<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Як правільна піць ваду</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Піць невялікімі порцыямі на працягу дня, а не адразу</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Не чакайце, пакуль у вас моцна захочацца піць.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Пазбягайце ўжывання вялікай колькасці вады адначасова, бо гэта можа выклікаць дыскамфорт, а ў людзей з асноўнымі захворваннямі нават прывесці да дысбалансу электралітаў.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Рэкамендуемае сутачнае спажыванне вады</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Каля 30–35 мл на кілаграм вагі цела ў дзень.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Калі вы вельмі актыўныя, надвор\'е гарачае або вы моцна пацееце → вам трэба павялічыць спажыванне.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Калі ў вас ёсць праблемы з сэрцам, ныркамі або крывяным ціскам → вам неабходна пракансультавацца з лекарам, перш чым рэгуляваць колькасць вады, якую вы п\'яце.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Лепшы час, каб піць ваду</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Пасля прабуждання: 1 невялікая склянка цёплой вады, каб дапамагчы «запусціць» ваш організм.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Позні ранак і сярэдзіна дня: выпівайце 1–2 маленькія шклянкі і не чакайце, пакуль сапраўды захочацца піць.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">за 30 хвілін да ежы: 1 маленькая шклянка для паляпшэння стрававання (пазбягайце піць занадта шмат непасрэдна перад ежай).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 гадзіны перад сном: калі вы звычайна не прачынаецеся, каб памачыцца ўначы, можна выпіць некалькі глыткоў; пазбягайце вялікай колькасці напояў непасрэдна перад сном.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Якую ваду трэба піць?</string>
    <string name="best_options">Лепшыя варыянты:</string>
    <string name="filtered_water">Кіпячоная і астуджаная вада</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Кіпячоная і астуджаная вада</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Мінеральная вада з надзейнай крыніцы</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Абмяжуйце спажыванне:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Салодкія газаваныя напоі</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Напоі з вельмі высокім утрыманнем цукру (малочны чай, бутэляваныя сокі і г.д.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Кава, чай і падобныя напоі ўсё яшчэ ўлічваюцца ў вашым спажыванні вадкасці, але яны ўтрымліваюць кафеін → вам не варта ўлічваць іх на 100% у вашай штодзённай мэце па спажыванню вады.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Слухай сваё цела</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Прыкметы абязводжвання:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Цёмна-жоўтая мача з моцным пахам.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Сухія вусны, сухая скура, галавакружэнне, стомленасць</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">На працягу дня мачыцца вельмі мала</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Прыкметы таго, што вы можаце піць занадта шмат вады (асабліва за кароткі прамежак часу):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Частае мачавыпусканне з вельмі празрыстай, вадкападобнай мачой.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Адчуванне ўздуцці жывата, млоснасць, галаўныя болі або пачуццё непрытомнасці.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Калі ў вас ёсць супутнія хваробы або вы заўважылі нешта незвычайнае, звярніцеся да лекара.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Будзьце асцярожныя з гэтымі распаўсюджанымі памылкамі пры спажыванні вады.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Чакаць, пакуль не захочацца піць</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Да таго часу, як вы адчуеце смагу, ваш арганізм ужо злёгку абязводжаны.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Праблемы: могуць выклікаць стомленасць, галаўны боль і зніжэнне канцэнтрацыі.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Як гэта выправіць:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Рэгулярна піце ваду на працягу дня замест таго, каб чакаць, пакуль адчуеце смагу:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Пасля прабуджання: 1 невялікая склянка (200–300 мл).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Позна раніцай, днём, вечарам: кожны раз па 1 шклянцы.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Піць значна менш, чым патрэбна вашаму арганізму</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Толькі 2–3 шкляначкі ў дзень, асабліва распаўсюджанае сярод офісных працаўнікоў, якія сядзяць у кандыцыянаваныя памяшканні.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Праблемы: Сухая скура, завала, стомленасць, радзей мачыцца, цёмна-жоўты колер мачы.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Як выправіць: Рэкамендаваны штодзённы ўжытак вады (агульная колькасць з чыстай вады + супу + садавіны):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">У сярэднім: 30–40 мл на кг вагі цела ў дзень.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Прыклад: 60 кг → каля 1,8–2,4 л/дзень.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Калі вы шмат займаецеся спортам або вельмі горача: павялічце спажыванне.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Піць занадта шмат адразу</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Цэлы дзень забываюць выпіць, а ўначы «кампенсуюць», выпіваючы 1-2 літры за адзін раз.</string>
    <string name="problems">Праблемы:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Перагружае ныркі і можа разбавіць натрый у крыві (рэдка, але небяспечна).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Можа выклікаць ўздуцце жывата, нястраўнасць і млоснасць.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Піце па 150–250 мл за адзін раз, некалькі разоў на працягу дня.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Піцьцё занадта блізка да прыёму ежы</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Піць 500–700 мл вады непасрэдна перад або адразу пасля ежы.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Праблемы: разрэджвае страўнікавую кіслату, можа запавольваць страваванне і выклікаць ўздуцце жывата (асабліва ў людзей з адчувальным страўнікам).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">за 30 хвілін да ядзення: 1 невялікая шклянка (100–200 мл).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Падчас ежы: піць малымі глоткамі, калі трэба.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Пазбягайце ўжывання вялікіх колькасцяў адразу пасля багатага прыёму ежы.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Недастатковы прыём вадкасці перад, падчас і пасля трэніроўкі</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Ісці на прабежку, гуляць у футбол або трэніравацца ў трэнажорнай зале і толькі пасля разумець, што ўвесь час нічога не пілі.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Праблемы: абязводжванне, цягліцавыя сударгі, стомленасць, нізкі артэрыяльны ціск, галавакружэнне.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 хвілін перад трэніроўкай: выпіце 200–300 мл.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Падчас практыкаванняў: кожныя 15–20 хвілін рабіце некалькі маленькіх глыткоў.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Пасля практыкаванняў: паступова аднаўляйце водны баланс, не выпівайце вялікую колькасць адразу.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Часта піць вельмі халодную/ледзяную ваду</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Любіць ледзяныя напоі круглы год.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Можа выклікаць раптоўнае звужэнне крывяносных сасудаў у горле, што павышае верагоднасць болю ў горле і кашлю.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Для людзей з праблемамі страўніка гэта можа выклікаць спазмы і боль у страўніку.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Як выправіць: Выбірайце халодную або злёгку астуджаную ваду і пазбягайце пастаянна “ледзяной, што баляць зубы”.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Выкарыстанне салодкіх напояў замест чыстай вады</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Пераважна спажываць газіроўкі, малочны чай, энергетычныя напоі, бутыляваныя сокі… замест вады.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Павышае ўзровень цукру ў крыві, павялічвае рызыку набору вагі і разбурэння зубоў.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Не ўвільгатняе так эфектыўна, як звычайная вада.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Звычайная вада павінна заставацца вашым асноўным напоем.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Салодкія напоі: абмяжуйце іх і ставіцеся да іх як да выпадковых пачастункаў, а не да штодзённай крыніцы гідратацыі.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Ігнаруючы колер вашай сечы</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Бледна-жоўты, даволі празрысты: звычайна ў парадку.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Цёмна-жоўты колер з моцным пахам: магчыма, у вас абязводжванне (калі толькі вы не прымаеце пэўныя лекі/вітаміны).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Чырвоны, карычневы або незвычайна мутны: вам варта звярнуцца да лекара.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Сляпая вера ў тое, што «трэба піць 3 літры ў дзень»</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Прымушаць сябе піць фіксаваную колькасць (2–3 літры), не ўлічваючы вагу цела, узровень актыўнасці або надвор’е. Патрэбы ў кожнага розныя</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Формула 30–40 мл/кг масы цела.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Ваша пачуццё смагі</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Колер вашай мачы</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Піць шмат вады непасрэдна перад сном</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Піць 500–700 мл вады непасрэдна перад сном, бо вы лічыце, што гэта «карысна для нырак і скуры»</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Магчыма, вам прыйдзецца прачнуцца, каб памачыцца, што перашкаджае вашаму сну.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Старыя людзі або асобы з праблемамі сэрца ці нырак могуць адчуваць ацёкі ног, пухліну і дыскамфорт.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">за 1–2 гадзіны да сну: можна выпіць малую склянку.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Непасрэдна перад сном: проста зрабі некалькі глыткоў, калі адчуваеш смагу.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Перавагі ўжывання лімоннай вады</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Лёгкі цытрусавы смак робіць простую ваду больш прыемнай, таму многія людзі натуральна п’юць яе больш на працягу дня</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Вітамін С імпульс</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Лімоны з\'яўляюцца добрай крыніцай вітаміна С, антыаксіданта, які падтрымлівае вашу імунную сістэму і дапамагае абараніць клеткі ад пашкоджанняў.</string>
    <string name="supports_digestion">Падтрымлівае страваванне</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Цёплая лімонная вада раніцай можа стымуляваць страваванне і дапамагчы некаторым людзям адчуваць сябе менш распухлымі або цяжкімі пасля ежы.</string>
    <string name="freshens_breath">Асвежае дыханне</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Кіслы, цытрусавы густ можа дапамагчы часова паменшыць непрыемны пах з рота (але пасля гэтага ўсё роўна трэба прамыць звычайнай вадой, каб абараніць зубы).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Можа падтрымліваць здароўе скуры</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Падтрымліванне добрага ўзроўню гідратацыі і прыём вітаміну С могуць спрыяць вытворчасці калагену, што важна для эластычнасці скуры і агульнага выгляду скуры.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Як вада дапамагае вам лепш спаць</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Падтрымлівае баланс вашага цела</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Калі вы дастачна гідратованы, ваша сэрца, цыркуляцыя і тэмпература целу больш стабільныя. Гэта дапамагае вашаму целу расслабіцца і больш плавна пераходзіць у сон.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Памяншае начныя курчы і дыскамфорт</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Лёгкае зневодненне можа спрыяць мышечным судомам, галавным болям, сухасці ў роце ці першыню ў горле ноччу — усё гэта можа разбудзіць вас або зрабіць цяжэй заснаць.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Дапамагае вашаму целу аднаўляцца падчас адпачынку</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Падтрыманне гідратацыі падтрымлівае кровазварот і выдаленне адходаў, дапамагаючы вашаму арганізму аднаўляцца падчас глыбокага сну.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Важная заўвага: Піце большасць вадкасці раней у дзень, а ўначы толькі па крыху — пазбягайце вялікай колькасці перад сном, каб не прачынацца, каб памачыцца.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Падтрымлівае функцыі гармонаў і нервовай сістэмы</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Вада гуляе ролю ў тым, як ваша цела выпрацоўвае і рэгулюе некаторыя гармоны і нейрамедыятары. Калі вы не абязводжаны, працэсы, якія ўплываюць на ваш цыкл сон-няспанне, могуць працаваць больш эфектыўна.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Пітная вада і страта вагі</string>
    <string name="helps_control_appetite">Дапамагае кантраляваць апетыт</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Мы часта блытаем смагу з голадам. Спачатку выпіце шклянку вады, каб адрозніць іх, а таксама піць ваду за 15–30 хвілін да ежы дапаможа адчуваць насычэнне пры меншых порцыях.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Замяняе высокакаларыйныя напоі</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Замена салодкіх напояў (газіроўкі, малочны чай, салодкая кава, сок) на звычайную ваду дазваляе скараціць шмат «пустых» калорый. За некалькі тыдняў і месяцаў гэтае скарачэнне можа істотна паўплываць на вашу вагу.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Падтрымлівае метабалізм і ўзровень энергіі</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Нават лёгкая абязводжанасць можа выклікаць стомленасць і знізіць жаданне рухацца або займацца спортам. Падтрымка належнага ўзроўню гідратацыі дапамагае арганізму працаваць эфектыўна, падтрымлівае нармальны метабалізм і палягчае актыўнасць.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Дапамагае пераварванню і зніжае ўздуцце</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Ужыванне дастатковай колькасці вады дапамагае вашай стрававальнай сістэме працаваць бесперабойна і можа паменшыць завалы і ўздуцце жывата, што часам прымушае людзей адчуваць сябе «цяжэйшымі», чым яны ёсць на самой справе.</string>
    <string name="important_reminder">Важнае напамінанне:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Збалансаванае, нізкакаларыйнае харчаванне.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Больш рухацца (фізічныя практыкаванні, хада, штодзённая актыўнасць)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Сон і кіраванне стрэсам</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Выкарыстоўвайце ваду разумна: рэгулярна піце ваду, па магчымасці замяняйце салодкія напоі і выпівайце шклянку перад ежай — без перапіцця.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Пітная вада і стрававальная сістэма</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Дапамагае пачаць пераварванне ў роце</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Вада з\'яўляецца ключавой часткай сліны, якая дапамагае змякчыць ежу і пачынае расшчапляць вугляводы. Гэта палягчае глытанне і зніжае нагрузку на стрававод і страўнік.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Падтрымлівае працу страўніка</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Вашаму страўніку патрабуецца дастаткова вадкасці, каб змяшаць ежу са страўнікавай кіслатой і стрававальнымі ферментамі. Гэтая «сумесь» дапамагае разбіць ежу на больш дробныя кавалачкі, каб пажыўныя рэчывы лягчэй засвойваліся ў кішачніку.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Падтрымлівае рух у кішэчніку</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Вада дапамагае растварыць пажыўныя рэчывы і пераносіць іх па стрававальным тракце. Яна таксама падтрымлівае змесціва кішэчніка мяккім і рухомым, зніжаючы рызыку завал.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Працуе разам з кліткавінай</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Харчовым валокнам (з гародніны, садавіны, суцэльнага збожжа) патрэбна вада, каб правільна выконваць сваю працу. Без дастатковай колькасці вады ежа з высокім утрыманнем абалоніны сапраўды можа выклікаць уздуцце жывата і цвёрды крэсла. Пры дастатковай колькасці вады абалоніна дапамагае сфармаваць мяккі, аб\'ёмны крэсла, які лягчэй адыходзіць.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Зніжае запор і ўздуцце</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Калі вы абязводжаныя, ваш арганізм выцягвае больш вады з калу, робячы яго сухім і цвёрдым. Гэта можа прывесці да завал, напружання, гемарою і адчування цяжару або ўздуцця.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Можа палегчыць пякотку ў некаторых людзей</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Маленькія глыткі вады могуць палегчыць лёгкую пякотку, але занадта шмат піць падчас ежы можа пагоршыць рэфлюкс у некаторых, таму прытрымвайцеся зручнай, умеранай колькасці.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Піце ваду рэгулярна на працягу дня</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Выпіце маленькі шклянку за 15–30 хвілін да ежы.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Падчас ежы пацягвайце павольна - не пыхтайце.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Калі вы часта адчуваеце ўздуцце або завалы, павялічвайце колькасць вады і клятчаткі адначасова.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Уплыў вады на мозг і канцэнтрацыю</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Падтрымлівае энергію і бадзёрасць</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Мозг складаецца прыкладна на 70–75% з вады, таму нават лёгкая абязводжванне можа выклікаць стомленасць і затуманенне розуму. Падтрымліванне гідратацыі дапамагае думаць ясна і адчуваць сябе больш уважлівым.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Падтрымлівае канцэнтрацыю і ўвагу</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Абязводжванне можа знізіць увагу і канцэнтрацыю, прымушаючы студэнтаў, офісных работнікаў і кіроўцаў адцягвацца і рабіць больш памылак.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Дапамагае настрою і ўзроўню стрэсу</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Недастатковае ўжыванне вады можа прывесці да раздражняльнасці, прыгнечанасці і большага стрэсу. Падтрыманне гідратацыі дапамагае вашаму мозгу больш устойліва рэгуляваць настрой.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Зніжае галаўны боль у некаторых людзей</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Недастатковы прыём вады можа выклікаць галаўны боль у многіх людзей. Хоць абязводжванне не з’яўляецца прычынай кожнага галаўнога болю, рэгулярнае пітво можа дапамагчы зменшыць лёгкія галаўныя болі, звязаныя з абязводжваннем.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Падтрымлівае памяць і разумовую дзейнасць</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Падтрымка гідратацыі спрыяе памяці, часу рэакцыі і канцэнтрацыі — асабліва падчас экзаменаў або доўгіх працоўных сесій.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Не спадзявайцеся толькі на каву або энергетычныя напоі. Трымайце побач ваду і рэгулярна пітайце — асабліва падчас вучобы, працы або кіравання аўтамабілем. Светла-жоўты колер мачы і стабільная энергія сведчаць пра добрую гідратацыю.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Уплыў алкаголю на ваша здароўе</string>
    <string name="shortterm_effects">Кароткатэрміновыя эфекты</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Алкаголь можа запаволіць вашу рэакцыю і парушыць раўнавагу, павялічваючы рызыку няшчасных выпадкаў.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Гэта можа ўплываць на настрой і паводзіны (ад расслабленага да раздражнёнага або агрэсіўнага).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Гэта таксама абязводжвае вас, павялічваючы мачавыпусканне, што прыводзіць да галаўнога болю, сухасці ў роце і пахмелля.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Акрамя таго, гэта можа раздражняць страўнік і выклікаць млоснасць, ваніты або боль.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Доўгатэрміновыя наступствы (пры частым або інтэнсіўным ужыванні алкаголю)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Пашкоджанне печані: з часам алкаголь можа выклікаць атлусценне печані, гепатыт і, у канчатковым выніку, цыроз, калі рубцовая тканіна замяняе здаровую тканіну печані.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Праблемы з сэрцам і крывяным ціскам: моцнае ўжыванне алкаголю з цягам часу можа павысіць крывяны ціск, аслабіць сэрца і павялічыць рызыку сардэчных захворванняў і інсульту.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Мозг і псіхічнае здароўе: Доўгатэрміновае ўжыванне алкаголю можа пагоршыць памяць і канцэнтрацыю, пагоршыць настрой (трывожнасць/дэпрэсію) і павялічыць рызыку залежнасці.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Ператраўная сістэма і рызыка раку: працяглае інтэнсіўнае ўжыванне алкаголю можа пашкодзіць слізістую абалонку рота, горла, страўніка і кішэчніка, а таксама павялічвае рызыку некалькіх відаў раку (асабліва рота, горла, печані, малочнай залозы і кішэчніка).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Імунная сістэма: Хранічнае моцнае ўжыванне алкаголю можа аслабіць вашу імунную сістэму, што ўскладняе барацьбу арганізма з інфекцыямі.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Вага і сон</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Алкаголь дадае «пустыя» калорыі, якія могуць прывесці да павелічэння вагі, асабліва пры выкарыстанні салодкіх змешвальнікаў або позніх перакусаў. Ён можа дапамагчы хутчэй заснуць, але парушае глыбокі і REM-сон, зніжаючы якасць сну.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Важная заўвага: нават нізкі або ўмераны ўзровень спажывання алкаголю не з’яўляецца бяспечным. Для некаторых людзей (вагітнасць, пэўныя захворванні, спецыфічныя лекі або гісторыя залежнасці) найбольш бяспечным выбарам з’яўляецца поўная адсутнасць алкаголю.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Піць ваду для зніжэння гарманальных вугроў</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Падтрымлівае дэтоксікацыю і баланс арганізма</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Вашы ныркі і печань перапрацоўваюць гармоны і адходы. Падтрыманне гідратацыі дапамагае ім працаваць эфектыўна, што можа падтрымліваць гарманальны баланс і здаровую скуру.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Дапамагае падтрымліваць бар\'ер скуры і вільготнасць</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Дэгідратацыя можа зрабіць скуру тусклай, цягучай і лёгка раздражняльнай. Падтрымка гідратацыі дапамагае бар\'еру скуры і можа зменшыць пачырваненне і раздражненне, звязанае з акнэ.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Падтрымлівае кровазварот і дастаўку пажыўных рэчываў</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Вада дапамагае падтрымліваць плаўны кровазварот</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Пажыўныя рэчывы, кісларод і карысныя злучэнні больш эфектыўна транспартуюцца да клетак скуры.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Адходы выводзяцца больш эфектыўна</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Гэта можа спрыяць больш яркаму, здароваму выгляду скуры з цягам часу.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Можа паменшыць тлустасць, звязаную з сухасцю</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Для некаторых людзей, калі скура вельмі зневоднена:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Ён можа кампенсаваць гэта, вырабляючы больш нафты</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Гэта можа зрабіць скуру бліскучай, але пад паверхняй яна ўсё роўна будзе адчувацца сухой</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Падтрымліванне гідратацыі (а таксама выкарыстанне правільнага ўвільгатняльніка) можа дапамагчы вашай скуры адчуваць сябе больш збалансавана і менш «перакампенсаванай».</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Як піць ваду, каб зменшыць тлустасць твару</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Падтрымлівае ўвільгатненне скуры знутры</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Вада дапамагае падтрымліваць агульны водны баланс вашага цела. Калі вы добра гідратуецеся:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Ваша скура менш схільная адчуваць сябе сцягнутай, шурпатай або лушчыцца</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Тонкія лініі, выкліканыя сухасцю, могуць выглядаць мякшымі.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Уявіце гэта як стварэнне лепшай «асновы» для вашай скуры, каб ваш крэм і догляд за скурай працавалі больш эфектыўна.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Дапамагае лепш функцыянаваць бар\'еру скуры</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">У некаторых вельмі абязводжаная скура можа прымусіць скуру выпрацоўваць больш тлушчу, каб кампенсаваць сухасць.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Хоць вада не прывядзе да знікнення тлустай скуры, падтрымка гідратацыі і выкарыстанне правільнага ўвільгатняльніка дапамогуць вашай скуры адчуваць сябе больш збалансавана.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Дапамагае з дэтоксікацыйнымі працэсамі (ўскосна)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Вада сама па сабе не «дэтаксікуе» вашу скуру, як чараўніцтва, але:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Гэта дапамагае вашым ныркам і печані працаваць належным чынам</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Гэтыя органы апрацоўваюць адходы і пабочныя прадукты, якія, калі іх не кантраляваць, могуць уплываць на запаленне ў арганізме</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Менш унутранага «стрэсу» можа знешне праяўляцца ў выглядзе больш спакойнай, збалансаванай скуры.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Памылкі ва ўжыванні вады шкодзяць вашай скуры</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Піць занадта мала вады ўвесь дзень</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Хранічнае лёгкае абязводжванне можа зрабіць вашу скуру цьмянай, сцягнутай і больш схільнай да з\'яўлення тонкіх маршчын, выкліканых сухасцю. Гэта таксама можа зрабіць пачырваненне і раздражненне больш прыкметнымі.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Веруючы, што «вада адзіная выратае маю скуру»</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Вада падтрымлівае здароўе скуры, але яна не можа замяніць сонцаахоўны крэм, правільны догляд за скурай, збалансаванае харчаванне, сон і барацьбу са стрэсам. Калі спадзявацца толькі на пітную ваду і ігнараваць гэтыя фактары, вы можаце расчаравацца.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Лепшы час піць ваду для гладкай і чыстай скуры</string>
    <string name="right_after_waking_up">Адразу пасля абуджэння</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Піце 1 маленькі шклянку (200–300 мл) раніцай. Гэта дапамагае аднавіць вадкасць у арганізме пасля начнога сну і падтрымлівае кровазварот і дэтоксікацыйныя працэсы, якія ўплываюць на вашу скуру.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">за 30 хвілін да ежы</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Выпіце маленькі шклянку вады за 20–30 хвілін да ежы.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Гэта спрыяе страваванню, дапамагае пажыўным рэчывам лепш засвойвацца і можа прадухіліць пачуццё цяжкасці і ўздуцці жывата, якое можа выяўляцца на вашым твары.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Паміж прыёмамі ежы (не толькі з імі)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Піце ваду паміж прыёмамі ежы, а не толькі падчас іх.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Пастаяннае ўвільгатненне дапамагае падтрымліваць скурны бар\'ер больш стабільным, памяншаючы сухасць і раздражненне.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Да і пасля практыкаванняў</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Перад практыкаваннем: выпіце невялікі шклянку вады. Пасля практыкавання: паступова аднавіце вадкасць. Добрае ўвільгатненне падчас потаадлучэння і аднаўлення спрыяе кровазвароту і аднаўленню скуры, надаючы вам здаровы бляск з цягам часу.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Падчас працяглых перыядаў часу перад экранам або вучобы</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Калі вы працуеце ці вучыцеся на працягу некалькіх гадзін, рабіце некалькі глыткоў кожныя 30–60 хвілін. Гэта падтрымлівае кровазварот і канцэнтрацыю ўвагі і не дае вашай скуры выглядаць стомленай і цьмянай.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 гадзіны перад сном (але не занадта блізка да сну)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Вы можаце выпіць малую шклянку за 1–2 гадзіны да сну.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Пазбягайце піць ваду непасрэдна перад сном, каб ваш сон (і начное аднаўленне вашай скуры) не перарываўся паходамі ў туалет.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Піць ваду падчас менструацыі</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Зніжае ўздуцце і затрымку вады</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Дастатковы прыём вады сапраўды дапамагае вашаму арганізму выводзіць лішнюю вадкасць. Гэта можа палегчыць адчуванне цяжару і ацёкаў у жываце і нагах.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Дапамагае пры спазмах і галавных болях</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Лёгкае абязводжванне можа пагоршыць менструальныя курчы і галаўны боль. Пітная вада падтрымлівае крывацёк і працу цягліц, што можа паменшыць дыскамфорт.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Падтрымлівае настрой і энергію</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Калі ў вас мала вады, вы, хутчэй за ўсё, будзеце адчуваць сябе стомленым, раздражняльным і туманным.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Добрае гідратаванне дапамагае трымаць вашу энергію і канцэнтрацыю больш стабільнымі падчас вашага цыклу.</string>
    <string name="aids_digestion">Спрыяе страваванню</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Многія людзі адчуваюць завалы або змены стрававання падчас месячных. Ужыванне дастатковай колькасці вады (плюс клятчаткі) дапамагае падтрымліваць працу кішачніка і памяншае ўздуцце жывата.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Гідратацыя для цяжарных жанчын</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Падтрымлівае аб\'ём крыві і кровазварот</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Падтрымлівае аб\'ём крыві і кровазварот. Падчас цяжарнасці аб\'ём вашай крыві павялічваецца. Дастатковая колькасць вады дапамагае вашаму сэрцу і сасудам працаваць належным чынам, каб дастаўляць кісларод і пажыўныя рэчывы дзіцяці.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Дапамагае ўтворыць амниотычную вадкасць</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Вада спрыяе выпрацоўцы амниотической вадкасці, якая амартызуе і абараняе вашага дзіцяці ва ўлонні маці.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Зніжае звычайныя цяжарнасныя дыскамфорты</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Паменшыць завалы і гемарой.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Палегчыць ацёк (затрымку вады).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Знізіць верагоднасць галаўнога болю і галавакружэння</string>
    <string name="supports_kidney_function">Падтрымлівае працу нырак</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Колькі піць (агульная рэкамендацыя)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Цяжарным жанчынам рэкамендуецца ўжываць 2–2,5 літра вадкасці ў дзень у залежнасці ад памеру цела, клімату і ўзроўню актыўнасці.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Гэта ўключае ваду, супы, малако, травяныя гарбаты і ваду з прадуктаў харчавання (садавіна, гародніна).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Бледна-жоўтая мача = звычайна добра ўвільготненая</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Цёмна-жоўты, моцны пах = можа спатрэбіцца больш вадкасці</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Заўсёды прытрымлівайцеся парад вашага ўрача або акушэркі, асабліва калі ў вас ёсць такія захворванні, як прэклампсія, праблемы з ныркамі або гестацыйны дыябет.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Колькі вады трэба піць у спякотнае надвор’е?</string>
    <string name="general_guideline">Агульныя рэкамендацыі</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Рэкамендаваны ўжытак вадкасці для здаровых дарослых:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 літры ў дзень пры нармальных умовах.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">У спякотнае надвор’е дадайце яшчэ 0,5–1 літр, асабліва калі моцна потацееце.</string>
    <string name="simple_rule">Простае правіла:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 мл вады на кг вагі цела ў дзень, затым дадавайце больш, калі горача або вы актыўныя.</string>
    <string name="example_hot_weather">Прыклад (спека):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 кг чалавек → база ~ 1,8 – 2,4 л</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Дадайце 0,5 – 1 л, калі працуеце/занімайцеся спортам у спёку → Усяго ~ 2,3 – 3,4 л/дзень.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Замест таго, каб гнацца за ідэальнай лічбай, звяртайце ўвагу на: Жаданне піць: частае адчуванне смагі = магчыма, вам трэба больш вады. Колер мачы: светла-жоўты = звычайна добра; цёмна-жоўты = піце больш. Сімптомы лёгкай абязводжанасці: сухасць у роце, галаўны боль, галавакружэнне, стомленасць.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Калі вы моцна потаеце</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Калі вы працуеце на вуліцы, займаецеся спортам або едзеце на матацыкле пад гарачым сонцам: рэгулярна пітайце ваду (кожныя 15–20 хвілін), а не чакайце, пакуль моцна захочацца піць.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Для вельмі інтэнсіўнага потаадлучэння на працягу доўгага часу можа дапамагчы вадкасць для пероральнай рэгідратацыі або электралітны напой для замены соляў (але пазбягайце вельмі салодкіх напояў).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Не перашчыруйце</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Пазбягайце прымусовага ўжывання вялікай колькасці вады за кароткі час (напрыклад, 1-2 літры за гадзіну). Залішняя вада занадта хутка можа разбавіць электраліты і выклікаць дрэннае самаадчуванне.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ключавая ідэя: У гарачае надвор\'е піце больш звычайнага, размеркавайце спажыванне на працягу дня, сачыце за колерам мачы і павялічвайце спажыванне пры потаадлучэнні — але не піць вялікія колькасці адразу.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Саветы па гідратацыі падчас трэніроўак</string>
    <string name="before_your_workout">Перад вашай трэніроўкай</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">За 1–2 гадзіны да гэтага: выпіце прыкладна 300–500 мл вады. За 15–20 хвілін да гэтага: калі вы адчуваеце смагу, выпіце яшчэ 100–200 мл. Пазбягайце трэніроўкі, калі вы ўжо адчуваеце смагу або вельмі поўны страўнік.</string>
    <string name="during_your_workout">Падчас вашай трэніроўкі</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Для лёгкіх і ўмераных нагрузак (менш за 1 гадзіну): піць па 100–150 мл кожныя 15–20 хвілін.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Для інтэнсіўных/доўгіх трэніровак (больш за 1 гадзіну), асабліва ў спякоту: працягвайце рэгулярна пацягваць. Калі вы моцна пацееце, выпіце напой з нізкім утрыманнем электралітаў.👉 Ключавая ідэя: піце рэгулярна, не чакайце моцнай смагі.</string>
    <string name="after_your_workout">Пасля вашай трэніроўкі</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Выпіце 200-500 мл вады на працягу 30 хвілін пасля заканчэння.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Калі вашы рэчы прамоклі ад поту, вам можа спатрэбіцца больш — піць павольна на працягу наступных 1–2 гадзін. Просты знак: ваш мачавы колер павінен вярнуцца да светла-жоўтага пазней на працягу дня</string>
    <string name="what_to_drink">Што піць</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Найлепшы выбар: простая вада для большасці трэніроўак.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Напоі з электралітамі: карысныя, калі:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Вы інтэнсіўна займаецеся больш за 60 хвілін.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Вы моцна потыцеся.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Вы трэніруецеся ў вельмі гарачым/вільготным надвор’і.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Пазбягайце вельмі салодкіх напояў і энергетычных напояў у якасці асноўнай крыніцы гідратацыі.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Піць ваду пры захворванні (ліхаманка, прастуда)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Чаму вада мае значэнне, калі вы хварэеце</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Калі ваша тэмпература вышэйшая, вы потаеце больш і дыхаеце хутчэй, таму ваш арганізм губляе больш вады</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Сімптомы прастуды/грыпу высушваюць вас. Насмарк, пачашчанае дыханне, кашаль і асабліва ваніты або дыярэя (калі ёсць) - усё гэта выцягвае ваду з вашага цела.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Гідратацыя падтрымлівае вашу імунную сістэму. Вада дапамагае вашай крыві пераносіць пажыўныя рэчывы і імунныя клеткі туды, дзе яны патрэбныя, і падтрымлівае вашы ныркі ў выдаленні адходаў.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Прыкметы таго, што вы не п\'яце дастаткова</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Цёмна-жоўты колер мачы і вельмі малае мачавыпусканне</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Вельмі сухі рот і губы</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Адчуваеце галавакружэнне, слабасць або моцную стомленасць</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Галаўны боль, які ўзмацняецца, калі вы ўстаеце</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Калі вы заўважыце гэтыя прыкметы, паспрабуйце павялічыць спажыванне вадкасці.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Што і як піць</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Звычайная вада: асноўны выбар, піць часта.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Цёплыя напоі: цёплая вада, травяны чай або празрысты булён могуць: супакоіць балючае горла, дапамагчы разрэдзіць слізь, зрабіць вам больш камфортна</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Раствор для пероральнай рэгідратацыі (ОРС) або электралітныя напоі: карысныя пры высокай тэмпературы, ванітах або дыярэі для замены вады і соляў. Пазбягайце вельмі салодкіх напояў.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Парада: Калі не хочацца піць шмат адразу, рабіце маленькія глыткі кожныя некалькі хвілін.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Калі звяртацца па медыцынскую дапамогу (важна)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Піць ваду дома дапамагае, але вам варта звярнуцца да лекара, калі:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Вы не можаце стрымліваць вадкасць (вырыгваць усё)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Вы адчуваеце моцнае галавакружэнне, разгубленасць або вельмі пачашчанае сэрцабіцце.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">У вас цяжкасці з дыханнем, боль у грудзях або высокая, працяглая тэмпература.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Немаўля, дзіця, цяжарная жанчына або пажылы чалавек паказваюць прыкметы абязводжвання.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Гідратацыя не лячыць хворобу, але яна дапамагае вашаму целу лепш аднавіцца.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Парады па гідратацыі для офісных работнікаў, студэнтаў і вадзіцеляў</string>
    <string name="office_workers">Офісныя работнікі</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Трымайце бутэльку з вадой на стале, каб бачыць яе.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Піце маленькую шклянку (150–250 мл) кожныя 1–2 гадзіны.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Выкарыстоўвайце «трыгеры»: піце, калі правяраеце электронную пошту, завяршаеце заданне або вяртаецеся з перапынку.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Абмяжуйце ўжыванне кавы і салодкіх напояў; хай звычайная вада будзе вашым галоўным выбарам.</string>
    <string name="students">Студэнты</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Пачайце день з малой шклянкі вады перад выходам у школу.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Носіце з сабой шматразовую бутэльку і пацягвайце на перапынках паміж заняткамі.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Пры працяглых занятках піце па некалькі глыткоў кожныя 30-45 хвілін.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Не спадзявайцеся на энергетычныя напоі або вельмі салодкі чай як на асноўныя вадкасці.</string>
    <string name="drivers">Вадзіцелі</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Выпіце вады перад тым, як адправіцца ў працяглую паездку, каб забяспечыць належнае ўвільгатненне.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Заўсёды майце з сабой бутэльку з вадой за рулём, асабліва падчас працяглых паездак</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Падчас доўгіх паездак спыняйцеся кожныя 2 гадзіны, каб расцягнуцца і папіць вады. Гэта дапаможа прадухіліць стомленасць і палепшыць канцэнтрацыю на дарозе.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Выбірайце ваду для больш працяглага ўвільгатнення замест салодкіх напояў і кафеіну.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Нават падчас кароткіх паездак піце ваду, каб захаваць энергію і бадзёрасць, асабліва калі вы едзеце за рулём на працягу доўгага часу.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Сезонны І Сітуацыйны Змест</string>
    <string name="drink_water">Піце Ваду</string>
    <string name="health_benefits">Карысць Для Здароўя</string>
    <string name="healthier_skin">Здаровая Скура</string>
    <string name="seasonal">Сезонны</string>
    <string name="explore">Даследаваць</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Звяртайце ўвагу толькі на тое, колькі вады вы выпіваеце, а не на тое, як выглядае ваша мача</string>
    <string name="practical_tips">Практычныя Парады</string>
</resources>