<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Cara Minum Air dengan Benar</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Minumlah dalam jumlah kecil sepanjang hari, jangan sekaligus</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Jangan tunggu sampai kamu sangat haus baru minum.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Hindari minum air dalam jumlah banyak sekaligus, karena dapat menyebabkan ketidaknyamanan dan, pada orang dengan kondisi kesehatan tertentu, bahkan menyebabkan ketidakseimbangan elektrolit.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Asupan air harian yang direkomendasikan</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Sekitar 30–35 ml per kilogram berat badan per hari.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Jika anda sangat aktif, cuaca panas, atau anda berkeringat banyak → anda perlu meningkatkan asupan anda.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Jika anda memiliki masalah jantung, ginjal, atau tekanan darah → anda harus berkonsultasi dengan dokter sebelum menyesuaikan jumlah air yang anda minum.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Waktu terbaik untuk minum air</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Setelah bangun tidur: 1 gelas kecil air hangat untuk membantu “memulai” tubuh anda.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Menjelang siang dan tengah sore: minumlah 1–2 gelas kecil, dan jangan tunggu sampai anda benar-benar haus.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 menit sebelum makan: 1 gelas kecil untuk mendukung pencernaan (hindari minum terlalu banyak tepat sebelum makan).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 jam sebelum tidur: jika anda biasanya tidak bangun untuk buang air kecil di malam hari, anda bisa minum beberapa teguk; hindari minum banyak tepat sebelum tidur.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Jenis air apa yang sebaiknya anda minum?</string>
    <string name="best_options">Pilihan terbaik:</string>
    <string name="filtered_water">Air matang dan dingin</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Air rebus yang sudah didinginkan</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Air mineral dari sumber yang terpercaya</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Batasi asupan anda:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Minuman ringan bergula / minuman berkarbonasi.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Minuman yang sangat tinggi gula (teh susu, jus botolan, dll.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kopi, teh, dan minuman serupa masih dihitung sebagai bagian dari asupan cairan anda, tetapi mengandung kafein → anda tidak seharusnya menghitungnya 100% terhadap target air harian anda.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Dengarkan tubuh anda</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Tanda-tanda anda mungkin mengalami dehidrasi:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Urin kuning tua dengan bau menyengat.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Bibir kering, kulit kering, pusing ringan, kelelahan</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Buang air kecil sangat sedikit di siang hari</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Tanda-tanda anda mungkin minum terlalu banyak air (terutama dalam waktu singkat):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Sering buang air kecil dengan urin yang sangat jernih seperti air.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Merasa kembung, mual, sakit kepala, atau merasa pingsan.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Jika anda memiliki kondisi kesehatan yang mendasari atau menyadari adanya hal yang tidak biasa, sebaiknya periksakan diri ke dokter.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Hati-hati dengan kesalahan umum dalam asupan air ini.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Menunggu sampai Anda haus untuk minum</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Saat anda merasa haus, tubuh anda sudah sedikit mengalami dehidrasi.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Masalah: Dapat membuat Anda lelah, menyebabkan sakit kepala, dan mengurangi fokus Anda.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Cara memperbaikinya:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Minum air secara teratur sepanjang hari daripada menunggu sampai haus:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Setelah bangun tidur: 1 gelas kecil (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Menjelang siang, sore, malam: 1 gelas kecil setiap kali.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Minum jauh lebih sedikit dari yang dibutuhkan tubuh anda</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Hanya minum 2–3 gelas sehari, terutama umum pada pekerja kantor yang duduk di ruangan ber-ac.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Masalah: Kulit kering, sembelit, mudah lelah, jarang buang air kecil, urin berwarna kuning tua.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Cara memperbaiki: Asupan air harian yang disarankan (total dari air putih + sup + buah):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Rata-rata: 30–40 ml per kg berat badan per hari.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Contoh: 60 kg → sekitar 1,8–2,4 liter/hari.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Jika anda banyak berolahraga atau cuaca sangat panas: tingkatkan asupan anda.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Minum terlalu banyak sekaligus</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Lupa minum sepanjang hari, lalu "menggantikannya" di malam hari dengan minum 1–2 liter sekaligus.</string>
    <string name="problems">Masalah:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Membebani ginjal dan dapat mengencerkan natrium dalam darah (jarang tetapi berbahaya).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Dapat menyebabkan kembung, gangguan pencernaan, dan mual.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Minumlah secara bertahap: sekitar 150–250 ml setiap kali, beberapa kali sepanjang hari.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Minum terlalu dekat dengan waktu makan</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Minum 500–700 ml air tepat sebelum atau sesudah makan.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Masalah: Mengencerkan asam lambung, dapat memperlambat pencernaan dan menyebabkan kembung (terutama pada orang dengan lambung sensitif).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 menit sebelum makan: 1 gelas kecil (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Selama makan: teguk sedikit jika diperlukan.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Hindari minum banyak segera setelah makan besar.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Tidak minum cukup sebelum, selama, dan setelah berolahraga</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Berlari, bermain sepak bola, atau berolahraga di gym dan baru menyadari setelahnya bahwa kamu tidak minum apa-apa sepanjang waktu.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Masalah: Dehidrasi, kram otot, kelelahan, tekanan darah rendah, pusing.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 menit sebelum olahraga: minum 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Saat berolahraga: setiap 15–20 menit, minum beberapa tegukan kecil.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Setelah berolahraga: rehidrasi secara bertahap, jangan minum banyak sekaligus.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Sering minum air dingin/es</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Menyukai minuman es dingin sepanjang tahun.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Dapat menyebabkan penyempitan pembuluh darah secara mendadak di tenggorokan, sehingga sakit tenggorokan dan batuk lebih mungkin terjadi.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Bagi penderita masalah lambung, hal ini dapat memicu kejang dan sakit perut.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Cara mengatasinya: Pilih air sejuk atau sedikit dingin, dan hindari “dingin seperti es hingga gigi ngilu” sepanjang waktu.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Menggunakan minuman manis sebagai pengganti air putih</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Lebih memilih minuman ringan, teh susu, minuman energi, jus botolan… sebagai cairan utama daripada air.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Meningkatkan gula darah, meningkatkan risiko penambahan berat badan dan kerusakan gigi.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Tidak menghidrasi seefektif air biasa.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Air putih tetap harus menjadi minuman utama anda.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Minuman bergula: batasi dan perlakukan seperti camilan sesekali, bukan sumber hidrasi sehari-hari.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Mengabaikan warna urin anda</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Kuning pucat, cukup jernih: biasanya baik-baik saja.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Kuning tua dengan bau kuat: anda mungkin mengalami dehidrasi (kecuali jika anda sedang mengonsumsi obat/suplemen tertentu).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Merah, cokelat, atau keruh yang tidak biasa: anda harus menemui dokter.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Percaya begitu saja “kamu harus minum 3 liter sehari”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Memaksa diri untuk mengikuti jumlah tetap (2–3 liter) tanpa mempertimbangkan berat badan, tingkat aktivitas, atau cuaca. Kebutuhan setiap orang berbeda-beda</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Formula 30–40 ml/kg berat badan.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Rasa haus anda</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Warna urin anda</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Minum banyak air tepat sebelum tidur</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Minum 500–700 ml air tepat sebelum tidur karena anda berpikir itu “baik untuk ginjal dan kulit”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Anda mungkin perlu bangun untuk buang air kecil, yang mengganggu tidur anda.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Lansia atau orang dengan masalah jantung atau ginjal mungkin mengalami kaki bengkak, pembengkakan, dan ketidaknyamanan.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 jam sebelum tidur: anda bisa minum segelas kecil.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Tepat sebelum tidur: cukup minum beberapa teguk jika merasa haus.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Manfaat minum air lemon</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Rasa jeruk yang ringan membuat air putih lebih nikmat, sehingga banyak orang secara alami minum lebih banyak sepanjang hari</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Peningkatan Vitamin C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Lemon adalah sumber vitamin C yang baik, antioksidan yang mendukung sistem kekebalan tubuh dan membantu melindungi sel dari kerusakan.</string>
    <string name="supports_digestion">Mendukung pencernaan</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Air lemon hangat di pagi hari dapat merangsang pencernaan dan membantu beberapa orang merasa kurang kembung atau berat setelah makan.</string>
    <string name="freshens_breath">Menyegarkan napas</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Rasa asam dan sitrus dapat membantu mengurangi bau mulut secara sementara (tetapi anda tetap harus berkumur dengan air biasa setelahnya untuk melindungi gigi anda).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Dapat mendukung kesehatan kulit</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Tetap terhidrasi dengan baik ditambah asupan vitamin C dapat mendukung produksi kolagen, yang penting untuk elastisitas kulit dan penampilan kulit secara keseluruhan.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Bagaimana air membantu anda tidur lebih nyenyak</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Menjaga keseimbangan tubuh anda</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Saat Anda terhidrasi dengan baik, jantung, sirkulasi, dan suhu tubuh Anda lebih stabil. Ini membantu tubuh Anda rileks dan beralih lebih lancar ke tidur.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Mengurangi kram dan ketidaknyamanan malam hari</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Dehidrasi ringan dapat menyebabkan kram otot, sakit kepala, mulut kering, atau tenggorokan gatal di malam hari – yang semuanya dapat membangunkan anda atau membuat anda lebih sulit tertidur.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Membantu tubuh anda pulih saat anda beristirahat</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Tetap terhidrasi mendukung sirkulasi dan pembuangan limbah, membantu tubuh anda pulih selama tidur nyenyak.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Catatan penting: Minum sebagian besar cairan Anda lebih awal di siang hari, dan hanya menyeruput sedikit di malam hari—hindari minum banyak tepat sebelum tidur agar tidak terbangun untuk buang air kecil.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Mendukung fungsi hormon dan sistem saraf</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Air berperan dalam cara tubuh Anda memproduksi dan mengatur hormon dan neurotransmiter tertentu. Saat Anda tidak mengalami dehidrasi, proses yang memengaruhi siklus tidur-bangun Anda dapat bekerja lebih efisien.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Minum air dan penurunan berat badan</string>
    <string name="helps_control_appetite">Membantu mengontrol nafsu makan</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Kita sering salah mengira haus sebagai lapar. Minum segelas air terlebih dahulu membantu Anda membedakannya, dan minum air 15–30 menit sebelum makan dapat membantu Anda merasa kenyang dengan porsi yang lebih kecil.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Mengganti minuman tinggi kalori</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Mengganti minuman manis (minuman bersoda, teh susu, kopi manis, jus) dengan air putih memangkas banyak kalori “kosong”. Selama berminggu-minggu dan berbulan-bulan, pengurangan ini dapat membuat perbedaan nyata pada berat badan Anda.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Mendukung metabolisme dan tingkat energi</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Bahkan dehidrasi ringan pun bisa membuat Anda merasa lelah dan kurang bersemangat untuk bergerak atau berolahraga. Tetap terhidrasi dengan baik membantu tubuh bekerja secara efisien, mendukung metabolisme normal, dan memudahkan Anda untuk tetap aktif.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Membantu pencernaan dan mengurangi kembung</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Minum air yang cukup membantu sistem pencernaan anda bekerja dengan lancar dan dapat mengurangi sembelit serta kembung, yang kadang-kadang membuat orang merasa “lebih berat” daripada yang sebenarnya.</string>
    <string name="important_reminder">Pengingat penting:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Mengonsumsi diet seimbang dengan kalori lebih rendah.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Bergerak lebih banyak (olahraga, berjalan, aktivitas harian)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Tidur dan mengelola stres</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Gunakan air dengan bijak: Minum air secara teratur, ganti minuman manis jika memungkinkan, dan minumlah segelas sebelum makan—tanpa berlebihan.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Air minum dan sistem pencernaan</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Membantu memulai pencernaan di mulut</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Air merupakan bagian penting dari air liur, yang membantu melunakkan makanan dan mulai memecah karbohidrat. Ini membuat menelan lebih mudah dan mengurangi beban pada kerongkongan serta lambung Anda.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Mendukung fungsi perut</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Perut Anda membutuhkan cukup cairan untuk mencampur makanan dengan asam lambung dan enzim pencernaan. Campuran ini membantu memecah makanan menjadi potongan yang lebih kecil sehingga nutrisi dapat diserap lebih mudah di usus.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Menjaga pergerakan di usus</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Air membantu melarutkan nutrisi dan membawanya sepanjang saluran pencernaan. Air juga menjaga isi usus tetap lunak dan bergerak, mengurangi risiko sembelit.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Bekerja bersama dengan serat</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Serat makanan (dari sayuran, buah, biji-bijian utuh) membutuhkan air untuk bekerja dengan baik. Tanpa cukup air, makanan tinggi serat justru bisa menyebabkan kembung dan tinja keras. Dengan cukup air, serat membantu membentuk tinja yang lembut, besar, dan lebih mudah dikeluarkan.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Mengurangi sembelit dan kembung</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Saat Anda dehidrasi, tubuh Anda menarik lebih banyak air dari tinja, membuatnya kering dan keras. Ini dapat menyebabkan sembelit, mengejan, wasir, serta perasaan berat atau kembung.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Dapat meringankan heartburn pada beberapa orang</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Tegukan kecil air dapat meredakan rasa panas di dada ringan, tetapi minum terlalu banyak saat makan dapat memperburuk refluks bagi sebagian orang—jadi tetaplah pada jumlah yang nyaman dan sedang.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Minum air secara teratur sepanjang hari</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Minum segelas kecil 15–30 menit sebelum makan.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Saat makan, seruput perlahan—jangan menenggak.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Jika anda sering kembung atau sembelit, tingkatkan asupan air dan serat secara bersamaan.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Efek air pada otak dan konsentrasi</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mempertahankan energi dan kewaspadaan</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Otak terdiri dari sekitar 70–75% air, jadi dehidrasi ringan pun dapat menyebabkan kelelahan dan kabut otak. Tetap terhidrasi membantu Anda berpikir jernih dan merasa lebih waspada.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Mendukung fokus dan konsentrasi</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Dehidrasi dapat mengurangi fokus dan konsentrasi, menyebabkan siswa, pekerja kantor, dan pengemudi menjadi terganggu serta membuat lebih banyak kesalahan.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Membantu suasana hati dan tingkat stres</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Kurang minum air putih bisa membuat Anda mudah tersinggung, lesu, dan semakin stres. Tetap terhidrasi membantu otak Anda mengatur suasana hati dengan lebih stabil.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Mengurangi sakit kepala pada beberapa orang</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Kurang minum air putih bisa memicu sakit kepala bagi banyak orang. Meskipun dehidrasi bukanlah penyebab setiap sakit kepala, minum secara teratur dapat membantu mengurangi sakit kepala ringan akibat dehidrasi.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Mendukung memori dan kinerja mental</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Tetap terhidrasi mendukung memori, waktu reaksi, dan fokus—terutama saat ujian atau sesi kerja yang panjang.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Jangan hanya mengandalkan kopi atau minuman energi. Selalu sediakan air dan minumlah secara teratur—terutama saat belajar, bekerja, atau mengemudi. Urin berwarna kuning pucat dan energi yang stabil adalah tanda Anda terhidrasi dengan baik.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Dampak alkohol pada kesehatan anda</string>
    <string name="shortterm_effects">Efek jangka pendek</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alkohol dapat memperlambat reaksi anda dan mengganggu keseimbangan, meningkatkan risiko kecelakaan.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Itu dapat memengaruhi suasana hati dan perilaku (dari santai hingga mudah marah atau agresif).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Ini juga membuat anda dehidrasi karena sering buang air kecil, menyebabkan sakit kepala, mulut kering, dan mabuk.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Selain itu, ini dapat mengiritasi perut dan menyebabkan mual, muntah, atau nyeri.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efek jangka panjang (dengan minum sering atau berat)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Kerusakan hati: Seiring waktu, alkohol dapat menyebabkan hati berlemak, hepatitis, dan akhirnya sirosis, di mana jaringan parut menggantikan jaringan hati yang sehat.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Masalah jantung dan tekanan darah: Minum alkohol berlebihan dalam jangka waktu lama dapat meningkatkan tekanan darah, melemahkan jantung, dan meningkatkan risiko penyakit jantung serta stroke.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Otak dan kesehatan mental: Penggunaan alkohol jangka panjang dapat mengganggu memori dan fokus, memperburuk suasana hati (kecemasan/depresi), serta meningkatkan risiko kecanduan.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistem pencernaan dan risiko kanker: Konsumsi alkohol berat jangka panjang dapat merusak lapisan mulut, tenggorokan, lambung, dan usus, serta meningkatkan risiko beberapa jenis kanker (terutama mulut, tenggorokan, hati, payudara, dan usus besar).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistem kekebalan tubuh: Minum alkohol berat secara kronis dapat melemahkan sistem kekebalan tubuh Anda, sehingga tubuh lebih sulit melawan infeksi.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Berat badan dan tidur</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alkohol menambah kalori “kosong” yang dapat menyebabkan penambahan berat badan, terutama jika dikonsumsi dengan campuran manis atau camilan larut malam. Ini mungkin membantu Anda tertidur lebih cepat, tetapi mengganggu tidur nyenyak dan REM sehingga menurunkan kualitas tidur.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Catatan penting: Bahkan minum alkohol dalam jumlah rendah hingga sedang pun tidak bebas risiko. Bagi sebagian orang (kehamilan, kondisi kesehatan tertentu, obat-obatan tertentu, atau riwayat kecanduan), pilihan teraman adalah tidak mengonsumsi alkohol sama sekali.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Minum air untuk mengurangi jerawat hormonal</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Mendukung detoksifikasi dan keseimbangan tubuh</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Ginjal dan hati Anda memproses hormon dan limbah. Tetap terhidrasi membantu mereka bekerja secara efisien, yang dapat mendukung keseimbangan hormon dan kulit yang lebih sehat.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Membantu menjaga penghalang kulit dan kelembapan</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Dehidrasi bisa membuat kulit tampak kusam, kencang, dan mudah iritasi. Tetap terhidrasi mendukung pelindung kulit dan dapat mengurangi kemerahan dan iritasi terkait jerawat.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Mendukung sirkulasi darah dan pengiriman nutrisi</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Air membantu menjaga darah mengalir dengan lancar:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Nutrisi, oksigen, dan senyawa bermanfaat diangkut lebih efisien ke sel kulit.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Produk limbah dibawa pergi dengan lebih efektif</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Ini dapat berkontribusi pada kulit yang tampak lebih cerah dan sehat seiring waktu.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Dapat mengurangi minyak berlebih akibat kekeringan</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Bagi sebagian orang, ketika kulit sangat dehidrasi:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Ini mungkin mengimbangi dengan memproduksi lebih banyak minyak</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Ini bisa membuat kulit tampak mengkilap tapi tetap terasa kering di bawahnya</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Tetap terhidrasi (ditambah menggunakan pelembab yang tepat) dapat membantu kulit anda terasa lebih seimbang dan mengurangi “kompensasi berlebihan”.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Cara minum air untuk mengurangi minyak di wajah</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Mendukung hidrasi kulit dari dalam</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Air membantu menjaga keseimbangan cairan tubuh Anda secara keseluruhan. Saat Anda terhidrasi dengan baik:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Kulit anda kurang mungkin terasa kencang, kasar, atau bersisik</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Garis halus akibat kekeringan bisa tampak lebih lembut.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Anggap saja ini memberi kulit anda “dasar” yang lebih baik sehingga pelembab dan rutinitas perawatan kulit anda bekerja lebih efektif.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Membantu fungsi barrier kulit bekerja lebih baik</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Bagi sebagian orang, kulit yang sangat dehidrasi dapat memicu kulit memproduksi lebih banyak minyak untuk mengimbangi kekeringan.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Meskipun air tidak akan menghilangkan kulit berminyak, tetap terhidrasi dan menggunakan pelembab yang tepat dapat membantu kulit anda terasa lebih seimbang.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Membantu proses detoks (secara tidak langsung)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Air itu sendiri tidak “detoks” kulitmu seperti sulap, tapi:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ini membantu ginjal dan hati anda bekerja dengan baik</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Organ-organ ini memproses produk limbah dan produk sampingan yang, jika tidak ditangani dengan baik, dapat memengaruhi peradangan di dalam tubuh.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Stres internal yang lebih sedikit dapat muncul secara eksternal sebagai kulit yang lebih tenang dan seimbang.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Kesalahan minum air yang merusak kulit anda</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Minum terlalu sedikit air sepanjang hari</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Dehidrasi ringan kronis dapat membuat kulit Anda terlihat kusam, kencang, dan lebih rentan terhadap garis halus akibat kekeringan. Ini juga dapat membuat kemerahan dan iritasi lebih terlihat.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Meyakini “air saja akan memperbaiki kulit saya”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Air mendukung kesehatan kulit, namun tidak dapat menggantikan tabir surya, rutinitas perawatan kulit yang baik, nutrisi seimbang, tidur, dan manajemen stres. Mengandalkan air minum saja dan mengabaikan faktor-faktor tersebut bisa membuat Anda kecewa.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Waktu terbaik minum air untuk kulit yang lebih halus dan cerah</string>
    <string name="right_after_waking_up">Segera setelah bangun tidur</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Minumlah 1 gelas kecil (200–300 ml) di pagi hari. Ini membantu merehidrasi tubuh Anda setelah tidur malam dan mendukung sirkulasi dan proses detoks yang memengaruhi kulit Anda.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 menit sebelum makan</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Minum segelas kecil air 20–30 menit sebelum makan.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Ini mendukung pencernaan, membantu nutrisi terserap lebih baik, dan dapat mencegah perasaan berat serta kembung yang bisa terlihat di wajah anda.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Antara waktu makan (tidak hanya saat makan)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Minumlah air di antara waktu makan, bukan hanya saat makan.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Hidrasi yang stabil membantu menjaga lapisan pelindung kulit lebih stabil, mengurangi kekeringan dan iritasi.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Sebelum dan sesudah latihan</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Sebelum berolahraga: minum segelas kecil air.
Setelah berolahraga: hidrasi ulang secara bertahap.
Hidrasi yang baik selama berkeringat dan pemulihan membantu aliran darah dan perbaikan kulit, memberikan kilau yang lebih sehat seiring waktu.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Selama periode lama menggunakan layar atau belajar</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Saat bekerja atau belajar selama berjam-jam, minumlah beberapa tegukan setiap 30–60 menit. Ini menjaga sirkulasi dan fokus tetap stabil, serta mencegah kulit Anda terlihat lelah dan kusam.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 jam sebelum tidur (tapi tidak terlalu banyak tepat sebelumnya)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Anda bisa minum segelas kecil 1-2 jam sebelum tidur.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Hindari menenggak air tepat sebelum tidur agar tidur anda (dan perbaikan kulit anda di malam hari) tidak terganggu oleh perjalanan ke kamar mandi.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Minum air selama menstruasi</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Mengurangi kembung dan retensi air</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Minum air yang cukup sebenarnya membantu tubuh Anda melepaskan cairan berlebih. Ini dapat meredakan rasa berat dan bengkak di perut dan kaki Anda.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Membantu mengatasi kram dan sakit kepala</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Dehidrasi ringan dapat membuat kram haid dan sakit kepala terasa lebih parah. Minum air mendukung aliran darah dan fungsi otot, yang dapat membantu mengurangi ketidaknyamanan.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Mendukung suasana hati dan energi</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Saat anda kekurangan air, anda cenderung merasa lelah, mudah tersinggung, dan berkabut.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Hidrasi yang baik membantu menjaga energi dan konsentrasi anda lebih stabil selama siklus anda.</string>
    <string name="aids_digestion">Membantu pencernaan</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Banyak orang mengalami sembelit atau perubahan pencernaan selama menstruasi. Minum cukup air (ditambah makan serat) membantu menjaga pergerakan usus dan mengurangi kembung.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidrasi untuk ibu hamil</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Mendukung volume darah dan sirkulasi</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Mendukung volume darah dan sirkulasi darah. Selama kehamilan, volume darah Anda meningkat. Minum air yang cukup membantu jantung dan pembuluh darah Anda bekerja dengan baik untuk mengirimkan oksigen dan nutrisi ke bayi.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Membantu membentuk cairan amnion</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Air berkontribusi pada produksi cairan ketuban, yang menjadi bantalan dan melindungi bayi anda di dalam rahim.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Mengurangi ketidaknyamanan kehamilan yang umum</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Mengurangi sembelit dan wasir.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Meringankan pembengkakan (retensi air).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Menurunkan kemungkinan sakit kepala dan pusing</string>
    <string name="supports_kidney_function">Mendukung fungsi ginjal</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Berapa banyak yang harus diminum (pedoman umum)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Wanita hamil sebaiknya menargetkan 2–2,5 liter cairan per hari, tergantung pada ukuran tubuh, iklim, dan tingkat aktivitas.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Ini termasuk air, sup, susu, teh herbal, dan air dari makanan (buah-buahan, sayuran).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Urin kuning pucat = biasanya terhidrasi dengan baik</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Kuning tua, bau kuat = mungkin perlu lebih banyak cairan</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Selalu ikuti saran dokter atau bidan anda, terutama jika anda memiliki kondisi seperti preeklamsia, masalah ginjal, atau diabetes gestasional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Berapa banyak air yang harus anda minum saat cuaca panas?</string>
    <string name="general_guideline">Pedoman umum</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Asupan cairan yang direkomendasikan untuk orang dewasa sehat:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 liter per hari dalam kondisi normal.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Pada cuaca panas, tambahkan 0,5–1 liter lagi, terutama jika berkeringat banyak.</string>
    <string name="simple_rule">Aturan sederhana:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml air per kg berat badan per hari, lalu tambahkan lebih banyak jika cuaca panas atau anda aktif.</string>
    <string name="example_hot_weather">Contoh (cuaca panas):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Orang 60 kg → dasar ~ 1,8 – 2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Tambahkan 0.5 – 1L jika bekerja/berolahraga di cuaca panas → Total ~ 2.3 – 3.4 L/hari.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Alih-alih mengejar angka sempurna, perhatikan:Rasa haus: sering merasa haus = Anda mungkin perlu lebih banyak.Warna urine: kuning pucat = biasanya baik; kuning gelap = minum lebih banyak.Gejala dehidrasi ringan: mulut kering, sakit kepala, pusing, kelelahan.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Saat anda banyak berkeringat</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Jika Anda bekerja di luar ruangan, berolahraga, atau mengendarai sepeda motor di bawah sinar matahari panas: Minum air secara teratur (setiap 15–20 menit) daripada menunggu sampai Anda sangat haus.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Untuk keringat berlebih dalam jangka waktu lama, larutan rehidrasi oral atau minuman elektrolit juga dapat membantu menggantikan garam (tetapi hindari minuman yang sangat manis).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Jangan berlebihan</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Hindari memaksa minum air dalam jumlah besar dalam waktu singkat (misalnya, 1 - 2 liter dalam satu jam). Terlalu banyak air terlalu cepat dapat mengencerkan elektrolit dan membuat Anda merasa tidak enak badan.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ide utama: Saat cuaca panas, minum lebih banyak dari biasanya, ratakan sepanjang hari, perhatikan warna urine, dan tingkatkan asupan saat berkeringat - tapi jangan teguk jumlah ekstrem sekaligus.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Tips hidrasi saat berolahraga</string>
    <string name="before_your_workout">Sebelum latihan anda</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 jam sebelum: minum sekitar 300–500 ml air. 15–20 menit sebelum: jika merasa haus, teguk lagi 100–200 ml. Hindari memulai latihan dalam keadaan sudah haus atau perut terlalu penuh dengan air.</string>
    <string name="during_your_workout">Selama latihan anda</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Untuk olahraga ringan–sedang (kurang dari 1 jam): Minum 100–150 ml setiap 15–20 menit.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Untuk latihan intens/lama (lebih dari 1 jam), terutama saat cuaca panas: Terus minum sedikit-sedikit secara teratur. Pertimbangkan minuman elektrolit rendah gula jika berkeringat banyak.👉 Ide utama: Minum secara teratur, jangan tunggu sampai sangat haus.</string>
    <string name="after_your_workout">Setelah latihan anda</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Minum 200–500 ml air dalam 30 menit setelah selesai.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Jika pakaian Anda basah kuyup oleh keringat, Anda mungkin membutuhkan lebih banyak — minum perlahan selama 1–2 jam berikutnya. Tanda sederhana: urin Anda harus kembali menjadi kuning muda nanti di siang hari.</string>
    <string name="what_to_drink">Apa yang diminum</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Pilihan terbaik: Air putih untuk sebagian besar latihan.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Minuman elektrolit: Berguna jika:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Anda berolahraga keras selama lebih dari 60 menit.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Anda berkeringat deras.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Anda berlatih dalam cuaca yang sangat panas/lembab.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Hindari minuman yang sangat manis dan minuman berenergi sebagai sumber hidrasi utama anda.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Minum air saat sakit (demam, pilek)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Mengapa air penting saat anda sakit</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Saat suhu tubuh anda lebih tinggi, anda berkeringat lebih banyak dan bernapas lebih cepat, sehingga tubuh anda kehilangan lebih banyak air</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Gejala pilek/flu mengeringkan tubuh Anda. Hidung meler, pernapasan cepat, batuk, dan terutama muntah atau diare (jika ada) semuanya menarik air keluar dari tubuh Anda.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Hidrasi mendukung sistem kekebalan tubuh Anda. Air membantu darah Anda membawa nutrisi dan sel kekebalan ke tempat yang dibutuhkan, serta mendukung ginjal Anda dalam mengeluarkan produk sisa.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Tanda-tanda anda mungkin kurang minum</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Urin kuning gelap dan buang air kecil sangat sedikit</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Mulut dan bibir sangat kering</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Merasa pusing, lemah, atau sangat lelah</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Sakit kepala yang terasa lebih parah saat berdiri</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Jika anda melihat tanda-tanda ini, cobalah untuk meningkatkan asupan cairan anda.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Apa dan bagaimana cara meminumnya</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Air putih: pilihan utama, sering-seringlah menyesap.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Cairan hangat: air hangat, teh herbal, atau kaldu bening dapat: Meredakan sakit tenggorokan, membantu melonggarkan lendir, membuat Anda merasa lebih nyaman</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Larutan rehidrasi oral (ORS) atau minuman elektrolit: Berguna jika Anda mengalami demam tinggi, muntah, atau diare, untuk menggantikan air dan garam. Hindari minuman yang sangat manis.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Tips: Jika Anda tidak ingin minum banyak sekaligus, minumlah dalam tegukan kecil setiap beberapa menit.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Kapan harus mencari bantuan medis (penting)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Minum air di rumah membantu, tapi anda harus menemui dokter jika:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Anda tidak bisa menahan cairan (muntah semuanya)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Anda merasa sangat pusing, bingung, atau detak jantung sangat cepat.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Anda mengalami kesulitan bernapas, nyeri dada, atau demam tinggi yang berlangsung lama.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Bayi, anak, wanita hamil, atau orang lanjut usia menunjukkan tanda-tanda dehidrasi.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hidrasi tidak menyembuhkan penyakit, tetapi membantu tubuh anda pulih lebih baik.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Tips hidrasi untuk pekerja kantor, pelajar, dan pengemudi</string>
    <string name="office_workers">Pekerja kantor</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Simpan botol air di meja anda agar mudah terlihat.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Minum segelas kecil (150–250 ml) setiap 1–2 jam.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Gunakan “pemicu”: minum saat memeriksa email, menyelesaikan tugas, atau kembali dari istirahat.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Batasi kopi dan minuman manis; biarkan air putih menjadi pilihan utama anda.</string>
    <string name="students">Siswa</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Mulailah hari dengan segelas kecil air sebelum berangkat ke sekolah.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Bawalah botol yang dapat digunakan kembali dan minumlah saat istirahat antar kelas.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Saat belajar dalam waktu lama, minumlah beberapa teguk setiap 30–45 menit.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Jangan bergantung pada minuman energi atau teh yang sangat manis sebagai cairan utama anda.</string>
    <string name="drivers">Pengemudi</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Minum air sebelum berangkat untuk perjalanan jauh agar anda terhidrasi dengan baik.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Selalu bawa botol air saat mengemudi, terutama dalam perjalanan jauh</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Saat berkendara jarak jauh, berhenti setiap 2 jam untuk meregangkan badan dan minum air. Ini dapat membantu mencegah kelelahan dan meningkatkan konsentrasi di jalan.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Pilih air untuk hidrasi yang lebih tahan lama daripada minuman manis dan kafein.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Bahkan saat perjalanan singkat, minumlah air untuk menjaga energi dan kewaspadaan, terutama jika anda mengemudi dalam waktu lama.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Konten Musiman &amp; Situasional</string>
    <string name="drink_water">Minum Air</string>
    <string name="health_benefits">Manfaat Kesehatan</string>
    <string name="healthier_skin">Kulit Lebih Sehat</string>
    <string name="seasonal">Musiman</string>
    <string name="explore">Jelajahi</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Hanya memperhatikan seberapa banyak air yang anda minum, bukan bagaimana tampilan urin anda</string>
    <string name="practical_tips">Tips Praktis</string>
</resources>