<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Como beber auga correctamente</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Bebe en pequenas cantidades ao longo do día, non todo de golpe</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Non esperes ata que teñas moita sede para beber.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Evite beber unha gran cantidade de auga á vez, xa que pode causar molestias e, en persoas con enfermidades subxacentes, incluso provocar desequilibrios electrolíticos.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Inxesta diaria de auga recomendada</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Aproximadamente 30–35 ml por quilo de peso corporal ao día.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Se es moi activo, fai moito calor ou sudas moito → terás que aumentar a túa ingesta.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Se tes problemas de corazón, riles ou presión arterial → debes consultar co teu médico antes de axustar a cantidade de auga que bebes.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">O mellor momento para beber auga</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Despois de espertar: 1 vaso pequeno de auga morna para axudar a “poñer en marcha” o teu corpo.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Final da mañá e media tarde: bebe 1–2 copos pequenos e non esperes ata que teñas moita sede.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minutos antes das comidas: 1 vaso pequeno para apoiar a dixestión (evitar beber demasiado xusto antes de comer).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 horas antes de durmir: se normalmente non te espertas para urinar pola noite, podes beber uns cantos sorbos; evita beber moito xusto antes de durmir.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Que tipo de auga debes beber?</string>
    <string name="best_options">Mellores opcións:</string>
    <string name="filtered_water">Auga fervida e arrefriada</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Auga fervida e arrefriada</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Auga mineral dunha fonte fiable</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Limita a túa inxesta de:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Refrescos azucrados / bebidas carbonatadas.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Bebidas con moi alto contido de azucre (té con leite, zumes en botella, etc.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">O café, o té e bebidas similares seguen contando como parte da túa inxesta de líquidos, pero conteñen cafeína → non os deberías contar o 100% cara ao teu obxectivo diario de auga.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Escoita o teu corpo</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Sinais de que podes estar deshidratado:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Ouriña amarela escura cun cheiro forte.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Beizos secos, pel seca, mareos, fatiga</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Orinar moi pouco durante o día</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Sinais de que pode estar a beber auga de máis (especialmente nun curto período):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Micción frecuente con ouriña moi clara, como a auga.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Sentirse inchado, con náuseas, ter dores de cabeza ou sentirse débil.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Se tes condicións de saúde subxacentes ou notas algo inusual, deberías consultar a un médico.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Coidado con estes erros comúns na ingesta de auga.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Agardar ata que teñas SEDE para beber</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Cando tes sede, o teu corpo xa está lixeiramente deshidratado.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Problemas: Poden cansarte, darche dores de cabeza e reducir a túa concentración.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Como arranxalo:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Bebe auga regularmente ao longo do día en lugar de esperar a ter sede:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Ao espertar: 1 vaso pequeno (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Final da mañá, tarde, noite: 1 vaso pequeno cada vez.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Beber moito menos do que o teu corpo necesita</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Beber só 2–3 vasos ao día, especialmente común en traballadores de oficina sentados en salas con aire acondicionado.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Problemas: Pel seca, estreñimiento, fatiga, orinar menos a miúdo, ouriña amarela escura.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Como corrixir: Ingesta diaria de auga suxerida (total de auga simple + sopa + froita):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">En media: 30–40 ml por kg de peso corporal ao día.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Exemplo: 60 kg → uns 1,8–2,4 litros/día.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Se fas moito exercicio ou fai moito calor: aumenta a túa inxesta.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Beber demasiado de golpe</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Esquecer beber durante todo o día e despois “compensalo” pola noite bebendo 1–2 litros de golpe.</string>
    <string name="problems">Problemas:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Sobrecarga os riles e pode diluír o sodio no sangue (raro pero perigoso).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Pode causar inchazo, indixestión e náuseas.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Repárteo: bebe uns 150–250 ml de cada vez, varias veces ao longo do día.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Beber demasiado preto das comidas</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Beber 500–700 ml de auga xusto antes ou despois dunha comida.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Problemas: Dilúe o ácido do estómago, pode retardar a dixestión e causar inchazo (especialmente en persoas con estómagos sensibles).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minutos antes dunha comida: 1 vaso pequeno (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Durante a comida: bebe pequenos sorbos se é necesario.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Evita beber grandes cantidades inmediatamente despois dunha comida abundante.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Non beber o suficiente antes, durante e despois do exercicio</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Ir a correr, xogar ao fútbol ou facer exercicio no ximnasio e só despois darte conta de que non bebeches nada en todo o tempo.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Problemas: Deshidratación, calambres musculares, fatiga, presión arterial baixa, mareos.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minutos antes do exercicio: bebe 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Durante o exercicio: cada 15–20 minutos, toma uns pequenos sorbos.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Despois do exercicio: rehidrátate gradualmente, non bebas unha gran cantidade de golpe.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Beber frecuentemente auga moi fría/con xeo</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Amante das bebidas xeadas durante todo o ano.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Pode causar unha constrición repentina dos vasos sanguíneos na gorxa, facendo máis probable a dor de gorxa e a tose.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Para as persoas con problemas de estómago, pode provocar espasmos e dor de estómago.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Como arranxalo: Opta por auga fresca ou lixeiramente fría, e evita «tan fría que che doan os dentes» todo o tempo.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Usando bebidas azucaradas en lugar de auga pura</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Preferindo refrescos, té con leite, bebidas enerxéticas, zumes envasados… como os teus líquidos principais en lugar de auga.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Aumenta o nivel de azucre no sangue, incrementa o risco de gañar peso e de caries dental.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Non hidrata tan eficazmente como a auga simple.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">A auga simple aínda debería ser a túa bebida principal.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Bebidas azucradas: limitalas e trátaas como unha golosina ocasional, non como a túa fonte de hidratación diaria.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Ignorando a cor da túa orina</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Amarelo pálido, bastante claro: normalmente ben.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Amarelo escuro con cheiro forte: podes estar deshidratado (a menos que esteas a tomar certos medicamentos/vitaminas).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Vermello, marrón ou inusualmente turbio: deberías consultar a un médico.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Crer cegamente que “debes beber 3 litros ao día”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Forzarte a seguir unha cantidade fixa (2–3 litros) sen considerar o teu peso corporal, nivel de actividade ou o tempo. As necesidades de cada persoa son diferentes</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">A fórmula de 30–40 ml/kg de peso corporal.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">A túa sensación de sede</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">A cor da túa urina</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Beber moita auga xusto antes de durmir</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Beber 500–700 ml de auga xusto antes de durmir porque cres que é "bo para os riles e a pel"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Pode que teñas que espertar para ouriñar, o que interrompe o teu sono.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">As persoas maiores ou con problemas cardíacos ou renais poden experimentar pernas inchadas, hinchazón e molestias.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 horas antes de durmir: podes tomar un vaso pequeno.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Xusto antes de durmir: só toma uns poucos sorbos se tes sede.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Beneficios de beber auga de limón</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">O lixeiro sabor a cítricos fai que a auga simple sexa máis agradable, polo que moitas persoas beben máis de forma natural ao longo do día</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Aumento de vitamina C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Os limóns son unha boa fonte de vitamina C, un antioxidante que apoia o sistema inmunitario e axuda a protexer as células do dano.</string>
    <string name="supports_digestion">Apoia a dixestión</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Auga morna con limón pola mañá pode estimular a dixestión e axudar a algunhas persoas a sentirse menos inchadas ou pesadas despois das comidas.</string>
    <string name="freshens_breath">Refresca o alento</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">O sabor ácido e cítrico pode axudar a reducir o mal alento temporalmente (pero aínda así deberías enxuagar con auga pura despois para protexer os teus dentes).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Pode apoiar a saúde da pel</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Manterse ben hidratado e obter algo de vitamina C pode apoiar a produción de coláxeno, que é importante para a elasticidade da pel e o aspecto xeral da pel.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Como a auga axuda a durmir mellor</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Mantén o teu corpo en equilibrio</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Cando estás ben hidratado, o teu corazón, a circulación e a temperatura corporal son máis estables. Isto axuda ao teu corpo a relaxarse e a pasar ao sono de forma máis suave.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Redúce os calambres e o malestar nocturno</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">A deshidratación lixeira pode contribuír a calambres musculares, dores de cabeza, boca seca ou unha garganta áspera pola noite — todo o cal pode despertarche ou facer máis difícil conciliar o sono.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Axuda ao teu corpo a recuperarse mentres descansas</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Manterse hidratado favorece a circulación e a eliminación de residuos, axudando ao teu corpo a recuperarse durante o sono profundo.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Nota importante: Bebe a maior parte dos teus líquidos máis cedo durante o día, e só sorbe un pouco á noite—evita grandes cantidades axiña antes de durmir para evitar espertar para urinar.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Apoia a función hormonal e do sistema nervioso</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">A auga xoga un papel na forma en que o teu corpo produce e regula certas hormonas e neurotransmisores. Cando non estás deshidratado, os procesos que inflúen no teu ciclo sono-vixilia poden funcionar de forma máis eficiente.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Auga potable e perda de peso</string>
    <string name="helps_control_appetite">Axuda a controlar o apetito</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">A miúdo confundimos a sede coa fame. Beber un vaso de auga primeiro axuda a distinguir a diferenza, e tomar auga 15–30 minutos antes das comidas pode axudarche a sentirte saciado con porcións máis pequenas.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Substitúe as bebidas ricas en calorías</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Cambiar as bebidas azucaradas (refrescos, chá con leite, café azucarado, zume) por auga simple recorta moitas calorías «baleiras». Ao longo de semanas e meses, esta redución pode facer unha grande diferenza no teu peso.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Apoia o metabolismo e os niveis de enerxía</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Mesmo unha lixeira deshidratación pode facer que te sintas canso e menos propenso a moverte ou facer exercicio. Manter unha boa hidratación axuda ao teu corpo a funcionar eficientemente, apoia o metabolismo normal e facilita manterse activo.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Axuda á dixestión e reduce o inchazo</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Beber auga suficiente axuda ao teu sistema dixestivo a funcionar sen problemas e pode reducir o estreñimento e a inchazón, o que ás veces fai que as persoas se sintan «máis pesadas» do que realmente son.</string>
    <string name="important_reminder">Recordatorio importante:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Comer unha dieta equilibrada e baixa en calorías.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Moverse máis (exercicio, camiñar, actividade diaria)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Durmir e xestionar o estrés</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Usa a auga con sabedoría: Bebe auga regularmente, cambia as bebidas azucradas cando sexa posible e toma un vaso antes das comidas sen excederte.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Auga potable e o sistema dixestivo</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Axuda a iniciar a dixestión na boca</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">A auga é unha parte clave da saliva, que axuda a amolecer os alimentos e comeza a descompoñer os carbohidratos. Isto fai que tragar sexa máis doado e reduce a tensión no teu esófago e no teu estómago.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Apoia a función do estómago</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">O teu estómago precisa de suficiente fluído para mesturar o alimento co ácido do estómago e as encimas dixestivas. Esta «mestura» axuda a descompoñer o alimento en anacos máis pequenos para que os nutrientes poidan absorberse con máis facilidade nos intestinos.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Mantén as cousas en movemento nos intestinos</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">A auga axuda a disolver os nutrientes e lévaos ao longo do tracto dixestivo. Tamén mantén o contido dos intestinos suave e en movemento, reducindo o risco de estreñimiento.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Funciona xunto coa fibra</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">A fibra dietética (de vexetais, froitas, cereais integrais) necesita auga para funcionar correctamente. Sen suficiente auga, as comidas ricas en fibra poden causar inchazo e feces duras. Con suficiente auga, a fibra axuda a formar feces suaves e voluminosas que son máis fáciles de expulsar.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Reduce o estreñimento e a inchazón</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Cando estás deshidratado, o teu corpo extrae máis auga das feces, facéndoas secas e duras. Isto pode causar estreñimiento, esforzo, hemorroides e unha sensación de pesadez ou inchazo.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Pode aliviar a azia nalgunhas persoas</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Pequenos sorbos de auga poden aliviar a acidez leve, pero beber demasiado durante as comidas pode empeorar o refluxo para algunhas persoas, así que mantéñase nunha cantidade cómoda e moderada.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Bebe auga regularmente ao longo do día</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Toma un vaso pequeno 15–30 minutos antes das comidas.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Durante as comidas, bebe lentamente—non bebas de golpe.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Se a miúdo estás inchado ou estreñido, aumenta a auga e a fibra xuntos.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Os efectos da auga no cerebro e na concentración</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mantén a enerxía e a alerta</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">O cerebro é un 70-75% de auga, polo que incluso unha deshidratación leve pode causar fatiga e néboa cerebral. Manterse hidratado axúdache a pensar con claridade e a sentirte máis alerta.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Apoia o enfoque e a concentración</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">A deshidratación pode reducir o foco e a concentración, facendo que os estudantes, traballadores de oficina e condutores se distraian e cometan máis erros.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Axuda ao estado de ánimo e aos niveis de estrés</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Non beber suficiente auga pode facer que esteas irritable, baixo de ánimo e máis estresado. Manterse hidratado axuda ao teu cerebro a regular o estado de ánimo de forma máis constante.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Reduce as dores de cabeza nalgunhas persoas</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Non beber suficiente auga pode provocar dores de cabeza en moitas persoas. Aínda que a deshidratación non é a causa de todas as dores de cabeza, beber regularmente pode axudar a reducir as dores de cabeza leves relacionadas coa deshidratación.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Apoia a memoria e o rendemento mental</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Manterse hidratado favorece a memoria, o tempo de reacción e a concentración—especialmente durante os exames ou sesións de traballo longas.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Non dependas só do café ou das bebidas enerxéticas. Mantén a auga preto e bébeda regularmente, especialmente cando estudas, traballas ou conduces. A urina de cor amarelo pálido e a enerxía constante son sinais de que estás ben hidratado.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Impacto do alcohol na túa saúde</string>
    <string name="shortterm_effects">Efectos a curto prazo</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">O alcol pode retardar as túas reaccións e afectar o equilibrio, aumentando o risco de accidentes.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Pode afectar o estado de ánimo e o comportamento (desde relaxado ata irritable ou agresivo).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Tamén te deshidrata ao aumentar a micción, o que provoca dores de cabeza, boca seca e resacas.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Ademais, pode irritar o estómago e causar náuseas, vómitos ou dor.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efectos a longo prazo (con consumo frecuente ou intenso)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Dano hepático: Co paso do tempo, o alcol pode causar fígado graxo, hepatite e finalmente cirrose, onde o tecido cicatricial substitúe o tecido hepático saudable.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Problemas do corazón e da presión arterial: Beber en exceso ao longo do tempo pode aumentar a presión arterial, debilitar o corazón e aumentar o risco de doenza cardíaca e ictus.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Cerebro e saúde mental: O consumo a longo prazo de alcohol pode prexudicar a memoria e a concentración, empeorar o humor (ansiedade/depresión) e aumentar o risco de adicción.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistema dixestivo e risco de cancro: O consumo excesivo e prolongado de alcol pode danar o revestimento da boca, gorxa, estómago e intestinos, e aumenta o risco de varios cancros (especialmente de boca, gorxa, fígado, mama e colon).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistema inmunitario: O consumo crónico e excesivo de alcohol pode debilitar o teu sistema inmunitario, dificultando que o teu corpo loite contra as infeccións.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Peso e sono</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">O alcohol engade calorías «baleiras» que poden levar a un aumento de peso, especialmente con mesturas azucaradas ou petiscos da madrugada. Pode axudarche a conciliar o sono máis rápido, pero perturba o sono profundo e REM, reducindo a calidade do sono.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Nota importante: Mesmo o consumo baixo a moderado non está libre de riscos. Para algunhas persoas (embarazo, certas condicións de saúde, medicamentos específicos ou historial de adicción), a opción máis segura é non consumir alcohol.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Beber auga para reducir o acne hormonal</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Apoia a desintoxicación e o equilibrio do corpo</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Os seus riles e fígado procesan hormonas e residuos. Manterse hidratados axúdalles a traballar de forma eficiente, o que pode apoiar o equilibrio hormonal e unha pel máis saudable.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Axuda a manter a barreira cutánea e a humidade</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">A deshidratación pode facer que a pel pareza opaca, tirante e facilmente irritada. Mantiñerse hidratado apoia a barreira da pel e pode reducir o vermellor e a irritación relacionada coa acne.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Favorece a circulación sanguínea e a entrega de nutrientes</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">A auga axuda a manter o sangue fluíndo suavemente:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Os nutrientes, o osíxeno e os compostos beneficiosos son transportados de forma máis eficiente ás células da pel.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Os produtos de refugallo lévanse de forma máis eficaz</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Isto pode contribuír a unha tez máis brillante e de aspecto máis saudable ao longo do tempo.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Pode reducir a oleosidade relacionada coa sequedade</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Para algunhas persoas, cando a pel está moi deshidratada:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Pode compensar producindo máis aceite</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Isto pode facer que a pel pareza brillante, pero aínda se sinta seca por debaixo.</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Manterse hidratado (ademais de usar o hidratante axeitado) pode axudar a que a túa pel se sinta máis equilibrada e menos “sobrecompensada.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Como beber auga para reducir a oleosidade facial</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Apoia a hidratación da pel desde o interior</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">A auga axuda a manter o equilibrio xeral de fluídos do teu corpo. Cando estás ben hidratado:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">É menos probable que a túa pel se sinta apertada, áspera ou escamosa</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">As liñas finas causadas pola sequedade poden parecer máis suaves.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Pénsao como darlle á túa pel unha mellor «base» para que a túa crema hidratante e a túa rutina de coidado da pel funcionen de xeito máis efectivo.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Axuda a que a barreira da pel funcione mellor</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Para algúns, a pel moi deshidratada pode provocar que a pel produza máis aceite para compensar a sequedade.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Mentres que a auga non eliminará a pel oleosa, manterse hidratado e usar o hidratante axeitado pode axudar a que a túa pel se sinta máis equilibrada.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Axuda cos procesos de desintoxicación (indirectamente)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">A auga en si non “desintoxica” a túa pel como por arte de maxia, pero:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Axuda aos teus riles e fígado a funcionar correctamente</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Estes órganos procesan os residuos e subprodutos que, se non se xestionan ben, poden influír na inflamación do corpo</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Menos «estrés» interno pode manifestarse externamente como unha pel máis calmada e equilibrada.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Erros ao beber auga que prexudican a túa pel</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Beber pouca auga todo o día</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">A deshidratación leve crónica pode facer que a túa pel pareza opaca, tensa e máis propensa ás liñas finas causadas pola sequedade. Tamén pode facer que o enrojecemento e a irritación sexan máis visibles.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Crer que “só a auga solucionará a miña pel”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">A auga apoia a pel sa, pero non pode substituír o protector solar, unha boa rutina de coidado da pel, unha nutrición equilibrada, o sono e o control do estrés. Confiar só en beber auga e ignorar estes factores pode decepcionarte.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Os mellores momentos para beber auga para unha pel máis lisa e clara</string>
    <string name="right_after_waking_up">Xusto despois de espertar</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Toma 1 vaso pequeno (200–300 ml) pola mañá. Isto axuda a rehidratar o teu corpo despois dunha noite de sono e favorece a circulación e os procesos de desintoxicación que afectan á túa pel.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minutos antes das comidas</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Bebe un vaso pequeno de auga 20–30 minutos antes de comer.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Isto favorece a dixestión, axuda aos nutrientes a absorberse mellor e pode previr sensacións de pesadez e inchazón que poden verse na túa cara.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Entre comidas (non só con elas)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Bebe auga entre as comidas en lugar de só durante as comidas.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">A hidratación constante axuda a manter a barreira da pel máis estable, reducindo a sequedade e a irritación.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Antes e despois do exercicio</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Antes do exercicio: bebe un vaso pequeno de auga.
Despois do exercicio: rehidrátate gradualmente.
A boa hidratación durante o suor e a recuperación axuda ao fluxo sanguíneo e á reparación da pel, dándoche un brillo máis saudable co tempo.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Durante longos períodos de tempo diante da pantalla ou estudo</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Cando esteas a traballar ou estudar durante horas, toma uns sorbos cada 30–60 minutos. Isto mantén a circulación e a concentración constantes, e evita que a túa pel teña ese aspecto cansado e apagado.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 horas antes de durmir (pero non demasiado xusto antes)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Podes beber un vaso pequeno 1–2 horas antes de durmir.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Evita beber moita auga xusto antes de deitarte para que o teu sono (e a reparación nocturna da túa pel) non se interrompa por idas ao baño.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Beber auga durante a menstruación</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Reduce o inchazo e a retención de auga</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Beber suficiente auga axuda realmente ao teu corpo a liberar o exceso de fluídos. Isto pode aliviar esa sensación de pesadez e inchazo no teu ventre e pernas.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Axuda con cãibras e dores de cabeza</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">A deshidratación leve pode empeorar os cólicos menstruais e as dores de cabeza. Beber auga favorece o fluxo sanguíneo e a función muscular, o que pode axudar a reducir o malestar.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Apoia o estado de ánimo e a enerxía</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Cando tes pouca auga, tes máis probabilidades de sentirte canso, irritable e embotado.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Unha boa hidratación axuda a manter a túa enerxía e concentración máis estables durante o teu ciclo.</string>
    <string name="aids_digestion">Axuda á dixestión</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Moitas persoas experimentan estreñimiento ou cambios dixestivos durante o seu período. Beber auga suficiente (ademais de comer fibra) axuda a manter os intestinos en movemento e reduce o inchazo.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidratación para mulleres embarazadas</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Apoia o volume sanguíneo e a circulación</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Apoia o volume sanguíneo e a circulación. Durante o embarazo, o teu volume sanguíneo aumenta. Beber auga suficiente axuda ao teu corazón e aos teus vasos sanguíneos a funcionar correctamente para levar oxíxeno e nutrientes ao bebé.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Axuda a formar o líquido amniótico</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">A auga contribúe á produción de líquido amniótico, que amortece e protexe ao teu bebé no útero.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Reduce as molestias comúns do embarazo</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Reducir o estreñemento e as hemorroides.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Aliviar a hinchazón (retención de líquidos).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Reduce a probabilidade de dores de cabeza e mareos</string>
    <string name="supports_kidney_function">Apoia a función renal</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Canto beber (directriz xeral)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">As mulleres embarazadas deben aspirar a consumir entre 2 e 2,5 litros de líquido ao día, dependendo do tamaño corporal, o clima e o nivel de actividade.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Isto inclúe auga, sopas, leite, infusións de herbas e auga dos alimentos (froitas, verduras).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Urina amarela pálida = xeralmente ben hidratada</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Amarelo escuro, cheiro forte = pode necesitar máis líquidos</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Sempre siga o consello do seu médico ou da súa comadrona, especialmente se ten condicións como preeclempsia, problemas renais ou diabetes xestacional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">¿Canta auga hai que beber cando fai moito calor?</string>
    <string name="general_guideline">Directriz xeral</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Inxesta recomendada de líquidos para adultos saudables:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 litros ao día en condicións normais.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">En tempo quente, engade 0,5–1 litro máis, especialmente se suoras moito.</string>
    <string name="simple_rule">Regra sinxela:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml de auga por kg de peso corporal ao día, despois engade máis se fai calor ou estás activo.</string>
    <string name="example_hot_weather">Exemplo (tempo quente):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Persoa de 60 kg → base ~ 1,8 – 2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Engade 0,5 – 1 L se traballas ou fas exercicio no calor → Total ~ 2,3 – 3,4 L/día.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">En lugar de perseguir un número perfecto, vixía por:Sede: sentir sede a miúdo = podes necesitar máis.Cor da orina: amarelo pálido = xeralmente bo; amarelo escuro = bebe máis.Síntomas de deshidratación lixeira: boca seca, dor de cabeza, mareo, fatiga.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Cando sues moito</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Se estás a traballar ao aire libre, a facer exercicio ou a conducir unha moto baixo o sol quente: Bebe auga regularmente (cada 15–20 minutos) en lugar de esperar a ter moita sede.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Para unha sudoración moi intensa durante un período prolongado, unha solución de rehidratación oral ou unha bebida de electrólitos tamén poden axudar a substituír as sales (pero evite as bebidas moi azucaradas).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Non esaxeres</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Evite forzar grandes cantidades de auga en pouco tempo (por exemplo, 1 - 2 litros nunha hora). Demasiada auga demasiado rápido pode diluír os electrólitos e facerche sentir mal.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Idea clave: No tempo quente, bebe máis do habitual, reparte o consumo ao longo do día, observa a cor da túa ouriña e aumenta a inxesta cando sudes, pero non bebas grandes cantidades de golpe.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Consellos de hidratación mentres fas exercicio</string>
    <string name="before_your_workout">Antes do teu adestramento</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 horas antes: bebe uns 300–500 ml de auga.15–20 minutos antes: se tes sede, sorbe outros 100–200 ml.Evita comezar o teu adestramento xa con sede ou cun estómago moi cheo de auga.</string>
    <string name="during_your_workout">Durante o teu adestramento</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Para exercicio lixeiro–moderado (menos de 1 hora): Sorbe 100–150 ml cada 15–20 minutos.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Para adestramentos intensos/prolongados (máis dunha hora), especialmente con calor: Mantén un sorbo regular. Considera unha bebida electrolítica baixa en azucre se sudas moito.👉 Idea clave: Bebe regularmente, non agardes a ter moita sede.</string>
    <string name="after_your_workout">Despois do teu adestramento</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Bebe 200–500 ml de auga nos 30 minutos seguintes a rematar.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Se a túa roupa está empapada de suor, pode que necesites máis — bebe lentamente durante a próxima 1–2 horas. Un sinal sinxelo: a túa ouriña debería volver a un amarelo pálido máis tarde ao longo do día</string>
    <string name="what_to_drink">Que beber</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Mellor opción: Auga simple para a maioría dos adestramentos.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Bebidas con electrolitos: Útiles se:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Fas exercicio intenso durante máis de 60 minutos.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Suas moito.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Estás a entrenar en tempo moi quente/húmido.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Evita as bebidas moi azucaradas e as bebidas enerxéticas como a túa principal fonte de hidratación.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Beber auga cando estás doente (febre, constipado)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Por que importa a auga cando estás enfermo</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Cando a túa temperatura é máis alta, transpiras máis e respiras máis rápido, polo que o teu corpo perde máis auga</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Os síntomas do resfriado/gripe secan. A secreción nasal, a respiración rápida, a tose e, especialmente, os vómitos ou a diarrea (se os hai) sacan a auga do corpo.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">A hidratación apoia o teu sistema inmunitario. A auga axuda ao teu sangue a transportar nutrientes e células inmunitarias onde se necesitan, e apoia os teus riles na eliminación de residuos.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Sinais de que pode que non esteas bebendo o suficiente</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Ourina amarela escura e orinar moi pouco</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Boca e beizos moi secos</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Sentindo marexo, debilidade ou cansazo extremo</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Dor de cabeza que empeora ao levantarte</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Se notas estes sinais, tenta aumentar a túa inxesta de líquidos.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Que e como beber</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Auga natural: opción principal, bebe a miúdo.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Líquidos quentes: auga morna, té de herbas ou caldo claro poden: aliviar a dor de gorxa, axudar a soltar o moco, facer que te sintas máis cómodo</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Solución de rehidratación oral (SRO) ou bebidas electrolíticas: Útiles se tes febre alta, vómitos ou diarrea, para substituír tanto a auga como as sales. Evita as bebidas moi azucradas.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Consello: Se non che apetece beber moito de golpe, toma pequenos sorbos cada poucos minutos.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Cando buscar axuda médica (importante)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Beber auga na casa axuda, pero deberías consultar a un médico se:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Non podes reter líquidos (vomitas todo)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Sénteste moi mareado, confundido ou tes un ritmo cardíaco moi rápido.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Tes dificultade para respirar, dor no peito ou unha febre alta e persistente.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Un bebé, un neno, unha muller grávida ou unha persoa idosa mostra sinais de deshidratación.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">A hidratación non cura a enfermidade, pero axuda ao teu corpo a recuperarse mellor.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Consellos de hidratación para traballadores de oficina, estudantes e condutores</string>
    <string name="office_workers">Traballadores de oficina</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Mantén unha botella de auga na túa mesa onde poidas vela.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Bebe un vaso pequeno (150–250 ml) cada 1–2 horas.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Usa “desencadeantes”: bebe cando revisas os correos electrónicos, rematas unha tarefa ou volves dunha pausa.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Limita o café e as bebidas azucaradas; deixa que a auga pura sexa a túa principal elección.</string>
    <string name="students">Estudantes</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Comeza o día cun pequeno vaso de auga antes de saír á escola.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Leva unha botella reutilizable e bebe durante os recreos entre clases.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Cando estudes durante longos períodos, bebe uns poucos sorbos cada 30–45 minutos.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Non confíes en bebidas enerxéticas ou té moi doce como os teus principais líquidos.</string>
    <string name="drivers">Condutores</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Bebe auga antes de saír en viaxes longas para garantir que estás ben hidratado.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Sempre leva unha botella de auga mentres conduces, especialmente en viaxes longas</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">En viaxes longas, detéñete cada 2 horas para alongar e hidratarte. Isto pode axudar a previr o cansaço e mellorar a concentración na estrada.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Elixe a auga para unha hidratación máis duradeira en lugar de bebidas azucaradas e cafeína.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Mesmo en viaxes curtas, sorbe auga para manter a enerxía e a alerta, especialmente se conduces durante un período prolongado.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Contido Estacional E Situacional</string>
    <string name="drink_water">Bebe Auga</string>
    <string name="health_benefits">Beneficios Para A Saúde</string>
    <string name="healthier_skin">Pel Máis Saudable</string>
    <string name="seasonal">Estacional</string>
    <string name="explore">Explorar</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Só presta atención á cantidade de auga que bebes, non ao aspecto da túa orina</string>
    <string name="practical_tips">Consellos Prácticos</string>
</resources>