<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Hvernig á að drekka vatn rétt</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Drekktu í litlum skömmtum yfir daginn, ekki allt í einu</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Ekki bíða uns þú ert mjög þyrstur til að drekka.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Forðastu að drekka mikið magn af vatni í einu, þar sem það getur valdið óþægindum og, hjá fólki með undirliggjandi sjúkdóma, jafnvel leitt til ójafnvægis í blóðsalta.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Ráðlögð dagleg vatnsneysla</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Um 30–35 ml á hvert kílógramm líkamsþyngdar á dag.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Ef þú ert mjög virkur, heitt í veðri eða þú svitnar mikið → þarftu að auka neyslu þína.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Ef þú hefur hjarta-, nýrna- eða blóðþrýstingvandamál → verður þú að ræða við lækninn þinn áður en þú breytir því hversu mikið vatn þú drekkur.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Besti tíminn til að drekka vatn</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Eftir að vakna: 1 lítið glas af volgu vatni til að hjálpa til við að „ræsa“ líkamann þinn.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Seinn morgunn &amp; miðeftir: drekkðu 1–2 lítil glös og bíðu ekki þar til þú ert virkilega þyrstur.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 mínútum fyrir máltíð: 1 lítið glas til að styðja við meltinguna (forðastu að drekka of mikið rétt áður en þú borðar).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 klukkustundir fyrir svefn: ef þú vaknar ekki venjulega til að þvaglæða þig á nóttunni, geturðu drukkið nokkra sopa; forðastu að drekka mikið beint fyrir svefn.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Hvers konar vatn ættir þú að drekka?</string>
    <string name="best_options">Bestu valkostir:</string>
    <string name="filtered_water">Soðið og kólnað vatn</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Soðið og kólnað vatn</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Mínuvatn frá traustri uppsprettu</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Takmarkaðu neyslu þína á:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Sætir gosdrykkir / kolsýrðir drykkir.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Drykkir sem innihalda mjög mikið af sykri (mjólkurte, safi á flöskum osfrv.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kaffi, te og álíka drykkir teljast enn sem hluti af vökvaneyslu þinni, en þeir innihalda koffín → þú ættir ekki að telja þá 100% við daglegt vatnsmarkmið þitt.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Hlustaðu á líkamann þinn</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Merki um að þú gætir verið þurrkaður:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Dökkgult þvag með sterkri lykt.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Þurrar varir, þurr húð, svimi, þreyta</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Þvaglát mjög lítið yfir daginn</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Merki um að þú gætir verið að drekka of mikið vatn (sérstaklega á stuttum tíma):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Tíð þvaglát með mjög tæru, vatnslíku þvagi.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Uppþemba, ógleði, höfuðverkur eða yfirliði.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Ef þú hefur undirliggjandi heilsufarsvandamál eða tekur eftir einhverju óvenjulegu, ættir þú að leita til læknis.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Vertu varkár með þessi algengu mistök við vatnsinntöku.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Að bíða þar til þú ert þyrstur til að drekka</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Þegar þú finnur fyrir þyrsta er líkaminn þegar orðinn örlítið þurrkaður.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Vandamál: Getur gert þig þreyttan, valdið þér höfuðverkjum og dregið úr einbeitingu þinni.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Hvernig á að laga það:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Drekktu reglulega vatn yfir daginn í stað þess að bíða þar til þú verður þyrstur:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Eftir að vakna: 1 lítið glas (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Seinn morgunn, síðdegis, kvöld: 1 lítið glas hverju sinni.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Drekka mun minna en líkaminn þarf</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Að drekka aðeins 2–3 glös á dag, sérstaklega algengt hjá skrifstofufólki sem situr í loftkældum herbergjum.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Vandamál: Þurr húð, hægðatregða, þreyta, minni þvaglát, dökkgul þvag.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Hvernig á að laga: Ráðlögð dagleg vatnsneysla (samtals úr venjulegu vatni + súpu + ávöxtum):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Að meðaltali: 30–40 ml á kg líkamsþyngdar á dag.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Dæmi: 60 kg → um 1,8–2,4 lítrar/dag.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Ef þú æfir mikið eða það er mjög heitt: auktu inntökuna þína.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Að drekka of mikið í einu</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Að gleyma að drekka allan daginn og svo „bæta það upp“ um kvöldið með því að drekka 1–2 lítra í einu.</string>
    <string name="problems">Vandamál:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Ofhleður nýrun og getur þynnt natríum í blóði (sjaldgæft en hættulegt).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Getur valdið uppþembu, meltingaróþægindum og ógleði.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Brjóttu það upp: drekktu um 150–250 ml í einu, nokkrum sinnum yfir daginn.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Að drekka of nálægt máltíðum</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Að drekka 500–700 ml af vatni rétt fyrir eða rétt eftir máltíð.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Vandamál: Þynnir magasýru, getur hægt á meltingu og valdið uppþembu (sérstaklega hjá fólki með viðkvæman maga).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 mínútum fyrir máltíð: 1 lítið glas (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Meðan á máltíðinni stendur: sopaðu í litlu magni ef þörf krefur.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Forðastu að drekka mikið magn strax eftir stóra máltíð.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Ekki drekka nóg fyrir, á meðan og eftir æfingu</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Fara í hlaup, spila fótbolta eða æfa í líkamsræktarstöðinni og átta sig svo á eftir á að þú drukkir ekkert allan tímann.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Vandamál: Vökvaskortur, vöðvakrampar, þreyta, lágur blóðþrýstingur, svimi.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 mínútum fyrir æfingu: drekktu 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Á meðan á æfingu stendur: taktu nokkra litla sopa á 15–20 mínútna fresti.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Eftir æfingu: endurnærðu þig smám saman, ekki drekka mikið í einu.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Að drekka mjög kalt/ískalt vatn oftlega</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Elskar ískalda drykki allt árið.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Getur valdið skyndilegri æðaþrengingu í hálsi, sem gerir hálsbólgu og hósta líklegri.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Fyrir fólk með magavandamálum getur það valdið krampum og magaverkjum.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Hvernig á að laga það: Farðu í kalt eða örlítið kælt vatn og forðastu "ískaldt að því marki sem tennurnar þínar meiða" allan tímann.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Að nota sykraða drykki í stað hreins vatns</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Að kjósa gosdrykki, mjólkurte, orkudrykki, flöskusafa… sem aðalvökva í stað vatns.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Hækkar blóðsykur, eykur hættuna á þyngdaraukningu og tannskemmdum.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Vökvar ekki eins vel og venjulegt vatn.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Hreint vatn ætti enn að vera aðal drykkurinn þinn.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Sykurdrykki: takmarkaðu þá og meðhöndlaðu þá eins og stöku nammi, ekki hversdagslegan vökvagjafa.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Að hunsa lit þvagsins</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Ljós gulur, frekar tær: venjulega fínt.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Dökkgulur með sterkri lykt: þú gætir verið ofþornuð (nema þú sért að taka ákveðin lyf/vítamín).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Rautt, brúnt eða óvenjulega skýjað: þú ættir að leita til læknis.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Að trúa blindandi á „þú verður að drekka 3 lítra á dag“</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Að þvinga sjálfan sig til að drekka fasta tölu (2–3 lítra) án þess að taka tillit til líkamsþyngdar, virkni eða veðurs. Þarfir hvers og eins eru mismunandi</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">30–40 Ml/kg líkamsþyngdarformúlan.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Þorsti þinn</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Litur þvagsins þíns</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Að drekka mikið vatn rétt fyrir svefn</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Að drekka 500–700 ml af vatni rétt fyrir svefn vegna þess að þú heldur að það sé „gott fyrir nýrun og húðina“</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Þú gætir þurft að vakna til að pissa, sem truflar svefninn þinn.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Eldri fullorðnir eða fólk með hjarta- eða nýrnavandamál geta upplifað bólgna fætur, uppblásingu og óþægindi.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 klukkustundum fyrir svefn: þú getur fengið þér lítið glas.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Rétt fyrir svefn: taktu aðeins nokkra sopa ef þig þyrstir.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Kostir þess að drekka sítrónuvatn</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Létt sítrusbragðið gerir venjulegt vatn ánægjulegra, svo margir drekka náttúrulega meira yfir daginn</string>
    <string name="vitamin_c_boost">C-vítamín uppörvun</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Sítrónur eru góð uppspretta C-vítamíns, andoxunarefnis sem styður ónæmiskerfið þitt og hjálpar til við að vernda frumur gegn skemmdum.</string>
    <string name="supports_digestion">Styður meltingu</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Heitt sítrónuvatn á morgnana getur örvað meltinguna og hjálpað sumum að finna fyrir minni uppþembu eða þunga eftir máltíðir.</string>
    <string name="freshens_breath">Frískar andardrátt</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Súra, sítrónukennda bragðið getur hjálpað til við að draga úr vondum andardrætti tímabundið (en þú ættir samt að skola með hreinu vatni á eftir til að vernda tennurnar þínar).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Getur stuðlað að húðheilsu</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Að halda sér vel vökvaðri ásamt því að fá smá C-vítamín getur stuðlað að kollagenframleiðslu, sem er mikilvægt fyrir teygjanleika húðar og heildarútlit hennar.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Hvernig vatn hjálpar þér að sofa betur</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Heldur líkamanum í jafnvægi</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Þegar þú ert rétt vökvaður eru hjarta þitt, blóðrásin og líkamshiti stöðugri. Þetta hjálpar líkamanum að slaka á og fara mjúklega yfir í svefn.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Dregur úr næturkrampum og óþægindum</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Væg ofþornun getur stuðlað að vöðvakrampum, höfuðverk, munnþurrki eða klórandi hálsi á nóttunni - sem allt getur vakið þig eða gert það erfiðara að sofna.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Hjálpar líkamanum þínum að jafna sig meðan þú hvílist</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Að halda sér vökvaðri styður blóðrás og úrgangslosun, hjálpar líkamanum að ná sér á djúpum svefni.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Mikilvæg athugasemd: Drekktu mest af vökvanum þínum fyrr á daginn og sötraðu aðeins á nóttunni - forðastu mikið magn rétt fyrir svefn til að koma í veg fyrir að þú vaknar til að pissa.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Styður hormóna- og taugakerfisstarfsemi</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Vatn gegnir hlutverki í því hvernig líkaminn framleiðir og stjórnar ákveðnum hormónum og taugaboðefnum. Þegar þú ert ekki þurrkaður geta ferli sem hafa áhrif á svefn-vöku hringrásina virkað á skilvirkari hátt.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Drykkjarvatn og þyngdartap</string>
    <string name="helps_control_appetite">Hjálpar til við að stjórna matarlyst</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Við ruglum oft þorsta við hungur. Að drekka glas af vatni fyrst hjálpar þér að greina á milli, og að drekka vatn 15–30 mínútum fyrir máltíðir getur hjálpað þér að finna fyrir mettun með minni skömmtum.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Kemur í stað kaloríaríkra drykkja</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Að skipta út sykruðum drykkjum (gosdrykkjum, mjólkurte, sætt kaffi, safi) fyrir hreint vatn minnkar mikið af „tómum“ kaloríum. Yfir vikur og mánuði getur þessi minnkun haft raunveruleg áhrif á þyngd þína.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Styður efnaskipti og orkustig</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Jafnvel mildur vökvaskortur getur gert þig þreyttan og minna líklegan til að hreyfa þig eða æfa. Að vera vel vökvaður hjálpar líkamanum að vinna á skilvirkan hátt, styður eðlilegan efnaskiptaferil og gerir það auðveldara að vera virkur.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Hjálpar meltingu og dregur úr uppþembu</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Að drekka nóg af vatni hjálpar meltingarfærum þínum að virka vel og getur dregið úr hægðatregðu og uppþembu, sem stundum gerir fólki að líða „þyngra“ en það er í raun.</string>
    <string name="important_reminder">Mikilvæg áminning:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Að borða hollt, kaloríaminna mataræði.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Hreyfa sig meira (æfingar, ganga, daglegar athafnir)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Svefn og streitustjórnun</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Notaðu vatn skynsamlega: Drekktu vatn reglulega, skiptu út sykruðum drykkjum þegar mögulegt er, og fáðu þér glas áður en þú borðar—án þess að drekka of mikið.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Drykkjarvatn og meltingarkerfið</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Hjálpar til við að hefja meltingu í munni</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Vatn er lykilhluti munnvatns, sem hjálpar til við að mýkja mat og byrjar að brjóta niður kolvetni. Þetta auðveldar kyngingu og dregur úr álagi á vélinda og maga.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Styður magastarfsemi</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Maginn þinn þarf nægjanlegt magn af vökva til að blanda matnum saman við magasýru og meltingarensím. Þessi „blanda“ hjálpar til við að brjóta matinn niður í minni bita svo næringarefni geti frásogast auðveldlega í þörmunum.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Heldur hlutum á hreyfingu í þörmum</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Vatn hjálpar til við að leysa upp næringarefni og flytur þau með meltingarveginum. Það heldur einnig innihaldinu í þörmunum mjúku og hreyfanlegu, sem minnkar hættuna á hægðatregðu.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Virkar saman með trefjum</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Fæðutrefjar (úr grænmeti, ávöxtum, heilkorni) þurfa vatn til að vinna starf sitt almennilega. Án nægilegs vatns geta trefjaríkar máltíðir í raun valdið uppþembu og harðri hægðum. Með nægu vatni hjálpa trefjar til að mynda mjúkar, fyrirferðarmiklar hægðir sem auðveldara er að fara yfir.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Dregur úr hægðatregðu og uppþembu</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Þegar þú ert þurrkur dregur líkaminn meira vatn úr hægðum, sem gerir þær þurrar og harðar. Þetta getur leitt til hægðatregðu, áreynslu, hnúta og tilfinningar um þyngd eða bólgu.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Getur létt á brjóstsviða hjá sumum</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Litlir vatnssopar geta dregið úr vægum brjóstsviða, en að drekka of mikið með máltíðum getur versnað bakflæði hjá sumum - svo haltu þér við þægilegt, í meðallagi magn.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Drekktu vatn reglulega yfir daginn</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Drekk lítið glas 15–30 mínútum fyrir máltíðir.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Við máltíðir, drekkðu hægt — ekki á fælanum.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Ef þú ert oft uppblásinn eða hægðatregur, aukið bæði vatn og trefjar saman.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Áhrif vatns á heilann og einbeitingu</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Viðheldur orku og árvekni</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Heilinn er um 70–75% vatn, svo jafnvel væg þurrkur getur valdið þreytu og þoku í heilanum. Að halda sér vel vökvaðri hjálpar þér að hugsa skýrt og vera vakandi.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Styður einbeitingu og athygli</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Þurrkur getur minnkað einbeitingu og athygli, valdið því að nemendur, skrifstofufólk og ökumenn truflist og geri fleiri mistök.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Hjálpar skapi og streitu</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Að drekka ekki nægilega mikið vatn getur gert þig pirraðan, dapran og stressaðri. Að halda sér vel vökvaðri hjálpar heilanum að stjórna skapinu jafnar.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Dregur úr höfuðverkjum hjá sumum fólki</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Að drekka ekki nóg vatn getur valdið höfuðverk hjá mörgum. Þó ofþornun sé ekki orsök hvers höfuðverks, getur það að drekka reglulega hjálpað til við að draga úr vægum ofþornunartengdum höfuðverk.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Styður minni og hugræna frammistöðu</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Að halda sér vökvaðan styður minni, viðbragðstíma og einbeitingu – sérstaklega á prófum eða við langar vinnustundir.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Treystu ekki eingöngu á kaffi eða orkudrykki. Hafðu vatn í nágrenninu og drekktu reglulega – sérstaklega þegar þú ert að læra, vinna eða keyra. Ljósgulur þvaglitur og stöðug orka eru merki um að þú sért vel vökvaður.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Áhrif áfengis á heilsu þína</string>
    <string name="shortterm_effects">Skammtímaáhrif</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Áfengi getur hægt á viðbrögðum þínum og dregið úr jafnvægi, sem eykur áhættuna á slysum.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Það getur haft áhrif á skap og hegðun (frá afslöppuðu til pirraðs eða árásargjarns).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Það veldur einnig vökvatapi með því að auka þvaglát, sem leiðir til höfuðverks, þurrs í munni og bakfulla.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Auk þess getur það ert maga og valdið ógleði, uppköstum eða verkjum.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Langtímaáhrif (með tíðri eða mikilli drykkju)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Lifrarskemmdir: Með tímanum getur áfengi valdið fitulifur, lifrarbólgu og að lokum skorpulifur, þar sem örvefur kemur í stað heilbrigðs lifrarvefs.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Hjarta- og blóðþrýstingsvandamál: Mikil drykkja yfir langan tíma getur hækkað blóðþrýsting, veiklað hjartað og aukið áhættu á hjartasjúkdómum og heilablóðfalli.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Heili og geðheilsa: Langvarandi áfengisneysla getur skert minni og einbeitingu, versnað skap (kvíði/þunglyndi) og aukið áhættu á fíkn.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Meltingarfæri og krabbameinsáhætta: Mikil langtímanotkun áfengis getur skemmt slímhúð í munni, hálsi, maga og þörmum og eykur hættuna á nokkrum krabbameinum (sérstaklega munni, hálsi, lifur, brjóstum og ristli).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Ónæmiskerfi: Langvarandi mikill áfengisneysla getur veiklað ónæmiskerfið þitt, sem gerir líkamanum erfiðara fyrir að berjast gegn sýkingum.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Þyngd og svefn</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Áfengi bætir við „tómum“ hitaeiningum sem geta leitt til þyngdaraukningar, sérstaklega með sykruðum blöndunartækjum eða snarli seint á kvöldin. Það getur hjálpað þér að sofna hraðar, en það truflar djúpan og REM svefn og dregur úr svefngæðum.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Mikilvægt að hafa í huga: Jafnvel lítil eða hófleg neysla er ekki áhættulaus. Fyrir suma (þungun, ákveðnar heilsufarslegar aðstæður, sérstök lyf eða saga um fíkn) er öruggasta valið að neyta ekki áfengis.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Drekka vatn til að draga úr hormónabólum</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Styður afeitrun og jafnvægi líkamans</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Nýrun þín og lifr vinna úr hormónum og úrgangi. Að vera vel vökvaður hjálpar þeim að vinna skilvirkt, sem getur stuðlað að jafnvægi hormóna og heilbrigðari húð.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Hjálpar til við að viðhalda húðþekju og raka</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Ofþornun getur gert húðina daufa, þétta og auðveldlega pirraða. Að halda vökva styður húðhindrunina og getur dregið úr roða og ertingu sem tengist unglingabólum.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Styður blóðrás og flutning á næringarefnum</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Vatn hjálpar til við að halda blóðinu flæðandi hnökralaust</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Næringarefni, súrefni og gagnleg efnasambönd eru flutt á skilvirkari hátt til húðfrumna.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Úrgangsefni eru flutt burt á skilvirkari hátt</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Þetta getur stuðlað að bjartari, heilbrigðara yfirbragði með tímanum.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Getur dregið úr þurrkutengdri feiti</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Fyrir sumt fólk, þegar húðin er mjög þurrkuð:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Það gæti bætt upp með því að framleiða meiri olíu</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Þetta getur gert húðina gljáandi en samt þurr undir.</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Að halda sér vökvuðum (og nota réttan rakakrem) getur hjálpað húðinni að vera meira í jafnvægi og minna „yfirbætandi“.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Hvernig á að drekka vatn til að draga úr fitu á andliti</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Styður raka húðarinnar innan frá</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Vatn hjálpar til við að viðhalda heildarvökvajafnvægi líkamans. Þegar þú ert vel vökvaður:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Það er ólíklegra að húðin þín verði þétt, gróf eða flagnandi</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Fínlínur vegna þurrks geta virst mjúkari.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Hugsaðu um það sem að gefa húðinni þinni betri „grunn“ svo rakakremið þitt og húðumhirðurútínan virki áhrifarðar.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Hjálpar húðhindina að virka betur</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Hjá sumum getur mjög þurrkuð húð valdið því að húðin framleiðir meiri olíu til að vega upp á móti þurrki.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Þó að vatn muni ekki slökkva á feita húð, getur það hjálpað húðinni að vera í meira jafnvægi með því að halda vökva og nota rétta rakakremið.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Hjálpar til við afeitrunarferli (óbeint)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Vatn sjálft „hreinsar“ ekki húðina þína eins og töfra, en:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Það hjálpar nýrunum þínum og lifur þinni að virka rétt.</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Þessi líffæri vinna úr úrgangsafurðum og hliðarafurðum sem, ef þeim er ekki meðhöndlað vel, geta haft áhrif á bólgu í líkamanum.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Minni innri „streita“ getur birst ytra sem rólegri og jafnvægi húð.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Vatnsdrykkjumistök sem skaða húðina þína</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Drekka of lítið vatn allan daginn</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Langvarandi væg þurrð getur gert húðina þína daufa, dræsa og meira útsett fyrir fínlínur vegna þurrðar. Hún getur einnig gert rauðindi og ertingu meira áberandi.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Að trúa því að „vatn eitt og sér muni laga húðina mína“</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Vatn styður við heilbrigt húðlag, en það getur ekki komið í stað sólarvarnar, góðrar húðumhirðu, jafnvægrar næringar, svefns og streitustjórnunar. Að treysta eingöngu á vatnsdrykkju og hunsa þessi atriði getur valdið vonbrigðum.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Bestu tímarnir til að drekka vatn fyrir sléttari, skýrari húð</string>
    <string name="right_after_waking_up">Rétt eftir að hafa vaknað</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Taktu eitt lítið glas (200–300 ml) á morgnana. Þetta hjálpar til við að endurvökva líkamann eftir nætursvefn og styður blóðrás og eiturefnahreinsunarferli sem hafa áhrif á húðina þína.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 mínútum fyrir máltíðir</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Drekktu lítið glas af vatni 20-30 mínútum áður en þú borðar.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Þetta styður við meltingu, hjálpar við betri upptöku næringarefna og getur komið í veg fyrir þunga og uppblásna tilfinningu sem getur sýnt sig á andlitinu.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Milli máltíða (ekki bara með þeim)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Drekktu vatn milli máltíða í stað þess að drekka aðeins við máltíðir.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Stöðug vökvun hjálpar til við að halda húðinni stöðugri og dregur úr þurrki og ertingu.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Fyrir og eftir æfingu</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Fyrir æfingu: drekktu lítið glas af vatni. Eftir æfingu: endurnærðu þig smám saman. Góð vökvun á meðan þú svitnar og á endurheimtartímanum hjálpar blóðflæði og húðviðgerð, sem gefur þér heilbrigðari ljóma með tímanum.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Á löngum tímabilum skjátíma eða námi</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Þegar þú ert að vinna eða læra tímunum saman skaltu taka nokkra sopa á 30–60 mínútna fresti. Þetta heldur blóðrásinni og fókusnum stöðugum og kemur í veg fyrir að húðin þín fái þetta þreytta, daufa útlit.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 klukkustundum fyrir svefn (en ekki of mikið rétt fyrir)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Þú getur drukkið lítið glas 1–2 klukkustundum áður en þú sefur.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Forðastu að drekka mikið vatn rétt fyrir svefn svo svefninn þinn (og næturviðgerð húðarinnar) truflist ekki af klósettferðum.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Að drekka vatn á tíðinni</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Dregur úr uppþembu og vökvasöfnun</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Að drekka nóg vatn hjálpar líkamanum þínum í raun að losa umfram vökva. Þetta getur létt þann þunga, uppblásna tilfinningu í kviði þínum og fótum.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Hjálpar við krampa og höfuðverk</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Léttur vökvatap getur gert tíðaverk og höfuðverk verri. Að drekka vatn styður blóðflæði og vöðvavirkni, sem getur hjálpað til við að draga úr óþægindum.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Styður við skap og orku</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Þegar þú ert vatnssnauður ertu líklegri til að finna fyrir þreytu, pirringi og þoku í huga.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Góð vökvun hjálpar til við að halda orku og einbeitingu stöðugri á meðan á tíðarhringnum stendur.</string>
    <string name="aids_digestion">Hjálpar meltingunni</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Margir upplifa hægðatregðu eða meltingarbreytingar á tímabilinu. Að drekka nóg vatn (auk þess að borða trefjar) hjálpar til við að halda þörmum þínum á hreyfingu og dregur úr uppþembu.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Vökvun fyrir óléttar konur</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Styður blóðmagn og blóðrás</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Styður blóðmagn og blóðrás. Á meðgöngu eykst blóðmagn þitt. Að drekka nægilegt magn af vatni hjálpar hjarta þínu og æðum að starfa rétt til að flytja súrefni og næringarefni til barnsins.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Hjálpar til við að mynda legvatn</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Vatn stuðlar að framleiðslu legvatns, sem dempir og verndar barnið þitt í móðurlífinu.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Dregur úr algengum óþægindum á meðgöngu</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Draga úr hægðatregðu og gyllinæð.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Lina þembu (vatnssöfnun).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Minnkar líkur á höfuðverki og svima</string>
    <string name="supports_kidney_function">Styður nýrnastarfsemi</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Hversu mikið á að drekka (almennar leiðbeiningar)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Þungmæðrur ættu að miða við 2–2,5 lítra af vökva á dag, eftir líkamsstærð, loftslagi og virkni.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Þetta felur í sér vatn, súpur, mjólk, jurtate og vatn úr matvælum (ávöxtum, grænmeti).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Fölgult þvag = yfirleitt vel vökvað</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Dökkgulur, sterkur lykt = gæti þurft meiri vökva</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Fylgdu alltaf ráðum læknis eða ljósmóður, sérstaklega ef þú ert með ástand eins og meðgöngueitrun, nýrnasjúkdóma eða meðgöngusykursýki.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Hversu mikið vatn ættir þú að drekka í heitu veðri?</string>
    <string name="general_guideline">Almenn leiðbeining</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Ráðlagð vökvainntaka fyrir heilbrigðir fullorðnir:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 lítrar á dag við eðlilegar aðstæður.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Í heitu veðri skaltu bæta við 0,5–1 lítra í viðbót, sérstaklega ef þú svitnar mikið.</string>
    <string name="simple_rule">Einföld regla:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml af vatni á kg líkamsþyngd á dag, bættu við meira ef það er heitt eða þú ert virkur.</string>
    <string name="example_hot_weather">Dæmi (heitt veður):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 kg einstaklingur → grunn ~ 1,8–2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Bættu við 0,5–1 L ef þú vinnur/æfir þig í hita → Samtals ~2,3–3,4 L/dag.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Í stað þess að elta fullkominn fjölda, fylgstu með: Þorsti: að finna fyrir þorsta oft = þú gætir þurft meira. Litur þvags: fölgulur = yfirleitt gott; dökkgulur = drekktu meira. Einkenni vægrar ofþornunar: þurr munnur, höfuðverkur, svimi, þreyta.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Þegar þú svitnar mikið</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Ef þú ert að vinna úti, æfa þig eða hjóla á mótorhjóli í heitu sólarljósi: Drekktu reglulega vatn (á 15–20 mínútna fresti) í stað þess að bíða þar til þú ert mjög þyrstur.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Við mjög mikla svitamyndun yfir langan tíma getur munnvatnslausn eða raflausnardrykkur hjálpað til við að endurnýja söltin líka (en forðastu mjög sykraða drykki).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Ekki ofleika það</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Forðastu að þvinga mikið magn af vatni á stuttum tíma (til dæmis 1 - 2 lítra innan klukkustundar). Of mikið vatn of hratt getur þynnt salta og valdið vanlíðan.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Lykilatriði: Í heitu veðri skaltu drekka meira en venjulega, dreifa neyslu yfir daginn, fylgjast með lit þvagsins og auka inntöku þegar þú svitnar – en ekki drekka gríðarlega mikið í einu.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Vökvunarráð meðan á æfingum stendur</string>
    <string name="before_your_workout">Fyrir æfingu þína</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 klukkustundum áður: drekktu um 300–500 ml af vatni. 15–20 mínútum áður: ef þú finnur fyrir þyrsta skaltu sötra 100–200 ml í viðbót. Forðastu að hefja æfingu þegar þú ert þyrstur eða með mjög fullan maga af vatni.</string>
    <string name="during_your_workout">Á meðan á æfingu stendur</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Fyrir létta til miðlungs æfingu (undir 1 klukkustund): Drekktu 100–150 ml á 15–20 mínútna fresti.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Fyrir ákafar/langar æfingar (yfir 1 klukkustund), sérstaklega í hita: Haltu áfram að sopa reglulega. Íhugaðu að drekka blóðsalta með lágum sykri ef þú svitnar mikið.👉 Lykilhugmynd: Soppa reglulega, ekki bíða eftir að vera mjög þyrstur.</string>
    <string name="after_your_workout">Eftir æfingu þína</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Drekktu 200–500 ml af vatni innan 30 mínútna eftir að þú hefur lokið.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Ef fötin þín eru rennblaut af svita gætirðu þurft meira - sopa hægt á næstu 1–2 klukkustundum. Einfalt merki: þvagið þitt ætti að verða fölgult seinna um daginn</string>
    <string name="what_to_drink">Hvað á að drekka</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Besta val: Venjulegt vatn fyrir flestar æfingar.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Raflausnadrykkir: Gagnlegir ef:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Þú æfir hart í meira en 60 mínútur.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Þú svitnar mikið.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Þú ert að æfa í mjög heitu/raku veðri.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Forðastu mjög sykraða drykki og orkudrykki sem aðal vökvagjafann þinn.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Að drekka vatn þegar veikur (hiti, kvef)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Hvers vegna vatn skiptir máli þegar þú ert veikur</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Þegar líkamshitið þitt er hærra, svettist þú meira og andar hraðar, svo líkaminn þinn missir meira vatn</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Kvef/flensueinkenni þurrka þig út. Nefrennsli, hröð öndun, hósti og sérstaklega uppköst eða niðurgangur (ef það er til staðar) draga allt vatn út úr líkamanum.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Vökvun styður ónæmiskerfið þitt. Vatn hjálpar blóðinu að flytja næringarefni og ónæmisfrumur þangað sem þær eru þörf, og styður nýrun við að fjarlægja úrgangsefni.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Merki um að þú sért kannski ekki að drekka nóg</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Dökkgul þvag og mjög lítið þvaglát</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Mjög þurr munnur og varir</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Finnst þér svima, veikur eða mjög þreyttur</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Höfuðverkur sem versnar þegar þú stendur upp</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Ef þú tekur eftir þessum einkennum skaltu reyna að auka vökvainntöku þína.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Hvað og hvernig á að drekka</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Venjulegt vatn: aðalval, sopa oft.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Hlýr vökvar: heitt vatn, jurtate eða glært seyddós: Sefa hálsbólgu, hjálpa til við að losa slím, láta þér líða betur</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Munnvatnslausn (ORS) eða raflausnardrykkir: Gagnlegir ef þú ert með háan hita, uppköst eða niðurgang, til að endurnýja bæði vatn og sölt. Forðastu mjög sykraða drykki.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Ábending: Ef þú vilt ekki drekka mikið í einu skaltu taka litla sopa á nokkurra mínútna fresti.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Hvenær á að leita læknishjálpar (mikilvægt)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Að drekka vatn heima hjálpar, en þú ættir að leita til læknis ef:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Þú getur ekki haldið vökvum niðri (kasta upp öllu)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Þú finnur fyrir miklum svima, rugli eða ert með mjög hraðan hjartslátt.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Þú átt í erfiðleikum með öndun, brjóstverki eða háum, langvarandi hita.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Ungabarn, barn, ólétt kona eða eldri einstaklingur sýnir merki um vökvatap.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Vökvun lækur ekki sjúkdómnum, en hún hjálpar líkamanum þínum að batna betur.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Vökvunarráð fyrir skrifstofufólk, nemendur og bílstjóra</string>
    <string name="office_workers">Skrifstofufólk</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Hafðu vatnsflösku á skrifborðinu þínu þar sem þú getur séð hana.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Drekk eitt lítið glas (150–250 ml) á hverjum 1–2 klukkutíma.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Notaðu „örvar“: drekktu þegar þú skoðar tölvupósta, klárar verkefni eða kemur aftur úr pásu.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Takmarkaðu kaffi og sykraða drykki; láttu venjulegt vatn vera aðalval þitt.</string>
    <string name="students">Nemendur</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Byrjaðu daginn með litlu glasi af vatni áður en þú ferð í skólann.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Taktu með endurnýtanlega flösku og sippaðu á hléum milli kennslutíma.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Þegar þú ert að læra í langan tíma skaltu drekka nokkra sopa á 30–45 mínútna fresti.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Ekki treysta á orkudrykki eða mjög sætt te sem helstu vökva þína.</string>
    <string name="drivers">Ökumenn</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Drekktu vatn áður en þú leggur af stað í langan akstur til að tryggja að þú sért rétt vökvaður.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Hafðu alltaf vatnsflösku með þér þegar þú keyrir, sérstaklega á löngum ferðum.</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Á löngum akstursferðum, stoppaðu á hverjum 2. klukkustund til að teygja þig og drekka vökva. Þetta getur hjálpað til við að koma í veg fyrir þreytu og bæta einbeitingu á veginum.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Veldu vatn fyrir langvarandi vökvun í stað sykraðra drykkja og koffíns.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Jafnvel í stuttum ferðum skaltu drekka vatn til að viðhalda orku og árvekni, sérstaklega ef þú ert að keyra í langan tíma.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Tímabils- Og Aðstæðutengt Efni</string>
    <string name="drink_water">Drekktu Vatn</string>
    <string name="health_benefits">Heilsuávinningur</string>
    <string name="healthier_skin">Heilbrigðari Húð</string>
    <string name="seasonal">Árstíðabundið</string>
    <string name="explore">Kanna</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Aðeins að huga að því hversu mikið vatn þú drekkur, ekki hvernig þvag þitt lítur út</string>
    <string name="practical_tips">Hagnýt Ráð</string>
</resources>