<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Cách uống nước đúng cách</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Uống với lượng nhỏ trong suốt cả ngày, không uống một lần hết</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Đừng đợi đến khi rất khát mới uống nước.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Tránh uống một lượng lớn nước cùng lúc, vì có thể gây khó chịu và ở những người có bệnh lý nền, thậm chí dẫn đến mất cân bằng điện giải.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Lượng nước khuyến nghị hàng ngày</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Khoảng 30–35 ml mỗi kilogram trọng lượng cơ thể mỗi ngày.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Nếu bạn hoạt động nhiều, thời tiết nóng, hoặc bạn đổ mồ hôi nhiều → bạn cần tăng lượng nạp vào.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Nếu bạn có vấn đề về tim, thận hoặc huyết áp → bạn phải tham khảo ý kiến bác sĩ trước khi điều chỉnh lượng nước uống.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Thời điểm tốt nhất để uống nước</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Sau khi thức dậy: 1 ly nhỏ nước ấm để giúp “khởi động” cơ thể bạn.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Sáng muộn &amp; giữa chiều: uống 1–2 ly nhỏ, không đợi đến khi thực sự khát.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 phút trước bữa ăn: 1 ly nhỏ để hỗ trợ tiêu hóa (tránh uống quá nhiều ngay trước khi ăn).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 giờ trước khi đi ngủ: nếu bạn thường không thức dậy để đi tiểu vào ban đêm, bạn có thể uống vài ngụm; tránh uống nhiều ngay trước khi ngủ.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Bạn nên uống loại nước nào?</string>
    <string name="best_options">Tùy chọn tốt nhất:</string>
    <string name="filtered_water">Nước đun sôi để nguội</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Nước đun sôi để nguội</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Nước khoáng từ nguồn đáng tin cậy</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Hạn chế tiêu thụ:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Nước ngọt có đường / nước có ga.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Đồ uống có hàm lượng đường rất cao (trà sữa, nước ép đóng chai, v.v.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Cà phê, trà và các đồ uống tương tự vẫn được tính là một phần trong lượng chất lỏng bạn nạp, nhưng chúng chứa caffeine → bạn không nên tính chúng 100% vào mục tiêu nước hàng ngày.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Hãy lắng nghe cơ thể bạn</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Dấu hiệu bạn có thể bị mất nước:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Nước tiểu màu vàng đậm có mùi nồng.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Môi khô, da khô, chóng mặt, mệt mỏi</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Đi tiểu rất ít trong ngày</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Dấu hiệu bạn có thể đang uống quá nhiều nước (đặc biệt trong một khoảng thời gian ngắn):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Đi tiểu thường xuyên, nước tiểu trong như nước.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Cảm thấy đầy hơi, buồn nôn, đau đầu hoặc chóng mặt.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Nếu ​​bạn có bệnh nền hoặc nhận thấy điều gì bất thường, bạn nên đến gặp bác sĩ.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Hãy cẩn thận với những sai lầm phổ biến khi uống nước.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Đợi đến khi bạn KHÁT mới uống</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Khi bạn cảm thấy khát, cơ thể bạn đã bị mất nước nhẹ.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Vấn đề: Có thể khiến bạn mệt mỏi, gây đau đầu và làm giảm sự tập trung.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Cách khắc phục:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Nhấp từng ngụm nước đều đặn suốt cả ngày thay vì chờ đến khi khát:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Sau khi thức dậy: 1 ly nhỏ (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Sáng muộn, chiều, tối: mỗi lần 1 ly nhỏ.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Uống ít hơn nhiều so với nhu cầu của cơ thể</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Chỉ uống 2-3 ly mỗi ngày, đặc biệt phổ biến ở dân văn phòng ngồi trong phòng máy lạnh.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Vấn đề: Da khô, táo bón, mệt mỏi, tiểu ít hơn, nước tiểu màu vàng đậm.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Cách khắc phục: Lượng nước khuyến nghị hàng ngày (tổng từ nước trắng + súp + trái cây):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Trung bình: 30–40 ml trên mỗi kg trọng lượng cơ thể mỗi ngày.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Ví dụ: 60 kg → khoảng 1,8–2,4 lít/ngày.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Nếu bạn tập thể dục nhiều hoặc trời rất nóng: hãy tăng lượng tiêu thụ.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Uống quá nhiều cùng một lúc</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Suốt ngày quên uống, tối lại “bù lại” bằng cách uống 1-2 lít một lần.</string>
    <string name="problems">Vấn đề:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Làm quá tải thận và có thể làm loãng natri trong máu (hiếm gặp nhưng nguy hiểm).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Có thể gây đầy hơi, khó tiêu và buồn nôn.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Chia nhỏ: uống khoảng 150–250 ml mỗi lần, nhiều lần trong ngày.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Uống quá gần giờ ăn</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Uống 500–700 ml nước ngay trước hoặc ngay sau bữa ăn.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Vấn đề: Làm loãng axit dạ dày, có thể làm chậm tiêu hóa và gây đầy hơi (đặc biệt ở những người có dạ dày nhạy cảm).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 phút trước bữa ăn: 1 ly nhỏ (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Trong bữa ăn: nhấp từng ngụm nhỏ nếu cần.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Tránh uống nhiều ngay sau bữa ăn lớn.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Không uống đủ nước trước, trong và sau khi tập luyện</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Chạy bộ, chơi bóng đá, hoặc tập gym và chỉ nhận ra sau đó rằng bạn không uống gì suốt thời gian đó.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Vấn đề: Mất nước, chuột rút, mệt mỏi, huyết áp thấp, chóng mặt.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 phút trước khi tập luyện: uống 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Trong khi tập luyện: cứ mỗi 15–20 phút, uống vài ngụm nhỏ.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Sau khi tập: bù nước dần dần, đừng uống ừng ực một lượng lớn một lúc.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Thường xuyên uống nước rất lạnh/nước đá</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Yêu thích đồ uống mát lạnh quanh năm.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Có thể gây co mạch máu đột ngột ở cổ họng, làm tăng nguy cơ đau họng và ho.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Đối với những người có vấn đề về dạ dày, nó có thể gây co thắt và đau dạ dày.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Cách khắc phục: Uống nước mát hoặc hơi lạnh, tránh uống nước lạnh đến mức răng bị ê buốt liên tục.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Sử dụng đồ uống có đường thay vì nước lọc</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Ưa thích nước ngọt, trà sữa, nước tăng lực, nước ép đóng chai… làm đồ uống chính thay vì nước.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Làm tăng đường huyết, tăng nguy cơ tăng cân và sâu răng.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Không bù nước hiệu quả bằng nước lọc.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Nước lọc vẫn nên là thức uống chính của bạn.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Đồ uống có đường: hạn chế chúng và coi chúng như món thưởng thỉnh thoảng, không phải nguồn nước uống hàng ngày của bạn.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Bỏ qua màu sắc của nước tiểu</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Vàng nhạt, khá trong: thường ổn.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Màu vàng đậm, có mùi nồng: bạn có thể bị mất nước (trừ khi bạn đang dùng một số loại thuốc/vitamin).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Đỏ, nâu hoặc đục bất thường: bạn nên gặp bác sĩ.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Tin mù quáng “bạn phải uống 3 lít mỗi ngày”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Ép bản thân phải uống một lượng cố định (2–3 lít) mà không xem xét cân nặng, mức độ hoạt động hoặc thời tiết. Nhu cầu của mỗi người là khác nhau</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Công thức 30–40 ml/kg trọng lượng cơ thể.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Cảm giác khát của bạn</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Màu nước tiểu của bạn</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Uống nhiều nước ngay trước khi đi ngủ</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Uống 500–700 ml nước ngay trước khi ngủ vì bạn nghĩ nó “tốt cho thận và da”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Bạn có thể cần thức dậy để đi tiểu, điều này làm gián đoạn giấc ngủ của bạn.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Người lớn tuổi hoặc những người có vấn đề về tim hoặc thận có thể gặp phải tình trạng chân sưng, phù nề và khó chịu.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 giờ trước khi đi ngủ: bạn có thể uống một ly nhỏ.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Ngay trước khi ngủ: chỉ nhấp vài ngụm nếu bạn cảm thấy khát.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Lợi ích của việc uống nước chanh</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Hương vị cam quýt nhẹ làm cho nước lọc trở nên dễ uống hơn, vì vậy nhiều người tự nhiên uống nhiều hơn trong suốt cả ngày</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Tăng cường Vitamin C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Chanh là nguồn cung cấp vitamin C tốt, một chất chống oxy hóa hỗ trợ hệ miễn dịch của bạn và giúp bảo vệ các tế bào khỏi tổn thương.</string>
    <string name="supports_digestion">Hỗ trợ tiêu hóa</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Nước chanh ấm vào buổi sáng có thể kích thích tiêu hóa và giúp một số người cảm thấy bớt đầy hơi hoặc nặng bụng sau bữa ăn.</string>
    <string name="freshens_breath">Làm thơm hơi thở</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Vị chua, vị cam quýt có thể giúp giảm hôi miệng tạm thời (nhưng bạn vẫn nên súc miệng bằng nước thường sau đó để bảo vệ răng).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Có thể hỗ trợ sức khỏe làn da</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Giữ đủ nước và bổ sung vitamin C có thể hỗ trợ sản xuất collagen, điều này quan trọng cho độ đàn hồi và vẻ ngoài tổng thể của da.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Nước giúp bạn ngủ ngon hơn như thế nào</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Giữ cơ thể bạn cân bằng</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Khi bạn uống đủ nước, tim, hệ tuần hoàn và nhiệt độ cơ thể sẽ ổn định hơn. Điều này giúp cơ thể thư giãn và dễ dàng đi vào giấc ngủ hơn.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Giảm chuột rút và khó chịu ban đêm</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Mất nước nhẹ có thể góp phần gây ra chuột rút cơ, đau đầu, miệng khô hoặc cổ họng khô rát vào ban đêm — tất cả những triệu chứng này có thể đánh thức bạn dậy hoặc khiến bạn khó ngủ hơn.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Giúp cơ thể phục hồi khi bạn nghỉ ngơi</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Giữ đủ nước hỗ trợ tuần hoàn và loại bỏ chất thải, giúp cơ thể bạn phục hồi trong giấc ngủ sâu.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Lưu ý quan trọng: Uống phần lớn lượng nước vào đầu ngày, và chỉ nhấp một ít vào ban đêm—tránh uống nhiều ngay trước khi đi ngủ để không phải thức dậy đi tiểu.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Hỗ trợ chức năng hormone và hệ thần kinh</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Nước đóng vai trò trong cách cơ thể bạn sản xuất và điều chỉnh một số hormone và chất dẫn truyền thần kinh. Khi bạn không bị mất nước, các quá trình ảnh hưởng đến chu kỳ ngủ-thức của bạn có thể hoạt động hiệu quả hơn.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Uống nước và giảm cân</string>
    <string name="helps_control_appetite">Giúp kiểm soát cơn thèm ăn</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Chúng ta thường nhầm lẫn khát với đói. Uống một cốc nước trước giúp bạn phân biệt, và uống nước 15–30 phút trước bữa ăn có thể giúp bạn cảm thấy no với khẩu phần nhỏ hơn.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Thay thế đồ uống nhiều calo</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Thay thế đồ uống có đường (nước ngọt, trà sữa, cà phê có đường, nước ép) bằng nước lọc giúp cắt giảm nhiều calo “rỗng”. Qua tuần và tháng, việc giảm này có thể tạo ra sự khác biệt thực sự đối với cân nặng của bạn.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Hỗ trợ trao đổi chất và mức năng lượng</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Ngay cả tình trạng mất nước nhẹ cũng có thể khiến bạn cảm thấy mệt mỏi và ít muốn di chuyển hoặc tập thể dục. Giữ đủ nước giúp cơ thể bạn hoạt động hiệu quả, hỗ trợ quá trình trao đổi chất bình thường và giúp bạn hoạt động dễ dàng hơn.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Giúp tiêu hóa và giảm đầy hơi</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Uống đủ nước giúp hệ tiêu hóa hoạt động trơn tru và có thể giảm táo bón và đầy hơi, điều này đôi khi khiến người ta cảm thấy “nặng nề” hơn thực tế.</string>
    <string name="important_reminder">Lời nhắc quan trọng:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Ăn chế độ ăn cân bằng, ít calo hơn.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Di chuyển nhiều hơn (tập thể dục, đi bộ, hoạt động hàng ngày)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Ngủ và quản lý căng thẳng</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Sử dụng nước một cách khôn ngoan: Uống nước đều đặn, thay thế đồ uống có đường khi có thể, và uống một ly trước bữa ăn—không uống quá nhiều.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Uống nước và hệ tiêu hóa</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Giúp bắt đầu quá trình tiêu hóa trong miệng</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Nước là thành phần chính của nước bọt, giúp làm mềm thức ăn và bắt đầu phân giải carbohydrate. Điều này giúp việc nuốt dễ dàng hơn và giảm gánh nặng cho thực quản và dạ dày của bạn.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Hỗ trợ chức năng dạ dày</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Dạ dày của bạn cần đủ chất lỏng để trộn thức ăn với axit dạ dày và các enzyme tiêu hóa. “Hỗn hợp” này giúp phân hủy thức ăn thành các mảnh nhỏ hơn để các chất dinh dưỡng có thể được hấp thụ dễ dàng hơn trong ruột.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Giữ cho mọi thứ di chuyển trong ruột</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Nước giúp hòa tan các chất dinh dưỡng và vận chuyển chúng dọc theo đường tiêu hóa. Nó cũng giữ cho chất trong ruột mềm mại và dễ di chuyển, giảm nguy cơ táo bón.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Hoạt động cùng với chất xơ</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Chất xơ thực phẩm (từ rau củ, trái cây, ngũ cốc nguyên hạt) cần nước để hoạt động hiệu quả. Nếu không đủ nước, các bữa ăn giàu chất xơ có thể gây đầy hơi và phân cứng. Khi có đủ nước, chất xơ giúp tạo phân mềm, nhiều khối lượng và dễ đi ngoài hơn.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Giảm táo bón và đầy hơi</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Khi bạn bị mất nước, cơ thể sẽ rút nhiều nước hơn ra khỏi phân, làm cho phân khô và cứng. Điều này có thể dẫn đến táo bón, phải rặn, trĩ, và cảm giác nặng nề hoặc đầy hơi.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Có thể giảm ợ nóng ở một số người</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Uống từng ngụm nhỏ nước có thể giúp giảm chứng ợ nóng nhẹ, nhưng uống quá nhiều trong bữa ăn có thể làm tình trạng trào ngược nặng hơn ở một số người—vì vậy hãy giữ ở mức lượng vừa phải, thoải mái.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Uống nước thường xuyên trong ngày</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Uống một ly nhỏ 15–30 phút trước bữa ăn.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Trong bữa ăn, nhấp chậm rãi—đừng uống ừng ực.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Nếu bạn thường xuyên bị đầy hơi hoặc táo bón, hãy tăng cả lượng nước và chất xơ cùng lúc.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Tác động của nước đối với não bộ và sự tập trung</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Duy trì năng lượng và sự tỉnh táo</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Não có ~70–75% nước, do đó, ngay cả tình trạng mất nước nhẹ cũng có thể gây ra mệt mỏi và sương mù não. Giữ đủ nước giúp bạn suy nghĩ rõ ràng và cảm thấy tỉnh táo hơn.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Hỗ trợ tập trung và chú ý</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Mất nước có thể làm giảm sự tập trung và chú ý, khiến học sinh, nhân viên văn phòng và tài xế dễ bị phân tâm và mắc nhiều lỗi hơn.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Giúp cải thiện tâm trạng và mức độ căng thẳng</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Không uống đủ nước có thể khiến bạn dễ cáu kỉnh, uể oải và căng thẳng hơn. Giữ cơ thể đủ nước giúp não bộ điều chỉnh tâm trạng ổn định hơn.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Giảm đau đầu ở một số người</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Không uống đủ nước có thể gây đau đầu cho nhiều người. Mặc dù mất nước không phải nguyên nhân gây ra mọi cơn đau đầu, việc uống nước đều đặn có thể giúp giảm các cơn đau đầu nhẹ liên quan đến mất nước.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Hỗ trợ trí nhớ và hiệu suất tinh thần</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Uống đủ nước sẽ hỗ trợ trí nhớ, thời gian phản ứng và sự tập trung — đặc biệt là trong các kỳ thi hoặc thời gian làm việc dài.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Đừng chỉ dựa vào cà phê hoặc nước tăng lực. Giữ nước bên cạnh và nhấm nháp thường xuyên—đặc biệt là khi học tập, làm việc hoặc lái xe. Nước tiểu màu vàng nhạt và năng lượng ổn định là dấu hiệu bạn đủ nước.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Ảnh hưởng của rượu đến sức khỏe của bạn</string>
    <string name="shortterm_effects">Tác dụng ngắn hạn</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Rượu có thể làm chậm phản ứng và suy giảm khả năng giữ thăng bằng, tăng nguy cơ tai nạn.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Nó có thể ảnh hưởng đến tâm trạng và hành vi (từ thư giãn đến cáu kỉnh hoặc hung hăng).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Nó cũng làm bạn mất nước bằng cách tăng tiểu tiện, dẫn đến đau đầu, khô miệng và nôn nao.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Ngoài ra, nó có thể gây kích ứng dạ dày và dẫn đến buồn nôn, nôn mửa hoặc đau.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Ảnh hưởng lâu dài (với việc uống rượu thường xuyên hoặc nhiều)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Tổn thương gan: Theo thời gian, rượu có thể gây ra gan nhiễm mỡ, viêm gan và cuối cùng là xơ gan, nơi mô sẹo thay thế mô gan khỏe mạnh.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Vấn đề về tim và huyết áp: Uống rượu nhiều trong thời gian dài có thể làm tăng huyết áp, làm suy yếu tim và tăng nguy cơ mắc bệnh tim và đột quỵ.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Não bộ và sức khỏe tinh thần: Sử dụng rượu bia lâu dài có thể làm suy giảm trí nhớ và sự tập trung, làm trầm trọng thêm tâm trạng (lo âu/trầm cảm), và tăng nguy cơ nghiện.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Hệ tiêu hóa và nguy cơ ung thư: Việc sử dụng rượu bia nặng và lâu dài có thể làm tổn thương niêm mạc của miệng, họng, dạ dày và ruột, đồng thời làm tăng nguy cơ mắc một số loại ung thư (đặc biệt là miệng, họng, gan, vú và đại tràng).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Hệ miễn dịch: Uống rượu nặng kéo dài có thể làm suy yếu hệ miễn dịch của bạn, khiến cơ thể khó chống lại các bệnh nhiễm trùng hơn.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Cân nặng và giấc ngủ</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Rượu thêm calo “rỗng” có thể dẫn đến tăng cân, đặc biệt khi kết hợp với mixer có đường hoặc đồ ăn vặt khuya. Nó có thể giúp bạn ngủ nhanh hơn, nhưng làm gián đoạn giấc ngủ sâu và REM, giảm chất lượng giấc ngủ.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Lưu ý quan trọng: Ngay cả việc uống rượu ở mức độ thấp đến trung bình cũng không phải là không có rủi ro. Đối với một số người (đang mang thai, một số tình trạng sức khỏe nhất định, các loại thuốc cụ thể hoặc có tiền sử nghiện), lựa chọn an toàn nhất là không uống rượu.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Uống nước giảm mụn do nội tiết tố</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Hỗ trợ giải độc và cân bằng cơ thể</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Thận và gan của bạn xử lý hormone và chất thải. Giữ cơ thể đủ nước giúp chúng hoạt động hiệu quả, hỗ trợ cân bằng hormone và làn da khỏe mạnh hơn.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Giúp duy trì hàng rào bảo vệ da và độ ẩm</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Mất nước có thể khiến da trông xỉn màu, căng và dễ bị kích ứng. Giữ nước sẽ hỗ trợ hàng rào bảo vệ da và có thể làm giảm mẩn đỏ và kích ứng liên quan đến mụn trứng cá.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Hỗ trợ tuần hoàn máu và vận chuyển dưỡng chất</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Nước giúp máu lưu thông suôn sẻ:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Các chất dinh dưỡng, oxy và các hợp chất có lợi được vận chuyển hiệu quả hơn đến các tế bào da.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Chất thải được loại bỏ hiệu quả hơn</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Điều này có thể góp phần mang lại làn da sáng hơn, khỏe mạnh hơn theo thời gian.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Có thể giảm dầu nhờn do khô da</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Đối với một số người, khi da rất mất nước:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Nó có thể bù đắp bằng cách sản xuất nhiều dầu hơn</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Điều này có thể khiến da trông bóng nhưng vẫn cảm thấy khô bên dưới</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Giữ đủ nước (cùng với việc sử dụng kem dưỡng ẩm phù hợp) có thể giúp làn da của bạn cảm thấy cân bằng hơn và bớt “bù đắp quá mức.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Cách uống nước để giảm nhờn trên mặt</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Hỗ trợ dưỡng ẩm da từ bên trong</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Nước giúp duy trì sự cân bằng chất lỏng tổng thể của cơ thể bạn. Khi bạn đủ nước:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Da của bạn ít có cảm giác căng, thô ráp hoặc bong tróc</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Nếp nhăn mảnh do khô da gây ra có thể trông mềm mại hơn.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Hãy nghĩ về nó như việc mang lại cho da một “lớp nền” tốt hơn để kem dưỡng ẩm và quy trình chăm sóc da hoạt động hiệu quả hơn.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Giúp hàng rào bảo vệ da hoạt động tốt hơn</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Đối với một số người, da bị mất nước nghiêm trọng có thể kích thích da sản xuất nhiều dầu hơn để bù đắp cho tình trạng khô.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Mặc dù nước không thể làm tắt da dầu, việc giữ độ ẩm cho cơ thể kết hợp với sử dụng kem dưỡng ẩm phù hợp có thể giúp da bạn cảm thấy cân bằng hơn.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Giúp quá trình giải độc (gián tiếp)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Bản thân nước không “giải độc” làn da của bạn như một phép màu, nhưng:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Nó giúp thận và gan của bạn hoạt động tốt</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Các cơ quan này xử lý các chất thải và sản phẩm phụ, nếu không được xử lý tốt có thể ảnh hưởng đến tình trạng viêm trong cơ thể</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Ít “căng thẳng” bên trong có thể thể hiện ra bên ngoài bằng làn da bình tĩnh, cân bằng hơn.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Những sai lầm khi uống nước làm hại da</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Uống quá ít nước cả ngày</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Tình trạng mất nước nhẹ mãn tính có thể khiến làn da của bạn trông xỉn màu, căng và dễ xuất hiện nếp nhăn do khô. Nó cũng có thể làm cho vết đỏ và kích ứng trở nên rõ ràng hơn.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Tin rằng “chỉ nước thôi sẽ cải thiện làn da của tôi”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Nước hỗ trợ làn da khỏe mạnh nhưng không thể thay thế kem chống nắng, thói quen chăm sóc da tốt, cân bằng dinh dưỡng, giấc ngủ và kiểm soát căng thẳng. Chỉ dựa vào nước uống và bỏ qua những yếu tố này có thể khiến bạn thất vọng.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Thời điểm tốt nhất để uống nước giúp da mịn màng và sáng hơn</string>
    <string name="right_after_waking_up">Ngay sau khi thức dậy</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Uống 1 ly nhỏ (200–300 ml) vào buổi sáng. Điều này giúp bù nước cho cơ thể sau một đêm ngủ và hỗ trợ các quá trình lưu thông máu cùng thải độc ảnh hưởng đến làn da.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 phút trước bữa ăn</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Uống một cốc nước nhỏ 20–30 phút trước khi ăn.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Điều này hỗ trợ tiêu hóa, giúp hấp thụ dưỡng chất tốt hơn và có thể ngăn ngừa cảm giác nặng nề, đầy hơi có thể hiện rõ trên khuôn mặt bạn.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Giữa các bữa ăn (không chỉ với chúng)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Uống nước từng ngụm giữa các bữa ăn thay vì chỉ uống trong bữa ăn.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Duy trì độ ẩm ổn định giúp giữ cho hàng rào bảo vệ da ổn định hơn, giảm khô và kích ứng.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Trước và sau khi tập luyện</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Trước khi tập: uống một ly nước nhỏ. Sau khi tập: bù nước dần dần. Bù nước tốt trong lúc đổ mồ hôi và phục hồi giúp lưu thông máu và sửa chữa da, mang lại làn da rạng rỡ khỏe mạnh hơn theo thời gian.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Trong thời gian dài sử dụng màn hình hoặc học tập</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Khi làm việc hoặc học tập trong nhiều giờ, hãy uống vài ngụm nước mỗi 30–60 phút. Điều này giúp duy trì tuần hoàn và sự tập trung ổn định, đồng thời ngăn da bạn khỏi bị mệt mỏi và xỉn màu.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 giờ trước khi đi ngủ (nhưng không quá nhiều ngay trước đó)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Bạn có thể uống một ly nhỏ 1–2 giờ trước khi ngủ.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Tránh uống nước nhiều ngay trước khi đi ngủ để giấc ngủ của bạn (và quá trình phục hồi da ban đêm) không bị gián đoạn bởi việc đi vệ sinh.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Uống nước trong kỳ kinh nguyệt</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Giảm đầy hơi và giữ nước</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Uống đủ nước thực sự giúp cơ thể bạn giải phóng chất lỏng dư thừa. Điều này có thể làm dịu cảm giác nặng nề, sưng húp ở bụng và chân của bạn.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Giúp giảm chuột rút và đau đầu</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Mất nước nhẹ có thể làm cho cơn đau bụng kinh và đau đầu cảm thấy tệ hơn. Uống nước hỗ trợ lưu thông máu và chức năng cơ bắp, điều này có thể giúp giảm khó chịu.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Hỗ trợ tâm trạng và năng lượng</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Khi bạn thiếu nước, bạn dễ cảm thấy mệt mỏi, cáu kỉnh và mơ hồ hơn.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Uống đủ nước giúp giữ năng lượng và sự tập trung của bạn ổn định hơn trong chu kỳ.</string>
    <string name="aids_digestion">Hỗ trợ tiêu hóa</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Nhiều người gặp táo bón hoặc thay đổi tiêu hóa trong kỳ kinh nguyệt. Uống đủ nước (kèm theo ăn nhiều chất xơ) giúp giữ cho ruột hoạt động và giảm đầy hơi.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Cấp nước cho bà bầu</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Hỗ trợ thể tích máu và tuần hoàn</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Hỗ trợ thể tích máu và tuần hoàn. Trong thai kỳ, thể tích máu của bạn tăng lên. Uống đủ nước giúp tim và mạch máu của bạn hoạt động đúng cách để cung cấp oxy và dưỡng chất cho em bé.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Giúp hình thành nước ối</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Nước góp phần sản xuất nước ối, có tác dụng đệm và bảo vệ em bé trong bụng mẹ.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Giảm các khó chịu thường gặp khi mang thai</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Giảm táo bón và trĩ.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Giảm phù nề (giữ nước).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Giảm nguy cơ đau đầu và chóng mặt</string>
    <string name="supports_kidney_function">Hỗ trợ chức năng thận</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Uống bao nhiêu (hướng dẫn chung)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Phụ nữ mang thai nên uống 2–2,5 lít chất lỏng mỗi ngày, tùy thuộc vào kích thước cơ thể, khí hậu và mức độ hoạt động.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Bao gồm nước, súp, sữa, trà thảo mộc và nước từ thực phẩm (trái cây, rau củ).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Nước tiểu màu vàng nhạt = thường đủ nước</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Vàng đậm, mùi nồng = có thể cần uống thêm nước</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Luôn tuân theo lời khuyên của bác sĩ hoặc nữ hộ sinh, đặc biệt nếu bạn có các tình trạng như tiền sản giật, vấn đề về thận hoặc tiểu đường thai kỳ.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Nên uống bao nhiêu nước khi trời nóng?</string>
    <string name="general_guideline">Hướng dẫn chung</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Lượng chất lỏng khuyến nghị cho người lớn khỏe mạnh:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 lít mỗi ngày trong điều kiện bình thường.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Khi trời nóng tăng thêm 0,5–1 lít, đặc biệt nếu đổ mồ hôi nhiều.</string>
    <string name="simple_rule">Quy tắc đơn giản:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml nước cho mỗi kg trọng lượng cơ thể mỗi ngày, sau đó bổ sung thêm nếu trời nóng hoặc bạn hoạt động nhiều.</string>
    <string name="example_hot_weather">Ví dụ (thời tiết nóng):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Người 60 kg → cơ bản ~ 1,8 – 2,4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Thêm 0,5 – 1L nếu làm việc/tập luyện dưới trời nóng → Tổng cộng ~ 2,3 – 3,4 L/ngày.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Thay vì theo đuổi một con số hoàn hảo, hãy chú ý đến: Khát nước: cảm thấy khát thường xuyên = bạn có thể cần uống nhiều hơn. Màu nước tiểu: vàng nhạt = thường tốt; vàng đậm = uống nhiều hơn. Triệu chứng mất nước nhẹ: miệng khô, đau đầu, chóng mặt, mệt mỏi.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Khi bạn đổ mồ hôi nhiều</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Nếu bạn đang làm việc ngoài trời, tập thể dục hoặc đi xe máy dưới nắng nóng: Hãy uống nước đều đặn (mỗi 15–20 phút) thay vì chờ đến khi rất khát.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Đối với trường hợp đổ mồ hôi nhiều trong thời gian dài, dung dịch bù nước hoặc đồ uống điện giải cũng có thể giúp thay thế muối (nhưng tránh đồ uống có nhiều đường).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Đừng làm quá</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Tránh ép uống một lượng nước lớn trong thời gian ngắn (ví dụ: 1 - 2 lít trong vòng một giờ). Uống quá nhiều nước quá nhanh có thể làm loãng chất điện giải và khiến bạn cảm thấy không khỏe.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ý chính: Trong thời tiết nóng, hãy uống nhiều hơn bình thường, chia đều trong ngày, chú ý màu sắc nước tiểu và tăng lượng nước khi bạn ra mồ hôi - nhưng đừng uống một lượng lớn cùng lúc.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Mẹo bù nước khi tập luyện</string>
    <string name="before_your_workout">Trước khi tập luyện</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 giờ trước: uống khoảng 300–500 ml nước. 15–20 phút trước: nếu cảm thấy khát, nhấp thêm 100–200 ml. Tránh bắt đầu tập luyện khi đã khát hoặc bụng đầy nước.</string>
    <string name="during_your_workout">Trong suốt buổi tập của bạn</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Đối với bài tập nhẹ đến vừa (dưới 1 giờ): Uống từng ngụm 100–150 ml mỗi 15–20 phút.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Đối với các buổi tập luyện cường độ cao/dài (trên 1 giờ), đặc biệt trong thời tiết nóng: Hãy nhấp ngụm đều đặn. Xem xét đồ uống điện giải ít đường nếu đổ mồ hôi nhiều.👉 Ý chính: Nhấp ngụm đều đặn, đừng chờ đến khi rất khát.</string>
    <string name="after_your_workout">Sau khi tập luyện</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Uống 200–500 ml nước trong vòng 30 phút sau khi tập xong.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Nếu quần áo của bạn ướt đẫm mồ hôi, bạn có thể cần nhiều hơn — nhấp từng ngụm nhỏ chậm rãi trong 1–2 giờ tới. Một dấu hiệu đơn giản: nước tiểu của bạn nên trở lại màu vàng nhạt vào cuối ngày.</string>
    <string name="what_to_drink">Uống gì</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Lựa chọn tốt nhất: Nước lọc cho hầu hết các bài tập.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Đồ uống điện giải: Hữu ích nếu:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Bạn tập luyện chăm chỉ hơn 60 phút.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Bạn đổ mồ hôi nhiều.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Bạn đang tập luyện trong thời tiết rất nóng/ẩm.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Tránh sử dụng đồ uống quá ngọt và nước tăng lực làm nguồn cung cấp nước chính.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Uống nước khi bị ốm (sốt, cảm lạnh)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Tại sao nước lại quan trọng khi bạn ốm</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Khi nhiệt độ cơ thể bạn cao hơn, bạn đổ mồ hôi nhiều hơn và thở nhanh hơn, do đó cơ thể mất nhiều nước hơn</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Các triệu chứng cảm lạnh/cảm cúm làm bạn mất nước. Chảy nước mũi, thở nhanh, ho, và đặc biệt là nôn mửa hoặc tiêu chảy (nếu có) đều kéo nước ra khỏi cơ thể bạn.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Việc bù nước hỗ trợ hệ miễn dịch của bạn. Nước giúp máu vận chuyển dưỡng chất và tế bào miễn dịch đến nơi cần thiết, đồng thời hỗ trợ thận loại bỏ chất thải.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Dấu hiệu bạn có thể không uống đủ</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Nước tiểu màu vàng đậm và đi tiểu rất ít</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Miệng và môi rất khô</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Cảm thấy chóng mặt, yếu, hoặc cực kỳ mệt mỏi</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Đau đầu nặng hơn khi đứng dậy</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Nếu bạn nhận thấy những dấu hiệu này, hãy thử tăng lượng chất lỏng uống vào.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Uống gì và uống như thế nào</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Nước lọc: lựa chọn chính, nhấp thường xuyên.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Đồ uống ấm: nước ấm, trà thảo mộc hoặc nước dùng trong có thể: Làm dịu đau họng, giúp long đờm, khiến bạn cảm thấy thoải mái hơn</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Dung dịch bù nước điện giải (ORS) hoặc nước uống điện giải: Hữu ích nếu bạn bị sốt cao, nôn mửa hoặc tiêu chảy, để thay thế cả nước và muối. Tránh các loại đồ uống quá ngọt.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Mẹo: Nếu bạn không muốn uống nhiều một lúc, hãy uống từng ngụm nhỏ sau mỗi vài phút.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Khi nào cần đến bác sĩ (quan trọng)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Uống nước ở nhà giúp ích, nhưng bạn nên gặp bác sĩ nếu:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Bạn không thể giữ được chất lỏng (nôn hết mọi thứ)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Bạn cảm thấy rất chóng mặt, bối rối hoặc tim đập rất nhanh.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Bạn khó thở, đau ngực hoặc sốt cao kéo dài.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Một em bé, trẻ em, phụ nữ mang thai hoặc người cao tuổi có dấu hiệu mất nước.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Uống đủ nước không chữa khỏi bệnh, nhưng giúp cơ thể bạn hồi phục tốt hơn.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Mẹo uống đủ nước dành cho nhân viên văn phòng, sinh viên và tài xế</string>
    <string name="office_workers">Nhân viên văn phòng</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Đặt một chai nước trên bàn của bạn, nơi bạn có thể nhìn thấy nó.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Uống một ly nhỏ (150–250 ml) mỗi 1–2 giờ.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Sử dụng “kích hoạt”: uống khi bạn kiểm tra email, hoàn thành một nhiệm vụ hoặc trở về sau giờ nghỉ.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Hạn chế cà phê và đồ uống có đường; hãy để nước lọc là lựa chọn chính của bạn.</string>
    <string name="students">Sinh viên</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Bắt đầu ngày mới bằng một ly nước nhỏ trước khi đi học.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Mang theo chai tái sử dụng và nhâm nhi trong các giờ nghỉ giữa các lớp học.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Khi học trong thời gian dài, hãy uống vài ngụm mỗi 30–45 phút.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Đừng dựa vào nước tăng lực hoặc trà quá ngọt làm chất lỏng chính của bạn.</string>
    <string name="drivers">Tài xế</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Uống nước trước khi lái xe đường dài để đảm bảo bạn được cung cấp đủ nước.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Luôn mang theo chai nước khi lái xe, đặc biệt là trong các chuyến đi dài</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Khi lái xe đường dài, hãy dừng lại sau mỗi 2 giờ để giãn cơ và bổ sung nước. Điều này có thể giúp ngăn ngừa mệt mỏi và cải thiện sự tập trung trên đường.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Chọn nước để bù nước lâu dài hơn thay vì đồ uống có đường và caffeine.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Ngay cả trong những chuyến đi ngắn, hãy uống nước để duy trì năng lượng và sự tỉnh táo, đặc biệt nếu bạn lái xe trong thời gian dài.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Nội Dung Theo Mùa Và Tình Huống</string>
    <string name="drink_water">Uống Nước</string>
    <string name="health_benefits">Lợi Ích Sức Khỏe</string>
    <string name="healthier_skin">Làn Da Khỏe Mạnh Hơn</string>
    <string name="seasonal">Theo mùa</string>
    <string name="explore">Khám phá</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Chỉ chú ý đến lượng nước bạn uống, chứ không phải màu nước tiểu</string>
    <string name="practical_tips">Mẹo Thực Tế</string>
</resources>