<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">پانی پینے کا صحیح طریقہ</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">دن بھر تھوڑا تھوڑا کر کے پیئیں، ایک ساتھ زیادہ مقدار میں نہیں</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">پیاس بہت شدید ہونے تک پینے کا انتظار نہ کریں۔</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">ایک ساتھ بہت زیادہ پانی پینے سے پرہیز کریں، کیونکہ یہ تکلیف کا باعث بن سکتا ہے اور بنیادی حالات رکھنے والے افراد میں الیکٹرولائٹ عدم توازن کا سبب بھی بن سکتا ہے۔</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">تجویز شدہ روزانہ پانی کی مقدار</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">روزانہ فی کلوگرام جسمانی وزن تقریباً 30–35 ملی لیٹر۔</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">اگر آپ بہت فعال ہیں، موسم گرم ہے، یا آپ بہت پسینہ بہاتے ہیں → آپ کو اپنی مقدار بڑھانے کی ضرورت ہوگی۔</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">اگر آپ کو دل، گردے، یا بلڈ پریشر کے مسائل ہیں → پانی پینے کی مقدار کو ایڈجسٹ کرنے سے پہلے اپنے ڈاکٹر سے مشورہ کریں۔</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">پانی پینے کا بہترین وقت</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">جاگنے کے بعد: جسم کو „شروع کرنے“ میں مدد کے لیے 1 چھوٹا گلاس گرم پانی۔</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">دیر صبح اور دوپہر کے وسط میں: 1-2 چھوٹے گلاس پیئیں، اور جب واقعی پیاس نہ لگے تب تک انتظار نہ کریں۔</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">کھانے سے 30 منٹ پہلے: ہاضمے کی مدد کے لیے 1 چھوٹا گلاس (کھانے سے ٹھیک پہلے زیادہ پینے سے گریز کریں)۔</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">سونے سے 1–2 گھنٹے پہلے: اگر آپ عام طور پر رات کو پیشاب کے لیے نہیں جاگتے تو آپ چند گھونٹ پی سکتے ہیں؛ سونے سے بالکل پہلے زیادہ مقدار میں پانی پینے سے گریز کریں۔</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">آپ کو کس قسم کا پانی پینا چاہیے؟</string>
    <string name="best_options">بہترین اختیارات:</string>
    <string name="filtered_water">ابلا ہوا اور ٹھنڈا پانی</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">ابلا ہوا اور ٹھنڈا پانی</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">معتبر ذریعہ سے معدنی پانی</string>
    <string name="limit_your_intake_of">اپنے استعمال کو محدود کریں:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">میٹھے سافٹ ڈرنکس / کاربونیٹیڈ ڈرنکس۔</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">وہ مشروبات جو بہت زیادہ چینی پر مشتمل ہوں (دودھ کی چائے، بوتل بند جوس وغیرہ)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">کافی، چائے اور اسی طرح کے مشروبات اب بھی آپ کی مائعات کی مقدار کا حصہ شمار ہوتے ہیں، لیکن ان میں کیفین ہوتا ہے → آپ کو انہیں اپنے روزانہ پانی کے ہدف کی طرف 100% شمار نہیں کرنا چاہیے۔</string>
    <string name="listen_to_your_body">اپنے جسم کی سنیں</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">پانی کی کمی کی نشانیاں:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">گہرا پیلا پیشاب جس کی بو تیز ہو۔</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">خشک ہونٹ، خشک جلد، چکر آنا، تھکن</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">دن میں بہت کم پیشاب کرنا</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">بہت زیادہ پانی پینے کی نشانیاں (خاص طور پر مختصر مدت میں):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">بار بار پیشاب آنا جس میں پیشاب بہت صاف اور پانی جیسا ہو۔</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">پیٹ پھولا ہوا محسوس کرنا، متلی، سر درد ہونا، یا چکر آنا۔</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ اگر آپ کو کوئی بنیادی صحت کی حالت ہے یا کوئی غیر معمولی چیز نظر آئے تو آپ کو ڈاکٹر سے رجوع کرنا چاہیے۔</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">پانی کی ان عام غلطیوں سے محتاط رہیں۔</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">پیاس لگنے تک انتظار کرنا</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">جب آپ کو پیاس لگتی ہے، تب تک آپ کا جسم پہلے ہی تھوڑا سا پانی کی کمی کا شکار ہو چکا ہوتا ہے۔</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">مسائل: آپ کو تھکاوٹ، سر درد دے سکتے ہیں، اور آپ کی توجہ کم کر سکتے ہیں۔</string>
    <string name="how_to_fix_it">اسے کیسے ٹھیک کریں:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">دن بھر باقاعدگی سے پانی پیتے رہیں بجائے اس کے کہ پیاس لگنے کا انتظار کریں۔</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">جاگنے کے بعد: 1 چھوٹا گلاس (200–300 ملی لیٹر)۔</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">دیر صبح، دوپہر، شام: ہر بار ایک چھوٹا گلاس۔</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">اپنے جسم کی ضرورت سے کہیں کم پینا</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">صرف دن میں 2-3 گلاس پینا، خاص طور پر ایئر کنڈیشنڈ کمروں میں بیٹھنے والے آفس ورکرز میں عام ہے۔</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">مسائل: خشک جلد، قبض، تھکاوٹ، کم بار پیشاب کرنا، گہرا پیلا پیشاب۔</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">کیسے ٹھیک کریں: تجویز شدہ روزانہ پانی کی مقدار (سادہ پانی + سوپ + پھل سے کل):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">اوسطاً: روزانہ فی کلوگرام جسمانی وزن 30–40 ملی لیٹر۔</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">مثال: 60 کلوگرام → تقریباً 1.8–2.4 لیٹر/دن۔</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">اگر آپ زیادہ ورزش کرتے ہیں یا بہت گرم ہے تو اپنی مقدار بڑھائیں۔</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">ایک ساتھ بہت زیادہ پینا</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">پورے دن پینا بھول جانا، پھر رات کو “اس کی تلافی” کرنے کے لیے ایک ساتھ 1–2 لیٹر پینا۔</string>
    <string name="problems">مسائل:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">گردوں پر بوجھ ڈالتا ہے اور خون میں سوڈیم کو پتلا کر سکتا ہے (نایاب مگر خطرناک)۔</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">پیٹ پھولنے، بدہضمی اور متلی کا سبب بن سکتا ہے۔</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">اسے تقسیم کریں: ایک وقت میں تقریباً 150–250 ملی لیٹر پئیں، دن بھر میں کئی بار۔</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">کھانے کے اوقات کے قریب پینا</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">کھانے سے ٹھیک پہلے یا فوراً بعد میں 500–700 ملی لیٹر پانی پینا۔</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">مسائل: معدے کی تیزاب کو پتلا کرتا ہے، ہاضمے کو سست کر سکتا ہے اور اپھارہ پیدا کر سکتا ہے (خاص طور پر حساس معدے والے لوگوں میں)۔</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">کھانے سے 30 منٹ پہلے: 1 چھوٹا گلاس (100–200 ملی لیٹر)۔</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">کھانے کے دوران: ضرورت پڑنے پر تھوڑی مقدار میں گھونٹ لیں۔</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">بڑے کھانے کے فوراً بعد بڑی مقدار میں پینے سے گریز کریں۔</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">ورزش سے پہلے، دوران اور بعد میں کافی پانی نہ پینا</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">دوڑ لگانا، فٹ بال کھیلنا، یا جم میں ورزش کرنا اور بعد میں احساس ہونا کہ آپ نے پورے وقت کچھ بھی نہیں پیا۔</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">مسائل: پانی کی کمی، پٹھوں میں درد، تھکاوٹ، کم بلڈ پریشر، چکر آنا۔</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">ورزش سے 30–60 منٹ پہلے: 200–300 ملی لیٹر پئیں۔</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">ورزش کے دوران: ہر 15-20 منٹ بعد چند چھوٹے گھونٹ لیں۔</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">ورزش کے بعد: آہستہ آہستہ دوبارہ ہائیڈریٹ کریں، ایک ساتھ بہت زیادہ مقدار نہ پئیں۔</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">بار بار بہت ٹھنڈا/برف والا پانی پینا</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">سال بھر آئس کولڈ ڈرنکس سے محبت۔</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">گلے میں خون کی نالیوں کی اچانک تنگی کا سبب بن سکتا ہے، جس سے گلے کی خراش اور کھانسی کا امکان بڑھ جاتا ہے۔</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">پیٹ کے مسائل والے لوگوں کے لیے، یہ اینٹھن اور پیٹ میں درد کو متحرک کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">اسے کیسے ٹھیک کریں: ٹھنڈے یا ہلکے ٹھنڈے پانی کا انتخاب کریں، اور “اتنا ٹھنڈا پانی جس سے دانت درد کریں” سے ہمیشہ بچیں۔</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">سادہ پانی کی بجائے میٹھے مشروبات کا استعمال</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">پانی کی بجائے سافٹ ڈرنکس، دودھ کی چائے، انرجی ڈرنکس، بوتل بند جوسز کو ترجیح دینا۔</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">بلڈ شوگر کو بڑھاتا ہے، وزن میں اضافے اور دانتوں کی خرابی کا خطرہ بڑھاتا ہے۔</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">سادہ پانی کی طرح مؤثر طریقے سے ہائیڈریٹ نہیں کرتا۔</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">سادہ پانی اب بھی آپ کا بنیادی مشروب ہونا چاہیے۔</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">شوگر والے مشروبات: انہیں محدود کریں اور انہیں کبھی کبھار کی ٹریٹ کی طرح سمجھیں، نہ کہ روزمرہ کی ہائیڈریشن کا ذریعہ۔</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">آپ کے پیشاب کے رنگ کو نظر انداز کرنا</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">ہلکا پیلا، کافی صاف: عام طور پر ٹھیک۔</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">گہرا پیلا اور تیز خوشبو: آپ پانی کی کمی کا شکار ہو سکتے ہیں (جب تک کہ آپ کچھ مخصوص دوائیں/وٹامنز نہ لے رہے ہوں)۔</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">سرخ، بھورا، یا غیر معمولی طور پر دھندلا: آپ کو ڈاکٹر سے رجوع کرنا چاہیے۔</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">اندھا یقین کرنا کہ „دن میں 3 لیٹر پانی پینا ضروری ہے“</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">اپنے جسم کے وزن، سرگرمی کی سطح، یا موسم کو مدنظر نہ رکھتے ہوئے خود کو ایک مقررہ مقدار (2–3 لیٹر) پر مجبور کرنا۔ ہر شخص کی ضروریات مختلف ہوتی ہیں۔</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">30–40 ملی لیٹر فی کلوگرام جسمانی وزن کا فارمولا۔</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">آپ کی پیاس کا احساس</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">آپ کے پیشاب کا رنگ</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">سونے سے ٹھیک پہلے بہت زیادہ پانی پینا</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">سونے سے پہلے 500-700 ملی لیٹر پانی پینا کیونکہ آپ کے خیال میں یہ "گردوں اور جلد کے لیے اچھا ہے"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">آپ کو پیشاب کرنے کے لیے جاگنا پڑ سکتا ہے، جو آپ کی نیند میں خلل ڈالتا ہے۔</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">بزرگ افراد یا دل یا گردے کے مسائل والے افراد کو ٹانگوں میں سوجن، پھولنا، اور تکلیف محسوس ہو سکتی ہے۔</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">سونے سے 1–2 گھنٹے پہلے: آپ ایک چھوٹا گلاس پی سکتے ہیں۔</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">سونے سے ٹھیک پہلے: اگر پیاس لگے تو چند گھونٹ لے لیں۔</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">لیموں پانی پینے کے فوائد</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">ہلکا سا ترش ذائقہ سادہ پانی کو مزید لطف اندوز بناتا ہے، اس لیے بہت سے لوگ قدرتی طور پر دن بھر زیادہ پیتے ہیں۔</string>
    <string name="vitamin_c_boost">وٹامن سی بوسٹ</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">لیموں وٹامن سی کا ایک اچھا ذریعہ ہیں، ایک اینٹی آکسیڈینٹ جو آپ کے مدافعتی نظام کو سہارا دیتا ہے اور خلیوں کو نقصان سے بچانے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="supports_digestion">ہاضمے کی مدد کرتا ہے</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">صبح گرم لیموں کا پانی ہاضمے کو متحرک کر سکتا ہے اور کچھ لوگوں کو کھانے کے بعد کم سوجن یا بھاری پن محسوس کرنے میں مدد کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="freshens_breath">سانس تازہ کرتا ہے</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">اس تیزابی اور سنتری نما ذائقہ منہ کی بدبو کو عارضی طور پر کم کرنے میں مدد کر سکتا ہے (لیکن دانتوں کی حفاظت کے لیے اس کے بعد سادہ پانی سے کلی ضرور کریں)۔</string>
    <string name="may_support_skin_health">جلد کی صحت کی حمایت کر سکتا ہے</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">اچھی طرح ہائیڈریٹ رہنے اور کچھ وٹامن سی لینے سے کولاجن کی پیداوار کی مدد مل سکتی ہے، جو جلد کی لچک اور مجموعی جلد کی ظاہری شکل کے لیے اہم ہے۔</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">پانی کیسے نیند بہتر بناتا ہے</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">آپ کے جسم کو توازن میں رکھتا ہے</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">جب آپ مناسب طور پر ہائیڈریٹڈ ہوں، تو آپ کا دل، گردشِ خون، اور جسم کا درجہِ حرارت زیادہ مستحکم ہوتا ہے۔ یہ آپ کے جسم کو آرام کرنے اور نیند میں زیادہ ہموار طور پر منتقل ہونے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">رات کی گرفتگیوں اور تکلیف کو کم کرتا ہے</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">ہلکی پانی کی کمی پٹھوں میں درد، سر درد، خشک منہ، یا رات کو گلے میں خراش کا باعث بن سکتی ہے — یہ سب آپ کو جگا سکتے ہیں یا سونے میں مشکل پیدا کر سکتے ہیں۔</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">آرام کرتے وقت آپ کے جسم کو بحال کرنے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">جسم کو ہائیڈریٹڈ رکھنا خون کی گردش اور فضلہ خارج کرنے کی مدد کرتا ہے، جو گہری نیند کے دوران جسم کی بحالی میں معاون ہے۔</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">اہم نوٹ: دن کے شروع میں اپنی زیادہ تر مائعات پئیں، اور رات کو صرف تھوڑا سا پیئیں—سونے سے پہلے بڑی مقدار سے پرہیز کریں تاکہ پیشاب کرنے کے لیے جاگنا نہ پڑے۔</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">ہارمون اور اعصابی نظام کے افعال کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">پانی آپ کے جسم میں کچھ ہارمونز اور نیوروٹرانسمیٹرز کی پیداوار اور تنظیم میں کردار ادا کرتا ہے۔ جب آپ پانی کی کمی کا شکار نہیں ہوتے، تو وہ عمل جو آپ کے نیند اور جاگنے کے چکر کو متاثر کرتے ہیں، زیادہ مؤثر طریقے سے کام کر سکتے ہیں۔</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">پانی پینا اور وزن کم کرنا</string>
    <string name="helps_control_appetite">بھوک کو کنٹرول کرنے میں مدد کرتا ہے</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">ہم اکثر پیاس کو بھوک سمجھ لیتے ہیں۔ پہلے ایک گلاس پانی پینا آپ کو فرق سمجھنے میں مدد دیتا ہے، اور کھانے سے 15–30 منٹ پہلے پانی پینا آپ کو کم مقدار میں کھانے سے بھرپور محسوس کرنے میں مدد کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">زیادہ کیلوری والے مشروبات کی جگہ لیتا ہے</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">میٹھے مشروبات (سافٹ ڈرنکس، دودھ کی چائے، میٹھی کافی، جوس) کو سادہ پانی سے تبدیل کرنے سے بہت ساری „خالی“ کیلوریز کم ہو جاتی ہیں۔ ہفتوں اور مہینوں میں، یہ کمی آپ کے وزن میں حقیقی فرق ڈال سکتی ہے۔</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">میٹابولزم اور توانائی کی سطحوں کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">ہلکی سی پانی کی کمی بھی آپ کو تھکا ہوا محسوس کرا سکتی ہے اور حرکت یا ورزش کرنے کی رغبت کم کر سکتی ہے۔ مناسب پانی پینا آپ کے جسم کو مؤثر طریقے سے کام کرنے میں مدد دیتا ہے، معمول کے میٹابولزم کو سپورٹ کرتا ہے، اور فعال رہنا آسان بناتا ہے۔</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">ہاضمے میں مدد کرتا ہے اور اپھارہ کم کرتا ہے</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">کافی پانی پینا آپ کے ہاضمے کے نظام کو ہموار طریقے سے کام کرنے میں مدد دیتا ہے اور قبض اور اپھارہ کو کم کر سکتا ہے، جو بعض اوقات لوگوں کو ان سے زیادہ “بھاری” محسوس کراتا ہے۔</string>
    <string name="important_reminder">اہم یاد دہانی:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">متوازن، کم کیلوری والی غذا کھانا۔</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">زیادہ حرکت کرنا (ورزش، چلنا، روزمرہ کی سرگرمیاں)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">نیند اور تناؤ کا انتظام کرنا</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">پانی کا استعمال سمجھداری سے کریں: پانی باقاعدگی سے پئیں، جب ممکن ہو شکر والے مشروبات کو تبدیل کریں، اور کھانے سے پہلے ایک گلاس پی لیں—بغیر زیادہ پیئے۔</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">پانی پینا اور ہاضمہ کا نظام</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">منہ میں ہاضمہ شروع کرنے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">پانی تھوک کا ایک اہم حصہ ہے، جو کھانے کو نرم کرنے میں مدد کرتا ہے اور کاربوہائیڈریٹ کو توڑنے لگتا ہے۔ یہ نگلنے کو آسان بناتا ہے اور آپ کے غذائی نالی اور معدہ پر دباؤ کو کم کرتا ہے۔</string>
    <string name="supports_stomach_function">معدے کی فعالیت کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">آپ کا معدہ کھانے کو معدوی تیزاب اور ہاضمہ انزائمز کے ساتھ ملا نے کے لیے کافی سیال کی ضرورت رکھتا ہے۔ یہ “مخلوط” کھانے کو چھوٹے ٹکڑوں میں توڑنے میں مدد کرتا ہے تاکہ غذائی اجزاء آنتوں میں زیادہ آسانی سے جذب ہو سکیں۔</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">آنتوں میں چیزوں کو حرکت میں رکھتا ہے</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">پانی غذائی اجزاء کو گھلانے میں مدد کرتا ہے اور انہیں ہاضمہ کے راستے میں لے جاتا ہے۔ یہ آپ کی آنتوں کے مواد کو نرم اور حرکت پذیر رکھتا ہے، قبض کا خطرہ کم کرتا ہے۔</string>
    <string name="works_together_with_fiber">فائبر کے ساتھ مل کر کام کرتا ہے</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">غذائی فائبر (سبزیوں، پھلوں، مکمل اناج سے) اپنا کام درست طریقے سے کرنے کے لیے پانی کی ضرورت رکھتا ہے۔ بغیر کافی پانی کے، زیادہ فائبر والی غذائیں دراصل پیٹ پھولنے اور سخت پاخانے کا سبب بن سکتی ہیں۔ کافی پانی کے ساتھ، فائبر نرم اور بڑے حجم والے پاخانے بنانے میں مدد کرتا ہے جو گزارنے میں آسان ہوتے ہیں۔</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">قبض اور نفخ کو کم کرتا ہے</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">جب آپ پانی کی کمی کا شکار ہوتے ہیں، تو آپ کا جسم پاخانے سے زیادہ پانی نکال لیتا ہے، جس کی وجہ سے وہ خشک اور سخت ہو جاتا ہے۔ اس سے قبض، زور لگانے، بواسیر، اور بھاری پن یا سوجن کا احساس ہو سکتا ہے۔</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">کچھ لوگوں میں سینے کی جلن کم کر سکتا ہے</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">پانی کے چھوٹے گھونٹ ہلکے سینے کی جلن کو کم کر سکتے ہیں، لیکن کھانے کے ساتھ زیادہ پانی پینا کچھ لوگوں کے لیے ریفلکس کو بڑھا سکتا ہے—لہٰذا مناسب اور معتدل مقدار پر قائم رہیں۔</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">دن بھر باقاعدگی سے پانی پیئیں</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">کھانے سے 15-30 منٹ پہلے ایک چھوٹا گلاس لیں۔</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">کھانے کے دوران آہستہ آہستہ چسکیاں لیں—جلدی نہ کریں۔</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">اگر آپ کو اکثر پھولا ہوا یا قبض رہتا ہے تو پانی اور فائبر دونوں کو ایک ساتھ بڑھا دیں۔</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">دماغ اور ارتکاز پر پانی کے اثرات</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">توانائی اور چوکنا پن برقرار رکھتا ہے</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">دماغ تقریباً 70–75% پانی پر مشتمل ہوتا ہے، اس لیے ہلکی پانی کی کمی بھی تھکاوٹ اور دماغی دھندلاپن کا باعث بن سکتی ہے۔ ہائیڈریٹڈ رہنے سے آپ صاف سوچ سکتے ہیں اور زیادہ چوکنا محسوس کرتے ہیں۔</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">توجہ اور ارتکاز کی حمایت کرتا ہے۔</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">پانی کی کمی توجہ اور تمرکز کو کم کر سکتی ہے، جس سے طلباء، دفتر کے ملازمین اور ڈرائیورز کی توجہ بکھر جاتی ہے اور وہ زیادہ غلطیاں کرتے ہیں۔</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">موڈ اور تناؤ کی سطح میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">پانی کی کافی مقدار نہ پینے سے آپ چڑچڑے، اداس اور زیادہ تناؤ زدہ ہو سکتے ہیں۔ ہائیڈریٹڈ رہنے سے آپ کے دماغ کو موڈ کو زیادہ مستحکم طریقے سے کنٹرول کرنے میں مدد ملتی ہے۔</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">کچھ لوگوں میں سر درد کم کرتا ہے</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">بہت سے لوگوں میں کافی پانی نہ پینے سے سر درد ہو سکتا ہے۔ جبکہ ہر سر درد کی وجہ پانی کی کمی نہیں ہوتی، باقاعدگی سے پانی پینے سے ہلکی پانی کی کمی سے ہونے والے سر درد کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">حافظہ اور ذہنی کارکردگی کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">ہائیڈریٹڈ رہنا یادداشت، ردعمل کے وقت اور توجہ کی مدد کرتا ہے—خاص طور پر امتحانات یا لمبے کام کے سیشنز کے دوران۔</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">کافی یا انرجی ڈرنکس پر اکیلے انحصار نہ کریں۔ پانی قریب رکھیں اور باقاعدگی سے گھونٹ پیتے رہیں—خاص طور پر پڑھائی، کام یا گاڑی چلانے کے دوران۔ ہلکا پیلا پیشاب اور مستحکم توانائی اس بات کی علامت ہیں کہ آپ اچھی طرح ہائیڈریٹڈ ہیں۔</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">آپ کی صحت پر شراب کا اثر</string>
    <string name="shortterm_effects">قلیل مدتی اثرات</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">الکوحل آپ کے ردعمل کو سست کر سکتا ہے اور توازن کو متاثر کر سکتا ہے، جس سے حادثات کا خطرہ بڑھ جاتا ہے۔</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">یہ موڈ اور رویے کو متاثر کر سکتا ہے (پرسکون سے چڑچڑا یا جارحانہ تک)۔</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">یہ پیشاب کی مقدار بڑھا کر آپ کو پانی کی کمی کا شکار بھی کر دیتا ہے، جس سے سر درد، منہ کی خشکی اور ہینگ اوور ہوتا ہے۔</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">اس کے علاوہ، یہ پیٹ میں جلن پیدا کر سکتا ہے اور متلی، الٹی، یا درد کا سبب بن سکتا ہے۔</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">طویل مدتی اثرات (بار بار یا شدید شراب نوشی کے ساتھ)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">جگر کی خرابی: وقت کے ساتھ، الکوحل چربی والا جگر، ہیپاٹائٹس، اور بالآخر سیروزیس کا سبب بن سکتا ہے، جہاں ندبتی بافت صحت مند جگر کی بافت کی جگہ لے لیتی ہے۔</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">دل اور بلڈ پریشر کے مسائل: وقت کے ساتھ زیادہ شراب پینا بلڈ پریشر کو بڑھا سکتا ہے، دل کو کمزور کر سکتا ہے اور دل کی بیماری اور فالج کا خطرہ بڑھا سکتا ہے۔</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">دماغ اور ذہنی صحت: طویل مدتی شراب کا استعمال یادداشت اور توجہ کو نقصان پہنچا سکتا ہے، موڈ کو خراب کر سکتا ہے (اضطراب/افسردگی)، اور نشے کی لت کا خطرہ بڑھا سکتا ہے۔</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">ہاضمہ نظام اور کینسر کا خطرہ: شدید طویل مدتی الکحل کا استعمال منہ، گلے، معدے اور آنتوں کی اندرونی تہہ کو نقصان پہنچا سکتا ہے، اور کئی کینسرز (خاص طور پر منہ، گلے، جگر، پستان اور بڑی آنت) کا خطرہ بڑھا دیتا ہے۔</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">مدافعتی نظام: مسلسل بھاری شراب نوشی آپ کے مدافعتی نظام کو کمزور کر دیتی ہے، جس سے آپ کے جسم کو انفیکشنز سے لڑنے میں مشکل ہو جاتی ہے۔</string>
    <string name="weight_and_sleep">وزن اور نیند</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">الکحل "خالی" کیلوریز شامل کرتا ہے جو وزن بڑھنے کا باعث بن سکتی ہیں، خاص طور پر میٹھے مکسروں یا دیر رات کے ناشتوں کے ساتھ۔ یہ آپ کو جلدی سونے میں مدد دے سکتا ہے، لیکن یہ گہری اور REM نیند کو متاثر کرتا ہے، جس سے نیند کا معیار کم ہو جاتا ہے۔</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">اہم نوٹ: یہاں تک کہ کم سے اعتدالی شراب نوشی بھی خطرے سے خالی نہیں ہے۔ کچھ لوگوں کے لیے (حمل، خاص صحت کی حالتیں، مخصوص ادویات، یا نشے کی سابقہ تاریخ)، سب سے محفوظ انتخاب شراب سے پرہیز ہے۔</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">ہارمونل ایکنی کو کم کرنے کے لیے پانی پینا</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">جسم کی ڈیٹاکس اور توازن کی معاونت کرتا ہے</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">آپ کے گردے اور جگر ہارمونز اور فضلاتی مادوں کو پروسیس کرتے ہیں۔ ہائیڈریٹڈ رہنے سے انہیں موثر طریقے سے کام کرنے میں مدد ملتی ہے، جو ہارمونز کے توازن کو سہارا دے سکتا ہے اور جلد کو صحت مند بنا سکتا ہے۔</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">جلد کی رکاوٹ اور نمی کو برقرار رکھنے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">پانی کی کمی جلد کو پھیکا، تنگ اور آسانی سے چڑچڑا بنا سکتی ہے۔ ہائیڈریٹ رہنا جلد کی رکاوٹ کو سہارا دیتا ہے اور لالی اور مہاسوں سے متعلق جلن کو کم کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">خون کی گردش اور غذائی اجزا کی ترسیل کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">پانی خون کے بہاؤ کو ہموار رکھنے میں مدد کرتا ہے:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">غذائی اجزاء، آکسیجن، اور فائدہ مند مرکبات جلد کے خلیات تک زیادہ مؤثر طریقے سے منتقل ہوتے ہیں۔</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">فضلاتی مادے زیادہ مؤثر طریقے سے دور کیے جاتے ہیں</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">یہ وقت کے ساتھ چمکدار، صحت مند نظر آنے والی جلد میں مدد دے سکتا ہے۔</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">خشکی سے متعلق تیل کو کم کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">کچھ لوگوں کے لیے، جب جلد میں پانی کی کمی ہوتی ہے:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">یہ زیادہ تیل پیدا کرکے تلافی کر سکتا ہے</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">یہ جلد کو چمکدار بنا سکتا ہے لیکن اندر سے خشک محسوس ہوتا ہے</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">ہائڈریٹ رہنا (اور صحیح موئسچرائزر کا استعمال) آپ کی جلد کو زیادہ متوازن اور کم "زیادہ تلافی کرنے والا" محسوس کرنے میں مدد دے سکتا ہے۔</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">چہرے کی چکنائی کم کرنے کے لیے پانی کیسے پئیں</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">جلد کو اندر سے نمی فراہم کرتا ہے</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">پانی آپ کے جسم کے مجموعی سیال توازن کو برقرار رکھنے میں مدد کرتا ہے۔ جب آپ اچھی طرح سے ہائیڈریٹ ہوتے ہیں:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">آپ کی جلد کو تنگ، کھردرا، یا فلیکی محسوس ہونے کا امکان کم ہے۔</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">خشکی کی وجہ سے ہونے والی باریک لکیریں نرم نظر آ سکتی ہیں۔</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">اپنی جلد کو ایک بہتر "بنیاد" دینے کے طور پر سوچیں تاکہ آپ کا موئسچرائزر اور جلد کی دیکھ بھال کا معمول زیادہ مؤثر طریقے سے کام کرے۔</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">جلد کی حفاظتی پرت کو بہتر کام کرنے میں مدد دیتا ہے</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">کچھ لوگوں کے لیے، بہت زیادہ پانی کی کمی والی جلد جلد کو زیادہ تیل پیدا کرنے کے لیے متحرک کر سکتی ہے تاکہ خشکی کی تلافی ہو سکے۔</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">اگرچہ پانی تیل والی جلد کو بند نہیں کرے گا، ہائیڈریٹ رہنے کے علاوہ صحیح موئسچرائزر کا استعمال آپ کی جلد کو زیادہ متوازن محسوس کرنے میں مدد دے سکتا ہے۔</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">ڈیٹاکس کے عمل میں مدد کرتا ہے (بالواسطہ)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">پانی خود آپ کی جلد کو جادو کی طرح "ڈیٹاکس" نہیں کرتا، لیکن:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">یہ آپ کے گردوں اور جگر کو صحیح طریقے سے کام کرنے میں مدد کرتا ہے</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">یہ اعضاء فضلہ جات اور ضمنی مصنوعات کو پروسیس کرتے ہیں جو اگر صحیح طریقے سے سنبھالی نہ جائیں تو جسم میں سوزش کو متاثر کر سکتی ہیں۔</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">کم اندرونی "تناؤ" بیرونی طور پر پرسکون، زیادہ متوازن جلد کے طور پر ظاہر ہو سکتا ہے۔</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">پانی پینے کی غلطیاں جو آپ کی جلد کو نقصان پہنچاتی ہیں۔</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">دن بھر بہت کم پانی پینا</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">دائمی ہلکی پانی کی کمی آپ کی جلد کو بے رونق، کھنچی ہوئی اور خشکی کی وجہ سے پیدا ہونے والی باریک جھریوں کا زیادہ شکار بنا سکتی ہے۔ یہ سرخی اور جلن کو بھی زیادہ نمایاں بنا سکتی ہے۔</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">صرف پانی پر یقین کرنا کہ میری جلد ٹھیک ہو جائے گی</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">پانی صحت مند جلد کی حمایت کرتا ہے، لیکن یہ سن اسکرین، اچھی جلد کی دیکھ بھال کی روٹین، متوازن غذائیت، نیند، اور تناؤ کے انتظام کی جگہ نہیں لے سکتا۔ صرف پانی پینے پر انحصار کرنا اور ان عوامل کو نظر انداز کرنا آپ کو مایوس کر سکتا ہے۔</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">ہموار اور صاف جلد کے لیے پانی پینے کے بہترین اوقات</string>
    <string name="right_after_waking_up">جاگنے کے فوراً بعد</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">صبح 1 چھوٹا گلاس (200-300 ملی لیٹر) لیں۔ یہ رات کی نیند کے بعد آپ کے جسم کو ری ہائیڈریٹ کرنے میں مدد کرتا ہے اور آپ کی جلد کو متاثر کرنے والے گردش اور ڈیٹوکس کے عمل کو سپورٹ کرتا ہے۔</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">کھانے سے 30 منٹ پہلے</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">کھانے سے 20-30 منٹ پہلے ایک چھوٹا گلاس پانی پئیں۔</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">یہ عمل انہضام کی حمایت کرتا ہے، غذائی اجزاء کو بہتر طریقے سے جذب کرنے میں مدد کرتا ہے، اور بھاری، پھولے ہوئے احساسات کو روک سکتا ہے جو آپ کے چہرے پر ظاہر ہو سکتے ہیں۔</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">کھانوں کے درمیان (صرف ان کے ساتھ نہیں)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">کھانوں کے درمیان پانی پئیں نہ کہ صرف کھانے کے دوران۔</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">مستقل پانی کی فراہمی جلد کی حفاظتی تہہ کو مستحکم رکھتی ہے، خشکی اور جلن کو کم کرتی ہے۔</string>
    <string name="before_and_after_exercise">ورزش سے پہلے اور بعد میں</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">ورزش سے پہلے: ایک چھوٹا گلاس پانی پئیں۔ ورزش کے بعد: آہستہ آہستہ ری ہائیڈریٹ کریں۔ پسینے اور صحت یابی کے دوران اچھی ہائیڈریشن خون کے بہاؤ اور جلد کی مرمت میں مدد کرتی ہے، جو آپ کو وقت کے ساتھ صحت مند چمک دیتی ہے۔</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">طویل عرصے تک اسکرین دیکھنے یا مطالعہ کے دوران</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">جب آپ گھنٹوں کام یا پڑھائی کر رہے ہوں، تو ہر 30-60 منٹ میں چند گھونٹ پئیں۔ یہ گردش خون اور توجہ کو مستحکم رکھتا ہے، اور آپ کی جلد کو تھکے ہوئے، بے رونق نظر آنے سے روکتا ہے۔</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">سونے سے 1–2 گھنٹے پہلے (لیکن بالکل سونے سے فوراً پہلے نہیں)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">آپ سونے سے 1-2 گھنٹے پہلے ایک چھوٹا گلاس پی سکتے ہیں۔</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">سونے سے پہلے پانی پینے سے گریز کریں تاکہ آپ کی نیند (اور آپ کی جلد کی رات کی مرمت) میں باتھ روم کے سفر میں خلل نہ پڑے۔</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">ماہواری کے دوران پانی پینا</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">نفخ اور پانی کی برقراری کو کم کرتا ہے</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">کافی پانی پینا درحقیقت آپ کے جسم کو اضافی سیال خارج کرنے میں مدد کرتا ہے۔ اس سے آپ کے پیٹ اور ٹانگوں میں اس بھاری، پھولے ہوئے احساس کو کم کیا جا سکتا ہے۔</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">گرفتگی اور سر درد میں مدد کرتا ہے</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">ہلکی پانی کی کمی مدت کے درد اور سر درد کو بدتر محسوس کر سکتی ہے۔ پانی پینے سے خون کے بہاؤ اور پٹھوں کے کام میں مدد ملتی ہے، جس سے تکلیف کو کم کرنے میں مدد مل سکتی ہے۔</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">موڈ اور توانائی کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">جب آپ کو پانی کی کمی ہو تو آپ کو تھکاوٹ، چڑچڑاپن اور دماغی دھندلاہٹ محسوس کرنے کا زیادہ امکان ہوتا ہے۔</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">اچھی ہائیڈریشن آپ کے سائیکل کے دوران آپ کی توانائی اور ارتکاز کو مزید مستحکم رکھنے میں مدد کرتی ہے۔</string>
    <string name="aids_digestion">ہاضمہ میں مدد دیتا ہے</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">بہت سے لوگ اپنی ماہواری کے دوران قبض یا ہاضمے میں تبدیلیوں کا سامنا کرتے ہیں۔ کافی پانی پینا (اور فائبر والی غذائیں کھانا) آپ کی آنتوں کو متحرک رکھنے میں مدد کرتا ہے اور سوجن کو کم کرتا ہے۔</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">حاملہ خواتین کے لیے ہائیڈریشن</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">خون کے حجم اور گردش کی حمایت کرتا ہے۔</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">خون کے حجم اور گردش کی حمایت کرتا ہے۔ حمل کے دوران، آپ کے خون کا حجم بڑھ جاتا ہے۔ کافی پانی پینے سے آپ کے دل اور خون کی نالیوں کو بچے کو آکسیجن اور غذائی اجزاء پہنچانے کے لیے مناسب طریقے سے کام کرنے میں مدد ملتی ہے۔</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">امنیوٹک فلوئڈ بنانے میں مدد کرتا ہے</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">پانی ایمنیوٹک سیال کی پیداوار میں حصہ ڈالتا ہے، جو رحم میں آپ کے بچے کو نرمی بخشتا ہے اور اس کی حفاظت کرتا ہے۔</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">عام حمل کی تکلیفوں کو کم کرتا ہے</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">قبض اور بواسیر کو کم کریں۔</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">سوجن (پانی جمع ہونا) کم کریں۔</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">سر درد اور چکر آنے کا خطرہ کم کریں</string>
    <string name="supports_kidney_function">گردے کے افعال کی حمایت کرتا ہے</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">کتنا پینا ہے (عمومی رہنمائی)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">حاملہ خواتین کو روزانہ 2 سے 2.5 لیٹر مائع پینے کا ہدف رکھنا چاہیے، جو جسم کے سائز، موسم اور سرگرمی کی سطح پر منحصر ہے۔</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">اس میں پانی، سوپ، دودھ، جڑی بوٹیوں کی چائے، اور کھانوں (پھل، سبزیاں) سے پانی شامل ہے۔</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">ہلکا پیلا پیشاب = عام طور پر اچھی طرح ہائیڈریٹڈ</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">گہرا پیلا، تیز بو = ممکن ہے زیادہ مائعات کی ضرورت ہو</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">ہمیشہ اپنے ڈاکٹر یا دائی کی ہدایات پر عمل کریں، خاص طور پر اگر آپ کو پری ایکلیمپسیا، گردے کے مسائل، یا حمل کے دوران ذیابیطس جیسی حالتیں ہوں۔</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">گرم موسم میں آپ کو کتنا پانی پینا چاہیے؟</string>
    <string name="general_guideline">عمومی رہنما خطوط</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">صحت مند بالغوں کے لیے تجویز کردہ سیال کی مقدار:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">عام حالات میں فی دن 2-3 لیٹر۔</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">گرم موسم میں، خاص طور پر اگر زیادہ پسینہ آ رہا ہو تو 0.5 سے 1 لیٹر زیادہ شامل کریں۔</string>
    <string name="simple_rule">سادہ قاعدہ:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">روزانہ فی کلوگرام جسمانی وزن 30 سے 40 ملی لیٹر پانی پئیں، اگر موسم گرم ہو یا آپ سرگرم ہوں تو مزید پانی شامل کریں۔</string>
    <string name="example_hot_weather">مثال (گرم موسم):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 کلوگرام شخص → بنیاد ~ 1.8 – 2.4 لیٹر</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">اگر گرمی میں کام کر رہے ہوں یا ورزش کر رہے ہوں تو 0.5 – 1 لیٹر مزید شامل کریں → کل تقریباً 2.3 – 3.4 لیٹر/دن۔</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">کامل نمبر کے پیچھے بھاگنے کی بجائے، ان باتوں پر دھیان دیں:پیاس: اکثر پیاس لگنا = آپ کو زیادہ پانی کی ضرورت ہو سکتی ہے۔پیشاب کا رنگ: ہلکا پیلا = عموماً اچھا؛ گہرا پیلا = زیادہ پانی پئیں۔ہلکی پانی کی کمی کی علامات: خشک منہ، سر درد، چکر آنا، تھکن۔</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">جب آپ بہت زیادہ پسینہ آتا ہے</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">اگر آپ باہر کام کر رہے ہیں، ورزش کر رہے ہیں، یا تیز دھوپ میں موٹر سائیکل چلا رہے ہیں: آپ کو بہت پیاس لگنے تک انتظار کرنے کے بجائے باقاعدگی سے (ہر 15-20 منٹ بعد) پانی کا گھونٹ لیں۔</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">طویل مدت تک بہت شدید پسینہ آنے کی صورت میں، زبانی ری ہائیڈریشن سلوشن یا الیکٹرولائٹ مشروب نمکوں کی تلافی کرنے میں بھی مددگار ہو سکتا ہے (لیکن بہت شکر والے مشروبات سے پرہیز کریں)۔</string>
    <string name="dont_overdo_it">زیادہ نہ کریں</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">مختصر وقت میں بڑی مقدار میں پانی زبردستی نہ پئیں (مثال کے طور پر، ایک گھنٹے میں 1 - 2 لیٹر)۔ بہت زیادہ پانی بہت تیزی سے الیکٹرولائٹس کو پتلا کر سکتا ہے اور آپ کو ناساز محسوس کرا سکتا ہے۔</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">اہم خیال: گرم موسم میں معمول سے زیادہ پانی پئیں، دن بھر اسے تقسیم کر کے پئیں، اپنے پیشاب کے رنگ پر نظر رکھیں، اور جب پسینہ آئے تو اپنی مقدار بڑھائیں - لیکن ایک ساتھ بہت زیادہ مقدار نہ پیئیں۔</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">ورزش کے دوران ہائیڈریشن کے نکات</string>
    <string name="before_your_workout">ورزش سے پہلے</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 گھنٹے پہلے: تقریباً 300–500 ملی لیٹر پانی پی لیں۔ 15–20 منٹ پہلے: اگر پیاس لگے تو مزید 100–200 ملی لیٹر پانی پی لیں۔ ورزش شروع کرتے وقت پہلے سے پیاسا یا پانی سے بہت بھرا ہوا معدہ رکھنے سے گریز کریں۔</string>
    <string name="during_your_workout">ورزش کے دوران</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">ہلکی سے درمیانی ورزش (1 گھنٹے سے کم) کے لیے: ہر 15–20 منٹ میں 100–150 ملی لیٹر چھوٹے گھونٹ لے کر پیئیں۔</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">شدید/لمبی ورزش (1 گھنٹے سے زیادہ) کے لیے، خاص طور پر گرمی میں: باقاعدگی سے گھونٹ لیتے رہیں۔ اگر بہت زیادہ پسینہ آ رہا ہو تو کم چینی والے الیکٹرولائٹ ڈرنک پر غور کریں۔ 👉 اہم خیال: باقاعدگی سے گھونٹ لیں، بہت پیاسے ہونے کا انتظار نہ کریں۔</string>
    <string name="after_your_workout">ورزش کے بعد</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">ختم ہونے کے بعد 30 منٹ کے اندر 200-500 ملی لیٹر پانی پی لیں۔</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">اگر آپ کے کپڑے پسینے سے بھیگ گئے ہیں، تو آپ کو مزید ضرورت ہو سکتی ہے — اگلے 1-2 گھنٹوں میں آہستہ آہستہ پیئیں۔ ایک آسان نشان: آپ کا پیشاب دن کے آخر میں ہلکا پیلا ہونا چاہیے۔</string>
    <string name="what_to_drink">کیا پینا ہے</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">بہترین انتخاب: زیادہ تر ورزش کے لیے سادہ پانی۔</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">الیکٹرولائٹ مشروبات: مفید اگر:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">آپ 60 منٹ سے زیادہ سخت ورزش کرتے ہیں۔</string>
    <string name="you_sweat_heavily">آپ شدید پسینہ بہا رہے ہیں۔</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">آپ بہت گرم/مرطوب موسم میں تربیت کر رہے ہیں۔</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">بہت شکر والے مشروبات اور انرجی ڈرنکس کو اپنے بنیادی ہائیڈریشن ذریعہ کے طور پر استعمال نہ کریں۔</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">بیمار ہونے پر (بخار، زکام) پانی پینا</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">جب آپ بیمار ہوں تو پانی کیوں اہم ہے</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">جب آپ کا درجہ حرارت زیادہ ہو تو آپ زیادہ پسینہ بہاتے ہیں اور تیز سانس لیتے ہیں، اس لیے آپ کا جسم زیادہ پانی کھو دیتا ہے۔</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">نزلہ/فلو کی علامات آپ کو خشک کر دیتی ہیں۔ ناک کا بہنا، تیز سانس، کھانسی، اور خاص طور پر الٹی یا اسہال (اگر موجود ہو) سب آپ کے جسم سے پانی نکال لیتے ہیں۔</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">ہائیڈریشن آپ کے مدافعتی نظام کی حمایت کرتا ہے۔ پانی آپ کے خون کو غذائی اجزاء اور مدافعتی خلیات کو وہاں پہنچانے میں مدد دیتا ہے جہاں ان کی ضرورت ہوتی ہے، اور آپ کے گردوں کو فضلہ مصنوعات کو خارج کرنے میں معاونت کرتا ہے۔</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">کم پانی پینے کی نشانیاں</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">گہرا پیلا پیشاب اور بہت کم پیشاب کرنا</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">بہت خشک منہ اور ہونٹ</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">چکر آنا، کمزوری، یا انتہائی تھکاوٹ</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">سر درد جو کھڑے ہونے پر مزید شدید ہو جاتا ہے</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">اگر آپ یہ علامات محسوس کریں تو اپنی مائع کی مقدار بڑھانے کی کوشش کریں۔</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">کیا اور کیسے پئیں</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">سادہ پانی: بنیادی انتخاب، بار بار چسکیاں لیں۔</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">گرم مائعات: گرم پانی، ہربل چائے یا صاف شوربہ گلے کی خراش کو سکون دے سکتے ہیں، بلغم کو ڈھیلا کرنے میں مدد کر سکتے ہیں، آپ کو زیادہ آرام دہ محسوس کروا سکتے ہیں</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">زبانی ری ہائیڈریشن سلوشن (ORS) یا الیکٹرولائٹ مشروبات: اگر آپ کو شدید بخار، الٹی یا اسہال ہو تو مفید، پانی اور نمکوں دونوں کو بحال کرنے کے لیے۔ بہت میٹھے مشروبات سے پرہیز کریں۔</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 ٹپ: اگر آپ ایک ساتھ زیادہ پینا نہ چاہیں تو ہر چند منٹ بعد چھوٹے چھوٹے گھونٹ پئیں۔</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">طبی مدد کب حاصل کریں (اہم)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">گھر پر پانی پینا مددگار ہے، لیکن اگر آپ کو درج ذیل علامات ہوں تو ڈاکٹر سے رجوع کریں:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">آپ مائعات کو نیچے نہیں رکھ سکتے (ہر چیز کی قے ہو جاتی ہے)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">آپ کو بہت چکر آ رہے ہیں، الجھن محسوس ہو رہی ہے، یا دل کی دھڑکن بہت تیز ہے۔</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">آپ کو سانس لینے میں دشواری، سینے میں درد، یا شدید، دیرپا بخار ہے۔</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">نوزاد، بچہ، حاملہ عورت یا بزرگ شخص پانی کی کمی کے لक्षण ظاہر کرتا ہے۔</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">ہائیڈریشن بیماری کا علاج نہیں کرتا، لیکن یہ آپ کے جسم کو بہتر طور پر بحال کرنے میں مدد کرتا ہے۔</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">دفتری کارکنوں، طلباء اور ڈرائیوروں کے لیے ہائیڈریشن کی تجاویز</string>
    <string name="office_workers">دفتری کارکنان</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">اپنے ڈیسک پر ایک پانی کی بوتل رکھیں جہاں آپ اسے دیکھ سکیں۔</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">ہر 1-2 گھنٹے بعد ایک چھوٹا گلاس (150-250 ملی لیٹر) پیئیں۔</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">„ٹریگرز“ استعمال کریں: ای میلز چیک کرنے، کام مکمل کرنے، یا بریک سے واپس آنے پر پانی پیئیں۔</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">کافی اور میٹھے مشروبات کی مقدار محدود کریں؛ سادہ پانی کو اپنی پہلی پسند بنائیں۔</string>
    <string name="students">طلباء</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">سکول جانے سے پہلے ایک چھوٹا گلاس پانی پ کر دن کا آغاز کریں۔</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">ایک دوبارہ استعمال ہونے والی بوتل ساتھ رکھیں اور کلاسوں کے درمیان بریک کے دوران چھوٹے گھونٹ لے کر پیئیں۔</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">لمبے عرصے تک مطالعہ کرتے وقت، ہر 30-45 منٹ میں چند گھونٹ پی لیں۔</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">انرجی ڈرنکس یا بہت میٹھی چائے کو اپنے اہم سیال کے طور پر استعمال نہ کریں۔</string>
    <string name="drivers">ڈرائیورز</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">لمبے سفر پر نکلنے سے پہلے پانی پیئیں تاکہ آپ مناسب طور پر ہائیڈریٹڈ رہیں۔</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">گاڑی چلاتے وقت ہمیشہ پانی کی بوتل ساتھ رکھیں، خاص طور پر طویل سفر پر</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">لمبے سفر کے دوران، ہر 2 گھنٹے بعد رکیں، کھینچیں اور پانی پئیں۔ یہ تھکاوٹ کو روک سکتا ہے اور سڑک پر توجہ بہتر بنا سکتا ہے۔</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">میٹھے مشروبات اور کیفین کے بجائے دیرپا ہائیڈریشن کے لیے پانی کا انتخاب کریں۔</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">چاہے مختصر سفر ہو، توانائی اور ہوشیاری برقرار رکھنے کے لیے پانی پیتے رہیں، خاص طور پر اگر آپ طویل عرصے تک گاڑی چلا رہے ہوں۔</string>
    <string name="seasonal_situational_content">موسمی اور حالاتی مواد</string>
    <string name="drink_water">پانی پیو</string>
    <string name="health_benefits">صحت کے فوائد</string>
    <string name="healthier_skin">صحت مند جلد</string>
    <string name="seasonal">موسمی</string>
    <string name="explore">دریافت کریں</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">صرف پانی پینے کی مقدار پر توجہ دیں، نہ کہ پیشاب کیسی نظر آتی ہے</string>
    <string name="practical_tips">عملی نکات</string>
</resources>