<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Как да пием вода правилно</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Пийте в малки количества през целия ден, не наведнъж.</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Не чакайте да сте много жадни, за да пиете.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Избягвайте да пиете голямо количество вода наведнъж, тъй като това може да причини дискомфорт и при хора с подлежащи заболявания дори да доведе до електролитен дисбаланс.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Препоръчителен дневен прием на вода</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Около 30–35 мл на килограм телесно тегло на ден.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Ако сте много активни, времето е горещо или се потите много → ще трябва да увеличите приема си.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Ако имате проблеми със сърцето, бъбреците или кръвното налягане → трябва да се консултирате с вашия лекар, преди да коригирате колко вода пиете.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Най-доброто време за пиене на вода</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">След събуждане: 1 малка чаша топла вода, за да помогне на тялото ви да „стартира“.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Късна сутрин и средата на следобеда: изпийте 1–2 малки чаши и не чакайте да ожаднеете наистина.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 минути преди хранене: 1 малка чаша за подпомагане на храносмилането (избягвайте да пиете твърде много точно преди хранене).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1-2 часа преди лягане: ако обикновено не се събуждате за уриниране през нощта, можете да изпиете няколко глътки; избягвайте да пиете много точно преди лягане.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Каква вода трябва да пиете?</string>
    <string name="best_options">Най-добри опции:</string>
    <string name="filtered_water">Преварена и охладена вода</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Преварена и охладена вода</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Минерална вода от надежден източник</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Ограничете приема на:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Подсладени безалкохолни напитки / газирани напитки.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Напитки с много високо съдържание на захар (чай с мляко, бутилирани сокове и др.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Кафе, чай и подобни напитки все още се броят като част от приема ви на течности, но те съдържат кофеин → не трябва да ги броите 100% към дневната си цел за вода.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Слушайте тялото си</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Признаци, че може да сте дехидратирани:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Тъмно жълта урина със силна миризма.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Сухи устни, суха кожа, замаяност, умора</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Много малко уриниране през деня</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Признаци, че може да пиете твърде много вода (особено за кратък период):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Често уриниране с много бистра, подобна на вода урина.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Чувствате подуване, гадене, главоболие или замайване.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Ако имате подлежащи здравословни проблеми или забележите нещо необичайно, трябва да се консултирате с лекар.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Внимавайте с тези често срещани грешки при приема на вода.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Да чакате, докато ожаднеете, за да пиете</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Когато усетите жажда, тялото ви вече е леко дехидратирано.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Проблеми: Могат да ви уморят, да ви причинят главоболие и да намалят вашата концентрация.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Как да го поправите:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Пий вода редовно на малки глътки през целия ден, вместо да чакаш, докато ожаднееш:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">След събуждане: 1 малка чаша (200–300 мл).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Късно сутрин, следобед, вечер: по 1 малка чаша всеки път.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Пиене далеч по-малко от необходимото за тялото ви</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Само пиене на 2–3 чаши на ден, особено често срещано сред офис работници, седящи в климатизирани помещения.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Проблеми: Суха кожа, запек, умора, по-рядко уриниране, тъмно жълта урина.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Как да се поправи: Препоръчителен дневен прием на вода (общо от чиста вода + супа + плодове):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Средно: 30–40 мл на кг телесно тегло на ден.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Пример: 60 кг → около 1.8–2.4 литра/ден.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Ако тренирате много или е много горещо: увеличете приема.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Пиене на твърде много наведнъж</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Забравяне да пиеш през целия ден, а после „наваксваш“ вечер, като изпиваш 1–2 литра наведнъж.</string>
    <string name="problems">Проблеми:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Претоварва бъбреците и може да разреди натрия в кръвта (рядко, но опасно).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Може да причини подуване, лошо храносмилане и гадене.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Разделете го: пийте около 150–250 мл наведнъж, няколко пъти през деня.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Пиене твърде близо до времето за хранене</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Пиене на 500–700 мл вода непосредствено преди или веднага след хранене.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Проблеми: Разрежда стомашната киселина, може да забави храносмилането и да причини подуване (особено при хора с чувствителен стомах).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 минути преди хранене: 1 малка чаша (100–200 мл).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">По време на хранене: отпивайте малки количества, ако е необходимо.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Избягвайте да пиете големи количества веднага след обилно хранене.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Не пиете достатъчно преди, по време и след тренировка</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Отивате да тичате, играете футбол или тренирате във фитнеса и осъзнавате едва след това, че не сте пили нищо през цялото време.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Проблеми: дехидратация, мускулни крампи, умора, ниско кръвно налягане, замайване.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 минути преди тренировка: изпийте 200–300 мл.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">По време на упражнения: на всеки 15–20 минути направете няколко малки глътки.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">След тренировка: хидратирайте се постепенно, не изпивайте голямо количество наведнъж.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Често пиене на много студена/ледена вода</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Обичаме ледено студени напитки през цялата година.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Може да причини внезапно свиване на кръвоносните съдове в гърлото, което увеличава вероятността от възпалено гърло и кашлица.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">При хора със стомашни проблеми може да предизвика спазми и болки в стомаха.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Как да го поправиш: Избери хладка или леко охладена вода и избягвай „ледено студена до болка в зъбите“ през цялото време.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Използване на подсладени напитки вместо обикновена вода</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Предпочитате безалкохолни напитки, мляко чай, енергийни напитки, бутилирани сокове… като основни течности вместо вода.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Повишава кръвната захар, увеличава риска от наддаване на тегло и кариес.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Не хидратира толкова ефективно, колкото обикновената вода.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Обикновената вода все още трябва да бъде основната ви напитка.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Подсладените напитки: ограничете ги и ги третирайте като рядко удоволствие, а не като ежедневен източник на хидратация.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Игнориране на цвета на урината</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Бледожълт, сравнително бистър: обикновено добре.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Тъмно жълто със силна миризма: може да сте дехидратирани (освен ако не приемате определени лекарства/витамини).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Червено, кафяво или необичайно мътно: трябва да посетите лекар.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Сляпо вярвайки „трябва да пиеш 3 литра на ден“</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Принуждаването да следвате фиксирано количество (2–3 литра), без да вземате предвид теглото си, нивото на активност или времето. Нуждите на всеки са различни</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Формулата 30–40 мл/кг телесно тегло.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Вашето усещане за жажда</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Цветът на урината ви</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Пиене на много вода точно преди лягане</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Пиене на 500–700 мл вода точно преди лягане, защото мислите, че е „добре за бъбреците и кожата“</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Може да се наложи да се събудите, за да уринирате, което нарушава съня ви.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">По-възрастните хора или хора с проблеми със сърцето или бъбреците могат да изпитат подути крака, подуване и дискомфорт.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 часа преди лягане: можете да изпиете малка чаша.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Точно преди сън: отпийте няколко глътки, ако почувствате жажда.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Ползи от пиенето на вода с лимон</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Лекият цитрусов вкус прави обикновената вода по-приятна, така че много хора естествено пият повече през целия ден</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Подсилване на витамин С</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Лимоните са добър източник на витамин C, антиоксидант, който подпомага имунната ви система и помага за защита на клетките от увреждане.</string>
    <string name="supports_digestion">Подпомага храносмилането</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Топлата вода с лимон сутрин може да стимулира храносмилането и да помогне на някои хора да се чувстват по-малко подути или тежки след хранене.</string>
    <string name="freshens_breath">Освежава дъха</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Киселият, цитрусов вкус може временно да помогне за намаляване на лошия дъх (но все пак трябва да изплакнете с обикновена вода след това, за да защитите зъбите си).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Може да поддържа здравето на кожата</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Поддържането на добра хидратация плюс приема на витамин C може да подкрепи производството на колаген, което е важно за еластичността на кожата и общия й вид.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Как водата ви помага да спите по-добре</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Поддържа тялото ви в баланс</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Когато сте правилно хидратирани, вашето сърце, кръвообращение и телесна температура са по-стабилни. Това помага на тялото ви да се отпусне и да премине по-плавно в сън.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Намалява нощните спазми и дискомфорт</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Леката дехидратация може да допринесе за мускулни спазми, главоболия, суха уста или дразнещо гърло през нощта — всичко това може да ви събуди или да затрудни заспиването.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Помага на тялото ви да се възстанови, докато почивате</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Поддържането на хидратация подпомага циркулацията и отстраняването на отпадъците, като помага на тялото ви да се възстанови по време на дълбок сън.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Важна бележка: Пийте повечето от течностите си по-рано през деня и само отпивайте малко през нощта — избягвайте големи количества точно преди лягане, за да не се будите за тоалетна.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Подпомага функцията на хормоналната и нервната система</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Водата играе роля в това как тялото ви произвежда и регулира определени хормони и невротрансмитери. Когато не сте дехидратирани, процесите, които влияят на цикъла ви сън–будност, могат да функционират по-ефективно.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Пиене на вода и загуба на тегло</string>
    <string name="helps_control_appetite">Помага за контролиране на апетита</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Често бъркаме жаждата с глад. Изпиването на чаша вода първо ви помага да разберете разликата, а пиенето на вода 15–30 минути преди хранене може да ви помогне да се почувствате сити с по-малки порции.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Замества висококалоричните напитки</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Смяната на подсладени напитки (газирани напитки, мляко с чай, подсладено кафе, сок) с обикновена вода намалява значително приема на „празни“ калории. С течение на седмици и месеци това намаление може да окаже реално влияние върху теглото ви.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Подпомага метаболизма и енергийните нива</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Дори лека дехидратация може да ви накара да се чувствате уморени и по-малко склонни да се движите или да спортувате. Поддържането на добра хидратация помага на тялото ви да работи ефективно, поддържа нормалния метаболизъм и улеснява да останете активни.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Подпомага храносмилането и намалява подуването</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Пиенето на достатъчно вода помага на храносмилателната ви система да работи гладко и може да намали запека и подуването, което понякога кара хората да се чувстват „по-тежки“, отколкото са в действителност.</string>
    <string name="important_reminder">Важно напомняне:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Хранене на балансирана, нискокалорична диета.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Движете се повече (упражнения, ходене, ежедневна активност)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Сън и управление на стреса</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Използвайте водата разумно: Пийте вода редовно, заменяйте сладките напитки, когато е възможно, и пийте чаша преди хранене—без да прекалявате.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Пиене на вода и храносмилателната система</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Помага за започване на храносмилането в устата</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Водата е ключова част от слюнката, която помага за омекотяване на храната и започва разграждането на въглехидратите. Това улеснява преглъщането и намалява напрежението върху хранопровода и стомаха.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Подпомага стомашната функция</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Вашият стомах се нуждае от достатъчно течност, за да смеси храната със стомашната киселина и храносмилателните ензими. Тази „смес“ помага за раздробяването на храната на по-малки парчета, така че хранителните вещества да се абсорбират по-лесно в червата.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Поддържа движението в червата</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Водата помага за разтварянето на хранителните вещества и ги пренася по храносмилателния тракт. Освен това поддържа съдържанието на червата ви меко и подвижно, намалявайки риска от запек.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Работи заедно с фибри</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Диетичните влакна (от зеленчуци, плодове, пълнозърнести продукти) се нуждаят от вода, за да изпълняват функцията си правилно. Без достатъчно вода храните с високо съдържание на фибри всъщност могат да предизвикат подуване и твърди изпражнения. С достатъчно вода фибрите помагат за образуването на меки, обемни изпражнения, които се изхвърлят по-лесно.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Намалява запека и подуването на корема</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Когато сте дехидратирани, тялото ви изтегля повече вода от изпражненията, което ги прави сухи и твърди. Това може да доведе до запек, напрежение, хемороиди и чувство на тежест или подуване.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Може да облекчи стомашните киселини при някои хора</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Малки глътки вода могат да облекчат лека киселина, но пиенето на прекалено много с храната може да влоши рефлукса при някои хора – затова се придържайте към комфортно, умерено количество.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Пийте вода редовно през целия ден</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Пийте малка чаша 15–30 минути преди хранене.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">По време на хранене отпивайте бавно — не гълтайте наведнъж.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Ако често изпитвате подуване или запор, увеличете приема на вода и фибри едновременно.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Ефектите на водата върху мозъка и концентрацията</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Поддържа енергия и будност</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Мозъкът е ~70–75% вода, така че дори лека дехидратация може да предизвика умора и мозъчна мъгла. Поддържането на хидратация ви помага да мислите ясно и да се чувствате по-бдителни.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Подпомага фокуса и концентрацията</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Дехидратацията може да намали фокуса и концентрацията, което кара учениците, служителите в офиса и шофьорите да се разсейват и да допускат повече грешки.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Помага за настроението и нивата на стрес</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Недостатъчният прием на вода може да ви направи раздразнителни, тъжни и по-стресирани. Поддържането на хидратация помага на мозъка ви да регулира настроението по-стабилно.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Намалява главоболията при някои хора</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Недостатъчният прием на вода може да предизвика главоболие при много хора. Въпреки че дехидратацията не е причина за всяко главоболие, редовното пиене може да помогне за намаляване на леки главоболия, свързани с дехидратация.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Подпомага паметта и менталната производителност</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Поддържането на хидратация подпомага паметта, времето за реакция и концентрацията – особено по време на изпити или дълги работни сесии.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Не разчитайте само на кафе или енергийни напитки. Дръжте вода наблизо и пийте редовно – особено когато учите, работите или шофирате. Светложълтата урина и постоянната енергия са признаци, че сте добре хидратирани.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Въздействие на алкохола върху здравето ви</string>
    <string name="shortterm_effects">Краткосрочни ефекти</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Алкохолът може да забави реакциите ви и да наруши баланса, увеличавайки риска от злополука.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Може да повлияе на настроението и поведението (от отпуснато до раздразнително или агресивно).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Освен това ви дехидратира чрез увеличаване на уринирането, което води до главоболие, сухота в устата и махмурлук.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Освен това може да раздразни стомаха и да причини гадене, повръщане или болка.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Дългосрочни ефекти (при често или прекомерно пиене)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Увреждане на черния дроб: С течение на времето алкохолът може да предизвика мастен черен дроб, хепатит и в крайна сметка цироза, при която шрамовата тъкан замества здравата чернодробна тъкан.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Проблеми със сърцето и кръвното налягане: Тежкото пиене с времето може да увеличи кръвното налягане, да отслаби сърцето и да повиши риска от сърдечни заболявания и инсулт.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Мозък и психично здраве: Дългосрочната употреба на алкохол може да влоши паметта и концентрацията, да влоши настроението (тревожност/депресия) и да увеличи риска от зависимост.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Храносмилателна система и риск от рак: Тежката дългосрочна употреба на алкохол може да увреди лигавицата на устата, гърлото, стомаха и червата и увеличава риска от няколко вида рак (особено на устата, гърлото, черния дроб, гърдата и дебелото черво).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Имунна система: Хроничното тежко пиене може да отслаби имунната ви система, затруднявайки тялото ви да се бори с инфекциите.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Тегло и сън</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Алкохолът добавя „празни“ калории, които могат да доведат до напълняване, особено при сладки миксове или късни закуски. Може да ви помогне да заспите по-бързо, но нарушава дълбокия и REM сън, намалявайки качеството на съня.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Важна бележка: Дори ниско-до-умереното пиене не е без риск. За някои хора (бременност, определени здравословни състояния, специфични лекарства или анамнеза на зависимост), най-безопасният избор е без алкохол.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Пиене на вода за намаляване на хормоналното акне</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Подпомага детоксикацията и баланса на тялото</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Бъбреците ви и черният ви дроб обработват хормони и отпадъци. Поддържането на хидратация им помага да работят ефективно, което може да подкрепи баланса на хормоните и по-здравата кожа.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Помага за поддържане на кожната бариера и влагата</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Дехидратацията може да направи кожата да изглежда матова, стегната и лесно раздразнена. Поддържането на хидратация подпомага кожната бариера и може да намали зачервяването и раздразнението, свързано с акне.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Подпомага кръвообращението и доставката на хранителни вещества</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Водата помага кръвта да тече гладко:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Хранителни вещества, кислород и полезни съединения се транспортират по-ефективно към клетките на кожата.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Отпадъчните продукти се отвеждат по-ефективно</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Това може да допринесе за по-ярък и по-здравословен тен с течение на времето.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Може да намали омазняването, свързано със сухота</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">За някои хора, когато кожата е много дехидратирана:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Може да компенсира, като произвежда повече масло</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Това може да накара кожата да изглежда лъскава, но все още да се чувства суха отдолу.</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Поддържането на хидратация (плюс използването на правилния овлажнител) може да помогне на кожата ви да се почувства по-балансирана и по-малко „свръхкомпенсираща“.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Как да пием вода, за да намалим омазняването на лицето</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Подпомага хидратацията на кожата отвътре</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Водата помага за поддържане на общия баланс на течности в тялото ви. Когато сте добре хидратирани:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">По-малко вероятно е кожата ви да се чувства стегната, груба или лющеща се</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Фините линии, причинени от сухота, могат да изглеждат по-меки.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Помислете за това като за осигуряване на по-добра „основа“ за кожата ви, така че овлажнителят и рутината ви за грижа за кожата да работят по-ефективно.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Помага на кожната бариера да функционира по-добре</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">За някои, много дехидратираната кожа може да предизвика кожата да произвежда повече масло, за да компенсира сухостта.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Докато водата няма да премахне мазната кожа, поддържането на хидратация плюс използването на правилния овлажнител може да помогне на кожата ви да се почувства по-балансирана.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Помага за детокс процесите (косвено)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Водата сама по себе си не „детоксикира“ кожата ви като магия, но:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Помага на бъбреците и черния дроб да работят правилно</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Тези органи преработват отпадъчни продукти и странични продукти, които, ако не се третират добре, могат да повлияят на възпалението в тялото</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">По-малко вътрешен „стрес“ може да се прояви външно като по-спокойна, по-балансирана кожа.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Грешки при пиенето на вода, които вредят на кожата ви</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Пиене на твърде малко вода през целия ден</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Хроничната лека дехидратация може да направи кожата ви да изглежда тъпа, опъната и по-податлива на фини линии, причинени от сухота. Тя също така може да направи зачервеността и раздразнението по-забележими.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Вярвайки, че „само водата ще оправи кожата ми“</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Водата подпомага здрава кожа, но не може да замени слънцезащитния крем, добрата рутина за грижа за кожата, балансираното хранене, съня и управлението на стреса. Ако разчитате единствено на пиенето на вода и игнорирате тези фактори, може да останете разочаровани.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Най-добрите моменти за пиене на вода за по-гладка и по-чиста кожа</string>
    <string name="right_after_waking_up">Веднага след събуждане</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Пийте 1 малка чаша (200–300 мл) сутрин. Това помага да хидратирате тялото си след нощен сън и подпомага циркулацията и детоксикационните процеси, които влияят на кожата ви.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 минути преди хранене</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Пийте малка чаша вода 20–30 минути преди хранене.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Това подпомага храносмилането, помага на хранителните вещества да се усвояват по-добре и може да предотврати тежкото, подуто усещане, което може да се отрази на лицето ви.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Между храненията (не само с тях)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Отпивайте вода между храненията вместо само по време на храненията.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Постоянната хидратация помага да се поддържа кожната бариера по-стабилна, намалявайки сухотата и раздразнението.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Преди и след тренировка</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Преди упражнение: изпийте малка чаша вода.  
След упражнение: възстановявайте хидратацията постепенно.  
Добрата хидратация по време на изпотяване и възстановяване помага за кръвообращението и възстановяването на кожата, давайки ви по-здравословен блясък с времето.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">По време на продължително използване на екрана или учене</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Когато работите или учите часове наведнъж, вземайте по няколко глътки на всеки 30–60 минути. Това поддържа кръвообращението и концентрацията стабилни и предотвратява кожата ви да придобие този уморен, матов вид.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 часа преди лягане (но не прекалено много точно преди)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Можете да изпиете малка чаша 1-2 часа преди лягане.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Избягвайте да пиете вода на един дъх точно преди лягане, за да сънят ви (и нощното възстановяване на кожата ви) не се прекъсва от посещения в тоалетната.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Пиене на вода по време на менструация</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Намалява подуването и задържането на вода</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Пиенето на достатъчно вода всъщност помага на тялото ви да освободи излишната течност. Това може да облекчи тежкото, подпухнало усещане в корема и краката.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Помага при спазми и главоболия</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Леката дехидратация може да влоши менструалните спазми и главоболието. Пиенето на вода подпомага притока на кръв и мускулната функция, което може да помогне за намаляване на дискомфорта.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Подпомага настроението и енергията</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Когато ви липсва вода, по-вероятно е да се чувствате уморени, раздразнителни и с мътна глава.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Добрата хидратация помага да поддържате енергията и концентрацията си по-стабилни по време на цикъла.</string>
    <string name="aids_digestion">Подпомага храносмилането</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Много хора изпитват запек или промени в храносмилането по време на менструация. Пиенето на достатъчно вода (заедно с консумация на фибри) помага за нормалното движение на червата и намалява подуването.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Хидратация за бременни жени</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Подпомага кръвния обем и кръвообращението</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Поддържа кръвния обем и кръвообращението. По време на бременност кръвният ви обем се увеличава. Пийването на достатъчно вода помага на сърцето и кръвоносните съдове да работят правилно, за да доставят кислород и хранителни вещества на бебето.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Подпомага образуването на амниотична течност</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Водата допринася за производството на околоплодна течност, която омекотява и предпазва бебето ви в утробата.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Намалява често срещания дискомфорт при бременност</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Намалява запека и хемороидите.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Облекчава отока (задържане на вода).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Намалете риска от главоболие и замайване</string>
    <string name="supports_kidney_function">Поддържа функцията на бъбреците</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Колко да пиеш (обща препоръка)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Бременните жени трябва да се стремят към 2–2,5 литра течности на ден, в зависимост от телесния размер, климата и нивото на активност.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Това включва вода, супи, мляко, билкови чайове и вода от храни (плодове, зеленчуци).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Бледожълта урина = обикновено добре хидратирана</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Тъмножълт, силен мирис = може да се нуждае от повече течности</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Винаги следвайте съветите на вашия лекар или акушерка, особено ако имате състояния като прееклампсия, бъбречни проблеми или гестационен диабет.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Колко вода трябва да пиете в горещо време?</string>
    <string name="general_guideline">Обща насока</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Препоръчителен прием на течности за здрави възрастни:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 литра на ден при нормални условия.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">При горещо време добавете 0,5–1 литър повече, особено ако се потите много.</string>
    <string name="simple_rule">Просто правило:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 мл вода на кг телесно тегло на ден, след това добавете повече, ако е горещо или сте активни.</string>
    <string name="example_hot_weather">Пример (горещо време):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 кг човек → база ~ 1.8 – 2.4 л</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Добавете 0,5 – 1 л, ако работите/упражнявате се на горещо → Общо ~ 2,3 – 3,4 л/ден.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Вместо да гоните перфектното число, обърнете внимание на: Жажда: често усещане за жажда = може да се нуждаете от повече. Цвят на урината: бледожълт = обикновено е добре; тъмножълт = пийте повече. Симптоми на лека дехидратация: суха уста, главоболие, замайване, умора.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Когато се потите много</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Ако работите на открито, спортувате или карате мотоциклет на горещо слънце: Отпивайте вода редовно (на всеки 15–20 минути), вместо да чакате, докато станете много жадни.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">При много силно изпотяване за продължителен период, орален разтвор за рехидратация или електролитна напитка могат да помогнат за възстановяване на солите (но избягвайте много захарни напитки).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Не прекалявай</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Избягвайте да приемате големи количества вода за кратко време (например 1 - 2 литра в рамките на час). Твърде много вода твърде бързо може да разреди електролитите и да ви накара да се почувствате зле.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ключова идея: В горещо време пийте повече от обикновено, разпределете го през деня, внимавайте за цвета на урината си и увеличете приема, когато се потите – но не изпивайте екстремни количества наведнъж.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Съвети за хидратация по време на тренировка</string>
    <string name="before_your_workout">Преди тренировката ти</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 часа преди: изпийте около 300–500 мл вода.  
15–20 минути преди: ако се чувствате жадни, отпийте още 100–200 мл.  
Избягвайте да започвате тренировката си вече жадни или с много пълен стомах от вода.</string>
    <string name="during_your_workout">По време на тренировката</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">За леки–умерени упражнения (под 1 час): Отпивайте 100–150 мл на всеки 15–20 минути.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">За интензивни/дълги тренировки (над 1 час), особено при топло време: Пийте редовно на малки глътки. Помислете за нискозахарна електролитна напитка, ако се потите много.👉 Основна идея: Пийте редовно, не чакайте да ожаднеете силно.</string>
    <string name="after_your_workout">След вашата тренировка</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Пийте 200–500 мл вода в рамките на 30 минути след приключване.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Ако дрехите ви са напоени с пот, може да имате нужда от повече - отпивайте бавно през следващите 1-2 часа. Прост знак: урината ви трябва да стане бледожълта по-късно през деня</string>
    <string name="what_to_drink">Какво да пия</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Най-добър избор: Обикновена вода за повечето тренировки.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Електролитни напитки: Полезни ако:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Тренирате усилено повече от 60 минути.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Потите се силно.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Тренираш в много горещо/влажно време.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Избягвайте много сладки напитки и енергийни напитки като основен източник на хидратация.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Пийте вода при болест (треска, настинка)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Защо водата е важна, когато сте болни</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Когато температурата ви е по-висока, повече се потите и по-бързо дишате, така че тялото ви губи повече вода</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Симптомите на настинка/грип ви изсушават. Хрема, учестено дишане, кашлица и особено повръщане или диария (ако има такива) извличат вода от тялото ви.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Хидратацията подпомага имунната ви система. Водата помага на кръвта да пренася хранителни вещества и имунни клетки там, където са необходими, и подпомага бъбреците ви при отстраняването на отпадъчните продукти.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Признаци, че може да не пиете достатъчно</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Тъмножълта урина и много малко уриниране</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Много суха уста и устни</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Усещане за замайване, слабост или крайна умора</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Главоболка, която се влошава при изправяне</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Ако забележите тези признаци, опитайте се да увеличите приема на течности.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Какво и как да пием</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Обикновена вода: основен избор, отпивай често.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Топли течности: топла вода, билков чай ​​или бистър бульон могат: да успокоят възпаленото гърло, да помогнат за разхлабването на слузта, да ви накарат да се чувствате по-комфортно</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Разтвор за перорална рехидратация (ORS) или електролитни напитки: Полезни, ако имате висока температура, повръщане или диария, за заместване на водата и солите. Избягвайте много сладки напитки.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Съвет: Ако не ви се пие много наведнъж, отпивайте малки глътки на всеки няколко минути.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Кога да потърсите медицинска помощ (важно)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Пиенето на вода у дома помага, но трябва да посетите лекар, ако:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Не можеш да задържиш течности (повръщаш всичко)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Чувствате се много замаяни, объркани или имате много бързо сърцебиене.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Имате затруднено дишане, болка в гърдите или висока продължителна температура.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Бебе, дете, бременна жена или възрастен човек показва признаци на дехидратация.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Хидратацията не лекува болестта, но помага на тялото ви да се възстанови по-добре.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Съвети за хидратация за офис служители, студенти и шофьори</string>
    <string name="office_workers">Офис служители</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Дръжте бутилка с вода на бюрото си, където да я виждате.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Пий малка чаша (150–250 мл) на всеки 1–2 часа.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Използвай „тригъри“: пий, когато проверяваш имейли, завършиш задача или се върнеш от почивка.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Ограничете кафето и сладките напитки; нека обикновената вода бъде вашият основен избор.</string>
    <string name="students">Студенти</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Започнете деня с малка чаша вода преди да тръгнете за училище.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Носете бутилка за многократна употреба и отпивайте по време на почивките между часовете.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Когато учиш за дълги периоди, пий по няколко глътки на всеки 30–45 минути.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Не разчитайте на енергийни напитки или много сладък чай като основни течности.</string>
    <string name="drivers">Шофьори</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Пий вода преди да тръгнеш на дълги пътувания, за да се увериш, че си добре хидратиран.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Винаги носете бутилка с вода, докато шофирате, особено при дълги пътувания</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">При дълги пътувания спирайте на всеки 2 часа, за да се разтегнете и хидратирате. Това може да помогне да предотвратите умората и да подобрите концентрацията си на пътя.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Изберете вода за по-дълготрайна хидратация вместо сладки напитки и кофеин.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Дори при кратки пътувания, пийте вода, за да поддържате енергията и бдителността си, особено ако шофирате продължително време.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Сезонно И Ситуационно Съдържание</string>
    <string name="drink_water">Пийте Вода</string>
    <string name="health_benefits">Ползи За Здравето</string>
    <string name="healthier_skin">По-здрава Кожа</string>
    <string name="seasonal">Сезонен</string>
    <string name="explore">Разгледайте</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Само обръщане внимание на колко вода пиеш, не на как изглежда урината ти</string>
    <string name="practical_tips">Практически Съвети</string>
</resources>