<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Πώς να Πίνετε Νερό Σωστά</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Πίνετε σε μικρές ποσότητες καθ\' όλη τη διάρκεια της ημέρας, όχι όλα μαζί</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Μην περιμένεις να διψάσεις πολύ για να πιεις.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Αποφύγετε να πίνετε μεγάλη ποσότητα νερού ταυτόχρονα, καθώς μπορεί να προκαλέσει δυσφορία και, σε άτομα με υποκείμενες παθήσεις, να οδηγήσει ακόμη και σε ανισορροπίες ηλεκτρολυτών.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Συνιστώμενη ημερήσια πρόσληψη νερού</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Περίπου 30–35 ml ανά κιλό σωματικού βάρους την ημέρα.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Αν είσαι πολύ δραστήριος, ο καιρός είναι ζεστός ή ιδρώνεις πολύ → θα χρειαστεί να αυξήσεις την πρόσληψή σου.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Εάν έχετε προβλήματα με την καρδιά, τα νεφρά ή την αρτηριακή πίεση → πρέπει να συμβουλευτείτε τον γιατρό σας πριν προσαρμόσετε την ποσότητα νερού που πίνετε.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Η καλύτερη ώρα για να πιείτε νερό</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Μετά το ξύπνημα: 1 μικρό ποτήρι ζεστό νερό για να βοηθήσει το σώμα σας να «ξεκινήσει».</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Αργά το πρωί και το απόγευμα: πιείτε 1-2 μικρά ποτήρια και μην περιμένετε μέχρι να διψάσετε πραγματικά.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 λεπτά πριν τα γεύματα: 1 μικρό ποτήρι για την υποστήριξη της πέψης (αποφύγετε να πίνετε πολύ πριν το φαγητό).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 ώρες πριν τον ύπνο: αν συνήθως δεν ξυπνάτε για να ουρήσετε τη νύχτα, μπορείτε να πιείτε λίγες γουλιές· αποφύγετε να πιείτε πολύ αμέσως πριν κοιμηθείτε.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Τι είδους νερό πρέπει να πίνετε;</string>
    <string name="best_options">Καλύτερες επιλογές:</string>
    <string name="filtered_water">Βρασμένο και κρυωμένο νερό</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Βρασμένο και κρυωμένο νερό</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Μεταλλικό νερό από αξιόπιστη πηγή</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Περιορίστε την πρόσληψη:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Αναψυκτικά με ζάχαρη / ανθρακούχα ποτά.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Ποτά με πολύ υψηλή περιεκτικότητα σε ζάχαρη (τσάι με γάλα, εμφιαλωμένοι χυμοί, κ.λπ.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Ο καφές, το τσάι και παρόμοια ροφήματα εξακολουθούν να υπολογίζονται ως μέρος της πρόσληψης υγρών σας, αλλά περιέχουν καφεΐνη → δεν πρέπει να τα υπολογίζετε 100% στον ημερήσιο στόχο σας για νερό.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Άκουσε το σώμα σου</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Σημάδια ότι μπορεί να είστε αφυδατωμένοι:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Σκούρα κίτρινα ούρα με έντονη μυρωδιά.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Ξηρά χείλη, ξηρό δέρμα, ζαλάδα, κόπωση</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Ουρεί πολύ λίγο κατά τη διάρκεια της ημέρας</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Σημάδια ότι μπορεί να πίνετε πολύ νερό (ειδικά σε σύντομο χρονικό διάστημα):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Συχνή ούρηση με πολύ διαυγή, υδατοειδή ούρα.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Αίσθημα φουσκώματος, ναυτίας, πονοκεφάλων ή ζάλης.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Αν έχετε προϋπάρχουσες παθήσεις υγείας ή παρατηρήσετε οτιδήποτε ασυνήθιστο, θα πρέπει να δείτε γιατρό.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Προσοχή σε αυτά τα συνηθισμένα λάθη στην πρόσληψη νερού.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Μην περιμένεις να διψάσεις για να πιεις</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Μέχρι να νιώσεις δίψα, το σώμα σου είναι ήδη ελαφρώς αφυδατωμένο.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Προβλήματα: Μπορεί να σας κουράσει, να σας προκαλέσει πονοκεφάλους και να μειώσει την εστίασή σας.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Πώς να το διορθώσετε:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Πιείτε νερό τακτικά όλη την ημέρα αντί να περιμένετε μέχρι να διψάσετε:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Μετά το ξύπνημα: 1 μικρό ποτήρι (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Αργά το πρωί, απόγευμα, βράδυ: 1 μικρό ποτήρι κάθε φορά.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Πίνετε πολύ λιγότερο από ό,τι χρειάζεται το σώμα σας</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Μόνο 2–3 ποτήρια την ημέρα, ιδιαίτερα συνηθισμένο σε υπαλλήλους γραφείων που κάθονται σε κλιματιζόμενα δωμάτια.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Προβλήματα: Ξηρό δέρμα, δυσκοιλιότητα, κόπωση, λιγότερο συχνές ουρήσεις, σκούρα κίτρινα ούρα.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Πώς να το διορθώσετε: Προτεινόμενη ημερήσια πρόσληψη νερού (σύνολο από απλό νερό + σούπα + φρούτα):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Κατά μέσο όρο: 30–40 ml ανά κιλό σωματικού βάρους την ημέρα.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Παράδειγμα: 60 kg → περίπου 1,8–2,4 λίτρα/ημέρα.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Αν ασκείσαι πολύ ή είναι πολύ ζεστά: αύξησε την πρόσληψή σου.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Πίνοντας πάρα πολύ ταυτόχρονα</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Ξεχνώντας να πίνεις όλη μέρα, και μετά «αναπληρώνοντας» τη νύχτα πίνοντας 1–2 λίτρα με τη μία.</string>
    <string name="problems">Προβλήματα:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Υπερφορτώνει τα νεφρά και μπορεί να αραιώσει το νάτριο στο αίμα (σπάνιο αλλά επικίνδυνο).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Μπορεί να προκαλέσει φούσκωμα, δυσπεψία και ναυτία.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Σπάσε το: πίνε περίπου 150–250 ml κάθε φορά, αρκετές φορές κατά τη διάρκεια της ημέρας.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Πίνετε πολύ κοντά στις ώρες των γευμάτων</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Πίνετε 500–700 ml νερού αμέσως πριν ή αμέσως μετά το γεύμα.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Προβλήματα: Αραιώνει το στομαχικό οξύ, μπορεί να επιβραδύνει την πέψη και να προκαλέσει φούσκωμα (ειδικά σε άτομα με ευαίσθητο στομάχι).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 λεπτά πριν από το γεύμα: 1 μικρό ποτήρι (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Κατά τη διάρκεια του γεύματος: πίνετε μικρές ποσότητες αν χρειάζεται.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Αποφύγετε να πίνετε μεγάλες ποσότητες αμέσως μετά από ένα μεγάλο γεύμα.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Δεν πίνετε αρκετά πριν, κατά τη διάρκεια και μετά την άσκηση</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Να πηγαίνεις για τρέξιμο, να παίζεις ποδόσφαιρο ή να γυμνάζεσαι στο γυμναστήριο και να συνειδητοποιείς μόνο μετά ότι δεν ήπιες τίποτα όλο αυτό το διάστημα.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Προβλήματα: Αφυδάτωση, μυϊκές κράμπες, κόπωση, χαμηλή αρτηριακή πίεση, ζάλη.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 λεπτά πριν την άσκηση: πιείτε 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Κατά τη διάρκεια της άσκησης: κάθε 15–20 λεπτά, πάρε μερικές μικρές γουλιές.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Μετά την άσκηση: ενυδατωθείτε σταδιακά, μην καταναλώνετε μεγάλη ποσότητα μονομιάς.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Συχνή κατανάλωση πολύ κρύου/παγωμένου νερού</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Λατρεύω τα παγωμένα ποτά όλο το χρόνο.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Μπορεί να προκαλέσει ξαφνική συστολή αιμοφόρων αγγείων στον λαιμό, κάνοντας πιο πιθανό τον πονόλαιμο και τον βήχα.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Για άτομα με στομαχικά προβλήματα, μπορεί να προκαλέσει σπασμούς και πόνο στο στομάχι.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Πώς να το διορθώσετε: Επιλέξτε κρύο ή ελαφρώς δροσερό νερό και αποφύγετε το «παγωμένο μέχρι να πονάνε τα δόντια» όλη την ώρα.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Χρήση ζαχαρούχων ποτών αντί για απλό νερό</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Προτιμώντας αναψυκτικά, τσάι με γάλα, ενεργειακά ποτά, εμφιαλωμένους χυμούς… ως τα κύρια υγρά σου αντί για νερό.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Αυξάνει το σάκχαρο στο αίμα, αυξάνει τον κίνδυνο αύξησης βάρους και τερηδόνας.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Δεν ενυδατώνει τόσο αποτελεσματικά όσο το απλό νερό.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Το απλό νερό πρέπει να παραμένει το κύριο ποτό σας.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Ποτά με ζάχαρη: περιορίστε τα και αντιμετωπίστε τα σαν περιστασιακή απόλαυση, όχι ως την καθημερινή σας πηγή ενυδάτωσης.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Αγνοώντας το χρώμα των ούρων σας</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Απαλό κίτρινο, αρκετά διαυγές: συνήθως εντάξει.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Σκούρο κίτρινο με έντονη μυρωδιά: μπορεί να είστε αφυδατωμένοι (εκτός εάν παίρνετε ορισμένα φάρμακα/βιταμίνες).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Κόκκινο, καφέ ή ασυνήθιστα θολό: πρέπει να δείτε γιατρό.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Τυφλά πιστεύοντας ότι «πρέπει να πίνεις 3 λίτρα την ημέρα»</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Αναγκάζοντας τον εαυτό σας να ακολουθήσει έναν σταθερό αριθμό (2–3 λίτρα) χωρίς να λαμβάνει υπόψη το βάρος του σώματος, το επίπεδο δραστηριότητας ή τον καιρό. Οι ανάγκες του καθενός είναι διαφορετικές</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Η φόρμουλα 30–40 ml/kg σωματικού βάρους.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Η αίσθηση της δίψας σας</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Το χρώμα των ούρων σας</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Πίνοντας πολύ νερό ακριβώς πριν τον ύπνο</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Πίνετε 500–700 ml νερό λίγο πριν τον ύπνο επειδή νομίζετε ότι είναι «καλό για τα νεφρά και το δέρμα»</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Μπορεί να χρειάζεται να ξυπνάς για να ουρήσεις, κάτι που διακόπτει τον ύπνο σου.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Οι ενήλικες μεγαλύτερης ηλικίας ή άτομα με καρδιακά ή νεφρικά προβλήματα μπορεί να εμφανίσουν πρησμένα πόδια, πρήξιμο και δυσφορία.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 ώρες πριν τον ύπνο: μπορείτε να πιείτε ένα μικρό ποτήρι.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Λίγο πριν τον ύπνο: πάρε απλώς μερικές γουλιές αν νιώθεις δίψα.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Οφέλη από την κατανάλωση νερού με λεμόνι</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Η ελαφριά γεύση εσπεριδοειδών κάνει το απλό νερό πιο ευχάριστο, έτσι πολλοί άνθρωποι πίνουν φυσικά περισσότερο κατά τη διάρκεια της ημέρας</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Ενίσχυση Βιταμίνης C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Τα λεμόνια είναι μια καλή πηγή βιταμίνης C, ενός αντιοξειδωτικού που υποστηρίζει το ανοσοποιητικό σας σύστημα και βοηθά στην προστασία των κυττάρων από βλάβες.</string>
    <string name="supports_digestion">Υποστηρίζει την πέψη</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Το ζεστό νερό με λεμόνι το πρωί μπορεί να διεγείρει την πέψη και να βοηθήσει μερικούς ανθρώπους να αισθάνονται λιγότερο φουσκωμένοι ή βαρείς μετά τα γεύματα.</string>
    <string name="freshens_breath">Φρεσκάρει την αναπνοή</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Η όξινη, εσπεριδοειδής γεύση μπορεί να βοηθήσει προσωρινά στη μείωση της κακοσμίας του στόματος (αλλά θα πρέπει να ξεπλύνετε με απλό νερό μετά για να προστατεύσετε τα δόντια σας).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Μπορεί να υποστηρίξει την υγεία του δέρματος</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Η καλή ενυδάτωση μαζί με τη βιταμίνη C μπορεί να υποστηρίξει την παραγωγή κολλαγόνου, η οποία είναι σημαντική για την ελαστικότητα του δέρματος και την συνολική του εμφάνιση.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Πώς το νερό σας βοηθά να κοιμηθείτε καλύτερα</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Διατηρεί το σώμα σας σε ισορροπία</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Όταν είστε σωστά ενυδατωμένοι, η καρδιά σας, η κυκλοφορία και η θερμοκρασία του σώματός σας είναι πιο σταθερές. Αυτό βοηθά το σώμα σας να χαλαρώσει και να μεταβεί πιο ομαλά στον ύπνο.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Μειώνει τις νυχτερινές κράμπες και την ενόχληση</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Η ήπια αφυδάτωση μπορεί να συμβάλει σε μυϊκές κράμπες, πονοκεφάλους, ξηροστομία ή ξυστό λαιμό τη νύχτα — όλα τα οποία μπορούν να σας ξυπνήσουν ή να κάνουν δυσκολότερο το να αποκοιμηθείτε.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Βοηθά το σώμα σας να ανακάμψει ενώ ξεκουράζεστε</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Η ενυδάτωση υποστηρίζει την κυκλοφορία και την απομάκρυνση των αποβλήτων, βοηθώντας το σώμα σας να ανακάμψει κατά τη διάρκεια του βαθιού ύπνου.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Σημαντική σημείωση: Πίνετε τα περισσότερα υγρά σας νωρίτερα μέσα στη μέρα και μόνο λίγο τη νύχτα—αποφύγετε μεγάλες ποσότητες ακριβώς πριν τον ύπνο για να μην ξυπνάτε για να ουρήσετε.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Υποστηρίζει τη λειτουργία των ορμονών και του νευρικού συστήματος</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Το νερό παίζει ρόλο στον τρόπο που το σώμα σας παράγει και ρυθμίζει ορισμένες ορμόνες και νευροδιαβιβαστές. Όταν δεν είστε αφυδατωμένοι, οι διαδικασίες που επηρεάζουν τον κύκλο ύπνου-εγρήγορσης μπορούν να λειτουργήσουν πιο αποδοτικά.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Πόσιμο νερό και απώλεια βάρους</string>
    <string name="helps_control_appetite">Βοηθά στον έλεγχο της όρεξης</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Συχνά μπερδεύουμε τη δίψα με την πείνα. Το να πιείτε πρώτα ένα ποτήρι νερό βοηθά να καταλάβετε τη διαφορά, και το να πίνετε νερό 15–30 λεπτά πριν από τα γεύματα μπορεί να σας βοηθήσει να νιώσετε χορτάτοι με μικρότερες μερίδες.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Αντικαθιστά τα ποτά υψηλών θερμίδων</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Η αντικατάσταση των ζαχαρούχων ποτών (αναψυκτικά, τσάι με γάλα, γλυκός καφές, χυμοί) με απλό νερό μειώνει πολλές «κενές» θερμίδες. Με την πάροδο εβδομάδων και μηνών, αυτή η μείωση μπορεί να κάνει πραγματική διαφορά στο βάρος σας.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Υποστηρίζει τον μεταβολισμό και τα επίπεδα ενέργειας</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Ακόμη και ήπια αφυδάτωση μπορεί να σας κάνει να νιώθετε κουρασμένοι και λιγότερο πιθανό να κινηθείτε ή να ασκηθείτε. Η καλή ενυδάτωση βοηθά το σώμα σας να λειτουργεί αποτελεσματικά, υποστηρίζει τον φυσιολογικό μεταβολισμό και διευκολύνει το να παραμένετε ενεργοί.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Βοηθά στην πέψη και μειώνει το φούσκωμα</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Το να πίνετε αρκετό νερό βοηθά το πεπτικό σας σύστημα να λειτουργεί ομαλά και μπορεί να μειώσει τη δυσκοιλιότητα και το φούσκωμα, κάτι που μερικές φορές κάνει τους ανθρώπους να αισθάνονται «βαρύτεροι» από ό,τι πραγματικά είναι.</string>
    <string name="important_reminder">Σημαντική υπενθύμιση:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Τρώγοντας μια ισορροπημένη διατροφή με χαμηλότερες θερμίδες.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Περισσότερη κίνηση (άσκηση, περπάτημα, καθημερινή δραστηριότητα)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Ύπνος και διαχείριση του στρες</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Χρησιμοποιήστε το νερό με σύνεση: Πίνετε νερό τακτικά, αντικαθιστάτε τα ζαχαρούχα ποτά όποτε είναι δυνατόν και πιείτε ένα ποτήρι πριν από τα γεύματα—χωρίς υπερβολική κατανάλωση.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Το πόσιμο νερό και το πεπτικό σύστημα</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Βοηθά στην έναρξη της πέψης στο στόμα</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Το νερό είναι βασικό συστατικό του σάλιου, το οποίο βοηθά στην απάλυνση της τροφής και ξεκινά τη διάσπαση των υδατανθράκων. Αυτό καθιστά την κατάποση πιο εύκολη και μειώνει την καταπόνηση στον οισοφάγο και το στομάχι σας.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Υποστηρίζει τη λειτουργία του στομάχου</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Το στομάχι σας χρειάζεται αρκετό υγρό για να αναμείξει την τροφή με το γαστρικό οξύ και τα πεπτικά ένζυμα. Αυτό το «μείγμα» βοηθά να διασπάται η τροφή σε μικρότερα κομμάτια, ώστε τα θρεπτικά συστατικά να απορροφώνται πιο εύκολα στα έντερα.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Διατηρεί την κίνηση στο έντερο</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Το νερό βοηθά στη διάλυση των θρεπτικών συστατικών και τα μεταφέρει κατά μήκος του πεπτικού σωλήνα. Επίσης, διατηρεί το περιεχόμενο των εντέρων σας μαλακό και σε κίνηση, μειώνοντας τον κίνδυνο δυσκοιλιότητας.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Συνεργάζεται με τις ίνες</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Η διαιτητική ίνα (από λαχανικά, φρούτα, ολικής αλέσεως δημητριακά) χρειάζεται νερό για να λειτουργήσει σωστά. Χωρίς αρκετό νερό, τα γεύματα με υψηλή περιεκτικότητα σε ίνες μπορούν να προκαλέσουν φούσκωμα και σκληρά κόπρανα. Με αρκετό νερό, η ίνα βοηθά στη δημιουργία μαλακών, ογκωδών κοπράνων που είναι πιο εύκολο να αποβληθούν.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Μειώνει τη δυσκοιλιότητα και το φούσκωμα</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Όταν είστε αφυδατωμένοι, το σώμα σας τραβάει περισσότερο νερό από τα κόπρανα, καθιστώντας τα ξηρά και σκληρά. Αυτό μπορεί να οδηγήσει σε δυσκοιλιότητα, καταπόνηση, αιμορροΐδες και αίσθημα βάρους ή φούσκωμα.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Μπορεί να ανακουφίσει την καούρα σε ορισμένα άτομα</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Μικρές γουλιές νερού μπορεί να ανακουφίσουν την ήπια καούρα, αλλά η υπερβολική κατανάλωση με τα γεύματα μπορεί να επιδεινώσει την παλινδρόμηση για μερικούς - γι\' αυτό τηρήστε μια άνετη, μέτρια ποσότητα.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Πίνετε νερό τακτικά καθ\' όλη τη διάρκεια της ημέρας</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Πιείτε ένα μικρό ποτήρι 15–30 λεπτά πριν από τα γεύματα.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Κατά τα γεύματα, πίνετε αργά—μην πίνετε απνευστί.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Αν συχνά νιώθετε φούσκωμα ή δυσκοιλιότητα, αυξήστε ταυτόχρονα την πρόσληψη νερού και φυτικών ινών.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Οι επιδράσεις του νερού στον εγκέφαλο και τη συγκέντρωση</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Διατηρεί την ενέργεια και την εγρήγορση</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Ο εγκέφαλος είναι κατά ~70–75% νερό, έτσι ακόμη και ήπια αφυδάτωση μπορεί να προκαλέσει κόπωση και ομίχλη εγκεφάλου. Η διατήρηση της ενυδάτωσης σε βοηθά να σκέφτεσαι καθαρά και να νιώθεις πιο ξύπνιος.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Υποστηρίζει την εστίαση και τη συγκέντρωση</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Η αφυδάτωση μπορεί να μειώσει την προσοχή και τη συγκέντρωση, προκαλώντας μαθητές, υπαλλήλους γραφείου και οδηγούς να αποσπώνται και να κάνουν περισσότερα λάθη.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Βοηθά στη διάθεση και τα επίπεδα άγχους</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Το να μην πίνετε αρκετό νερό μπορεί να σας κάνει ευερέθιστους, πεσμένους ψυχολογικά και πιο αγχωμένους. Η ενυδάτωση βοηθά τον εγκέφαλό σας να ρυθμίζει τη διάθεσή σας πιο σταθερά.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Μειώνει τους πονοκεφάλους σε μερικούς ανθρώπους</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Η ανεπαρκής κατανάλωση νερού μπορεί να προκαλέσει πονοκεφάλους σε πολλούς ανθρώπους. Αν και η αφυδάτωση δεν είναι η αιτία κάθε πονοκεφάλου, η τακτική κατανάλωση νερού μπορεί να βοηθήσει στη μείωση των ήπιων πονοκεφάλων που σχετίζονται με την αφυδάτωση.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Υποστηρίζει τη μνήμη και την πνευματική απόδοση</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Η ενυδάτωση υποστηρίζει τη μνήμη, τον χρόνο αντίδρασης και τη συγκέντρωση—ειδικά κατά τη διάρκεια εξετάσεων ή μακρών συνεδριών εργασίας.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Μην βασίζεστε μόνο στον καφέ ή τα ενεργειακά ποτά. Κρατήστε νερό κοντά και πίνετε τακτικά—ειδικά όταν μελετάτε, εργάζεστε ή οδηγείτε. Το ανοιχτό κίτρινο χρώμα των ούρων και η σταθερή ενέργεια είναι σημάδια ότι είστε καλά ενυδατωμένοι.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Επίδραση του αλκοόλ στην υγεία σας</string>
    <string name="shortterm_effects">Βραχυπρόθεσμες επιδράσεις</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Το αλκοόλ μπορεί να επιβραδύνει τις αντιδράσεις σας και να βλάψει την ισορροπία, αυξάνοντας τον κίνδυνο ατυχήματος.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Μπορεί να επηρεάσει τη διάθεση και τη συμπεριφορά (από χαλαρή έως ευερέθιστη ή επιθετική).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Επίσης προκαλεί αφυδάτωση αυξάνοντας την ούρηση, οδηγώντας σε πονοκεφάλους, ξηροστομία και μεθύσια.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Επιπλέον, μπορεί να ερεθίσει το στομάχι και να προκαλέσει ναυτία, έμετο ή πόνο.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Μακροχρόνιες επιπτώσεις (με συχνή ή έντονη κατανάλωση αλκοόλ)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Βλάβη στο ήπαρ: Με την πάροδο του χρόνου, το αλκοόλ μπορεί να προκαλέσει λιπώδες ήπαρ, ηπατίτιδα και τελικά κίρρωση, όπου ο ουλώδης ιστός αντικαθιστά τον υγιή ηπατικό ιστό.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Προβλήματα καρδιάς και αρτηριακής πίεσης: Η έντονη κατανάλωση αλκοόλ με την πάροδο του χρόνου μπορεί να αυξήσει την αρτηριακή πίεση, να εξασθενήσει την καρδιά και να αυξήσει τον κίνδυνο καρδιακών παθήσεων και εγκεφαλικού.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Εγκέφαλος και ψυχική υγεία: Η μακροχρόνια χρήση αλκοόλ μπορεί να βλάψει τη μνήμη και τη συγκέντρωση, να χειροτερεύσει τη διάθεση (άγχος/κατάθλιψη) και να αυξήσει τον κίνδυνο εθισμού.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Πεπτικό σύστημα και κίνδυνος καρκίνου: Η μακροχρόνια υπερβολική κατανάλωση αλκοόλ μπορεί να βλάψει την επένδυση του στόματος, του φάρυγγα, του στομάχου και των εντέρων και αυξάνει τον κίνδυνο για πολλούς καρκίνους (ιδιαίτερα του στόματος, του φάρυγγα, του ήπατος, του μαστού και του παχέος εντέρου).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Ανοσοποιητικό σύστημα: Η χρόνια βαριά κατανάλωση αλκοόλ μπορεί να αποδυναμώσει το ανοσοποιητικό σας σύστημα, καθιστώντας δυσκολότερο για το σώμα σας να καταπολεμήσει τις λοιμώξεις.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Βάρος και ύπνος</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Το αλκοόλ προσθέτει «κενές» θερμίδες που μπορούν να οδηγήσουν σε αύξηση βάρους, ειδικά με ζαχαρούχα αναμεικτικά ή νυχτερινά σνακ. Μπορεί να σας βοηθήσει να αποκοιμηθείτε πιο γρήγορα, αλλά διαταράσσει τον βαθύ και REM ύπνο, μειώνοντας την ποιότητα του ύπνου.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Σημαντική σημείωση: Ακόμη και η χαμηλή έως μέτρια κατανάλωση αλκοόλ δεν είναι χωρίς κίνδυνο. Για ορισμένους ανθρώπους (κύηση, ορισμένες παθήσεις υγείας, συγκεκριμένα φάρμακα ή ιστορικό εθισμού), η ασφαλέστερη επιλογή είναι η αποχή από το αλκοόλ.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Πίνοντας νερό για τη μείωση της ορμονικής ακμής</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Υποστηρίζει την αποτοξίνωση και την ισορροπία του σώματος</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Οι νεφροί και το ήπαρ σας επεξεργάζονται ορμόνες και απόβλητα. Το να μένετε ενυδατωμένοι βοηθά να λειτουργούν αποτελεσματικά, κάτι που μπορεί να υποστηρίξει την ορμονική ισορροπία και υγιερότερο δέρμα.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Βοηθά στη διατήρηση του φραγμού του δέρματος και της υγρασίας</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Η αφυδάτωση μπορεί να κάνει το δέρμα να φαίνεται θαμπό, σφιχτό και εύκολα ερεθισμένο. Η επαρκής ενυδάτωση υποστηρίζει τον φραγμό του δέρματος και μπορεί να μειώσει την ερυθρότητα και τον ερεθισμό που σχετίζεται με την ακμή.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Υποστηρίζει την κυκλοφορία του αίματος και την παροχή θρεπτικών συστατικών</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Το νερό βοηθά στη διατήρηση της ομαλής ροής του αίματος</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Τα θρεπτικά συστατικά, το οξυγόνο και οι ευεργετικές ενώσεις μεταφέρονται πιο αποτελεσματικά στα κύτταρα του δέρματος.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Τα απόβλητα απομακρύνονται πιο αποτελεσματικά</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Αυτό μπορεί να συμβάλει σε μια πιο φωτεινή και υγιή επιδερμίδα με την πάροδο του χρόνου.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Μπορεί να μειώσει τη λιπαρότητα που σχετίζεται με την ξηρότητα</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Για μερικούς ανθρώπους, όταν το δέρμα είναι πολύ αφυδατωμένο:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Μπορεί να αντισταθμίσει παράγοντας περισσότερο λάδι</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Αυτό μπορεί να κάνει το δέρμα να φαίνεται λαμπερό αλλά να αισθάνεται ακόμα ξηρό από κάτω</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Το να μένετε ενυδατωμένοι (και να χρησιμοποιείτε το κατάλληλο ενυδατικό) μπορεί να βοηθήσει το δέρμα σας να αισθάνεται πιο ισορροπημένο και λιγότερο «υπερ-αποζημιωτικό».</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Πώς να πίνετε νερό για να μειώσετε τη λιπαρότητα του προσώπου</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Υποστηρίζει την ενυδάτωση του δέρματος από μέσα</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Το νερό βοηθά στη διατήρηση της συνολικής ισορροπίας υγρών του σώματός σας. Όταν είστε καλά ενυδατωμένοι:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Το δέρμα σας είναι λιγότερο πιθανό να αισθάνεται σφιχτό, τραχύ ή ξεφλουδισμένο.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Οι λεπτές γραμμές που προκαλούνται από την ξηρότητα μπορεί να φαίνονται πιο απαλές.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Σκέψου το σαν να δίνεις στο δέρμα σου μια καλύτερη «βάση» ώστε η ενυδατική σου κρέμα και η ρουτίνα περιποίησης δέρματος να λειτουργούν πιο αποτελεσματικά.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Βοηθά το φράγμα του δέρματος να λειτουργεί καλύτερα</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Για κάποιους, το πολύ αφυδατωμένο δέρμα μπορεί να προκαλέσει το δέρμα να παράγει περισσότερο σμήγμα για να αντισταθμίσει την ξηρότητα.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Ενώ το νερό δεν θα εξαλείψει το λιπαρό δέρμα, η σωστή ενυδάτωση μαζί με τη χρήση του κατάλληλου ενυδατικού μπορεί να βοηθήσει το δέρμα σας να νιώσει πιο ισορροπημένο.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Βοηθά στις διαδικασίες αποτοξίνωσης (έμμεσα)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Το ίδιο το νερό δεν «αποτοξινώνει» το δέρμα σου μαγικά, αλλά:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Βοηθά τα νεφρά και το ήπαρ σας να λειτουργούν σωστά</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Αυτά τα όργανα επεξεργάζονται τα απόβλητα και τα παραπροϊόντα που, αν δεν διαχειριστούν σωστά, μπορούν να επηρεάσουν τη φλεγμονή στο σώμα</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Λιγότερο εσωτερικό «στρες» μπορεί να εμφανιστεί εξωτερικά ως πιο ήρεμο, πιο ισορροπημένο δέρμα.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Λάθη στην κατανάλωση νερού που βλάπτουν το δέρμα σας</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Πίνετε πολύ λίγο νερό όλη μέρα</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Η χρόνια ήπια αφυδάτωση μπορεί να κάνει το δέρμα σας να φαίνεται θαμπό, σφιχτό και πιο επιρρεπές σε λεπτές γραμμές που προκαλούνται από την ξηρότητα. Μπορεί επίσης να κάνει πιο αισθητή την ερυθρότητα και τον ερεθισμό.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Πιστεύοντας «το νερό από μόνο του θα φτιάξει το δέρμα μου»</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Το νερό υποστηρίζει υγιές δέρμα, αλλά δεν μπορεί να αντικαταστήσει αντηλιακό, μια καλή ρουτίνα περιποίησης δέρματος, ισορροπημένη διατροφή, ύπνο και διαχείριση στρες. Το να βασίζεστε μόνο στο πόσιμο νερό και να αγνοείτε αυτούς τους παράγοντες μπορεί να σας απογοητεύσει.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Καλύτερες ώρες για να πιείτε νερό για πιο λεία, καθαρή επιδερμίδα</string>
    <string name="right_after_waking_up">Αμέσως μετά το ξύπνημα</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Πίνετε 1 μικρό ποτήρι (200–300 ml) το πρωί. Αυτό βοηθά στην επανυδάτωση του σώματός σας μετά από έναν βραδινό ύπνο και υποστηρίζει την κυκλοφορία και τις διαδικασίες αποτοξίνωσης που επηρεάζουν το δέρμα σας.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 λεπτά πριν τα γεύματα</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Πιείτε ένα μικρό ποτήρι νερό 20–30 λεπτά πριν το φαγητό.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Αυτό υποστηρίζει την πέψη, βοηθά τα θρεπτικά συστατικά να απορροφώνται καλύτερα και μπορεί να προλάβει αισθήσεις βάρους και φουσκώματος που φαίνονται στο πρόσωπό σας.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Μεταξύ των γευμάτων (όχι μόνο μαζί τους)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Πιείτε νερό μεταξύ των γευμάτων αντί μόνο κατά τη διάρκεια των γευμάτων.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Η σταθερή ενυδάτωση βοηθά να διατηρηθεί το φράγμα του δέρματος πιο σταθερό, μειώνοντας την ξηρότητα και τον ερεθισμό.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Πριν και μετά την άσκηση</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Πριν από την άσκηση: πιείτε ένα μικρό ποτήρι νερό. Μετά την άσκηση: επανυδατωθείτε σταδιακά. Η καλή ενυδάτωση κατά τη διάρκεια της εφίδρωσης και της ανάκαμψης βοηθά στη ροή του αίματος και την αποκατάσταση του δέρματος, δίνοντάς σας μια πιο υγιή λάμψη με την πάροδο του χρόνου.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Κατά τη διάρκεια μεγάλων περιόδων χρήσης οθόνης ή μελέτης</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Όταν εργάζεστε ή μελετάτε για ώρες, πίνετε μερικές γουλιές κάθε 30-60 λεπτά. Αυτό διατηρεί σταθερή την κυκλοφορία και την εστίαση και εμποδίζει το δέρμα σας να αποκτήσει αυτή την κουρασμένη, θαμπή όψη.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1-2 ώρες πριν τον ύπνο (αλλά όχι πολύ πριν)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Μπορείτε να πιείτε ένα μικρό ποτήρι 1-2 ώρες πριν τον ύπνο.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Απόφυγε να πίνεις νερό γρήγορα πριν τον ύπνο ώστε ο ύπνος σου (και η νυχτερινή αποκατάσταση του δέρματός σου) να μην διακοπεί από επισκέψεις στην τουαλέτα.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Πίνοντας νερό κατά τη διάρκεια της περιόδου σας</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Μειώνει το φούσκωμα και την κατακράτηση νερού</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Το να πίνετε αρκετό νερό βοηθά πραγματικά το σώμα σας να απελευθερώσει το υπερβολικό υγρό. Αυτό μπορεί να απαλύνει αυτό το βαρύ, πρησμένο αίσθημα στην κοιλιά και τα πόδια σας.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Ανακουφίζει από κράμπες και πονοκεφάλους</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Η ήπια αφυδάτωση μπορεί να επιδεινώσει τις κράμπες περιόδου και τους πονοκεφάλους. Το πόσιμο νερό υποστηρίζει τη ροή του αίματος και τη μυϊκή λειτουργία, κάτι που μπορεί να βοηθήσει στη μείωση της δυσφορίας.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Υποστηρίζει τη διάθεση και την ενέργεια</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Όταν τα επίπεδα νερού σου είναι χαμηλά, είσαι πιο πιθανό να νιώθεις κουρασμένος, ευερέθιστος και θολός.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Η καλή ενυδάτωση βοηθά να διατηρείτε την ενέργειά σας και τη συγκέντρωσή σας πιο σταθερές κατά τη διάρκεια του κύκλου σας.</string>
    <string name="aids_digestion">Βοηθά την πέψη</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Πολλοί άνθρωποι βιώνουν δυσκοιλιότητα ή πεπτικές αλλαγές κατά τη διάρκεια της περιόδου τους. Η κατανάλωση αρκετού νερού (συν την κατανάλωση φυτικών ινών) βοηθά στη διατήρηση της κίνησης των εντέρων σας και μειώνει το φούσκωμα.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Ενυδάτωση για εγκύους</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Υποστηρίζει τον όγκο και την κυκλοφορία του αίματος</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Υποστηρίζει τον όγκο του αίματος και την κυκλοφορία. Κατά την εγκυμοσύνη, ο όγκος του αίματός σας αυξάνεται. Η κατανάλωση αρκετού νερού βοηθά την καρδιά και τα αιμοφόρα αγγεία σας να λειτουργούν σωστά, ώστε να μεταφέρουν οξυγόνο και θρεπτικά συστατικά στο μωρό.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Βοηθά στη δημιουργία αμνιακού υγρού</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Το νερό συμβάλλει στην παραγωγή αμνιακού υγρού, το οποίο μαξιλαρώνει και προστατεύει το μωρό σας στη μήτρα.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Μειώνει τις κοινές ενοχλήσεις της εγκυμοσύνης</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Μειώστε τη δυσκοιλιότητα και τις αιμορροΐδες.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Ανακουφίζει το οίδημα (κράτηση υγρών).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Μειώστε την πιθανότητα πονοκεφάλων και ζαλάδας</string>
    <string name="supports_kidney_function">Υποστηρίζει τη λειτουργία των νεφρών</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Πόσο να πιείτε (γενικές οδηγίες)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Οι έγκυες γυναίκες πρέπει να στοχεύουν σε 2–2,5 λίτρα υγρών την ημέρα, ανάλογα με το μέγεθος του σώματος, το κλίμα και το επίπεδο δραστηριότητας.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Αυτό περιλαμβάνει νερό, σούπες, γάλα, τσάγια βοτάνων και νερό από τρόφιμα (φρούτα, λαχανικά).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Ανοιχτό κίτρινο ούρο = συνήθως καλά ενυδατωμένος</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Σκούρο κίτρινο, έντονη μυρωδιά = μπορεί να χρειαστεί περισσότερα υγρά</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Ακολουθείτε πάντα τις συμβουλές του γιατρού ή της μαίας σας, ειδικά εάν έχετε παθήσεις όπως προεκλαμψία, προβλήματα στα νεφρά ή διαβήτη κύησης.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Πόσο νερό πρέπει να πίνετε σε ζεστό καιρό;</string>
    <string name="general_guideline">Γενική οδηγία</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Συνιστώμενη πρόσληψη υγρών για υγιείς ενήλικες:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 λίτρα την ημέρα υπό κανονικές συνθήκες.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Σε ζεστό καιρό, προσθέστε 0,5–1 λίτρο επιπλέον, ειδικά αν ιδρώνετε πολύ.</string>
    <string name="simple_rule">Απλός κανόνας:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml νερού ανά κιλό σωματικού βάρους ημερησίως, προσθέστε περισσότερα αν κάνει ζέστη ή είστε δραστήριοι.</string>
    <string name="example_hot_weather">Παράδειγμα (ζεστός καιρός):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Άτομο 60 κιλών → βάση ~ 1,8 – 2,4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Προσθέστε 0,5 – 1L αν εργάζεστε/ασκείστε στη ζέστη → Σύνολο ~ 2,3 – 3,4 L/ημέρα.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Αντί να κυνηγάτε έναν τέλειο αριθμό, προσέξτε: Δίψα: συχνή αίσθηση δίψας = μπορεί να χρειάζεστε περισσότερο. Χρώμα ούρων: ανοιχτό κίτρινο = συνήθως καλό· σκούρο κίτρινο = πιείτε περισσότερο. Συμπτώματα ήπιας αφυδάτωσης: ξηροστομία, πονοκέφαλος, ζάλη, κόπωση.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Όταν ιδρώνεις πολύ</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Αν εργάζεστε έξω, κάνετε άσκηση ή οδηγείτε μοτοσικλέτα στον καυτό ήλιο: Πίνετε νερό τακτικά (κάθε 15–20 λεπτά) αντί να περιμένετε μέχρι να διψάσετε πολύ.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Για πολύ έντονη εφίδρωση για μεγάλο χρονικό διάστημα, ένα στοματικό διάλυμα ενυδάτωσης ή ποτό ηλεκτρολυτών μπορεί να βοηθήσει στην αντικατάσταση των αλάτων (αποφύγετε όμως πολύ ζαχαρούχα ποτά).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Μην το παρακάνετε</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Αποφύγετε να πιείτε τεράστιες ποσότητες νερού σε σύντομο χρόνο (π.χ., 1-2 λίτρα εντός μίας ώρας). Πολύ νερό πολύ γρήγορα μπορεί να αραιώσει τα ηλεκτρολύτες και να σας κάνει να νιώσετε άσχημα.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Κύρια ιδέα: Σε ζεστό καιρό, πιείτε περισσότερο από το συνηθισμένο, κατανεμημένα κατά τη διάρκεια της ημέρας, παρακολουθήστε το χρώμα των ούρων σας και αυξήστε την πρόσληψη όταν ιδρώνετε - αλλά μην καταναλώνετε μεγάλες ποσότητες μονομιάς.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Συμβουλές ενυδάτωσης κατά την προπόνηση</string>
    <string name="before_your_workout">Πριν την προπόνησή σας</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 ώρες πριν: πιείτε περίπου 300–500 ml νερό.  
15–20 λεπτά πριν: αν νιώθετε δίψα, πιείτε άλλα 100–200 ml.  
Αποφύγετε να ξεκινήσετε την προπόνησή σας ήδη διψασμένοι ή με πολύ γεμάστο στομάχι από νερό.</string>
    <string name="during_your_workout">Κατά τη διάρκεια της προπόνησής σας</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Για ελαφριά–μέτρια άσκηση (κάτω από 1 ώρα): Ρουφήξτε 100–150 ml κάθε 15–20 λεπτά.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Για έντονες/μακρές προπονήσεις (πάνω από 1 ώρα), ειδικά σε ζέστη: Συνέχισε να πίνεις τακτικά. Σκέψου ένα ποτό ηλεκτρολυτών με χαμηλή ζάχαρη αν ιδρώνεις πολύ.👉 Βασική ιδέα: Πίνε τακτικά, μην περιμένεις να διψάσεις πολύ.</string>
    <string name="after_your_workout">Μετά την προπόνησή σας</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Πιείτε 200–500 ml νερό μέσα σε 30 λεπτά μετά το τέλος.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Αν τα ρούχα σας είναι μούσκεμα από ιδρώτα, μπορεί να χρειάζεστε περισσότερο — πιείτε αργά τις επόμενες 1–2 ώρες. Ένα απλό σημάδι: τα ούρα σας πρέπει να επιστρέψουν σε αχνό κίτρινο αργότερα μέσα στη μέρα.</string>
    <string name="what_to_drink">Τι να πιείτε</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Καλύτερη επιλογή: Απλό νερό για τις περισσότερες προπονήσεις.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Ροφήματα ηλεκτρολυτών: Χρήσιμα εάν:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Γυμνάζεσαι εντατικά για περισσότερο από 60 λεπτά.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Ιδρώνεις πολύ.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Προπονείστε σε πολύ ζεστό/υγρό καιρό.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Αποφύγετε τα πολύ ζαχαρούχα ποτά και τα ενεργειακά ποτά ως κύρια πηγή ενυδάτωσης.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Πίνοντας νερό όταν είσαι άρρωστος (πυρετός, κρυολόγημα)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Γιατί το νερό είναι σημαντικό όταν είσαι άρρωστος</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Όταν η θερμοκρασία σου είναι υψηλότερη, ιδρώνεις περισσότερο και αναπνέεις πιο γρήγορα, έτσι το σώμα σου χάνει περισσότερο νερό</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Τα συμπτώματα κρυολογήματος/γρίπης σε αφυδατώνουν. Η καταρροή, η γρήγορη αναπνοή, ο βήχας και ιδιαίτερα ο εμετός ή η διάρροια (αν υπάρχουν) απομακρύνουν το νερό από το σώμα σας.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Η ενυδάτωση υποστηρίζει το ανοσοποιητικό σας σύστημα. Το νερό βοηθά το αίμα σας να μεταφέρει θρεπτικά συστατικά και ανοσοκύτταρα εκεί που χρειάζονται, και υποστηρίζει τα νεφρά σας στην απομάκρυνση των αποβλήτων.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Σημάδια ότι μπορεί να μην πίνετε αρκετά</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Σκούρα κίτρινα ούρα και ελάχιστη ούρηση</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Πολύ ξηρό στόμα και χείλη</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Αίσθημα ζάλης, αδυναμίας ή εξαιρετικής κόπωσης</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Πονοκέφαλος που χειροτερεύει όταν σηκώνεστε</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Αν παρατηρήσετε αυτά τα σημάδια, προσπαθήστε να αυξήσετε την πρόσληψη υγρών.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Τι και πώς να πιείτε</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Απλό νερό: κύρια επιλογή, πιείτε συχνά.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Ζεστά υγρά: ζεστό νερό, τσάι από βότανα ή διαυγής ζωμός μπορούν: να καταπραΰνουν τον πονόλαιμο, να βοηθήσουν στη χαλάρωση της βλέννας, να σας κάνουν να νιώσετε πιο άνετα</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Πόσιμο διάλυμα επανυδάτωσης (ORS) ή ροφήματα ηλεκτρολυτών: Χρήσιμο εάν έχετε υψηλό πυρετό, έμετο ή διάρροια, για να αντικαταστήσετε τόσο το νερό όσο και τα άλατα. Αποφύγετε τα πολύ ζαχαρούχα ποτά.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Συμβουλή: Αν δεν θέλεις να πιεις πολύ με τη μία, παίρνε μικρές γουλιές κάθε λίγα λεπτά.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Πότε να ζητήσετε ιατρική βοήθεια (σημαντικό)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Η πόση νερού στο σπίτι βοηθάει, αλλά πρέπει να δεις γιατρό αν:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Δεν μπορείς να κρατήσεις υγρά (έμετος τα πάντα)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Νιώθετε πολύ ζάλη, σύγχυση ή έχετε πολύ γρήγορο καρδιακό παλμό.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Έχετε δυσκολία στην αναπνοή, πόνο στο στήθος ή υψηλό, επίμονο πυρετό.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Ένα βρέφος, παιδί, έγκυος γυναίκα ή ηλικιωμένο άτομο εμφανίζει σημάδια αφυδάτωσης.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Η ενυδάτωση δεν θεραπεύει την ασθένεια, αλλά βοηθά το σώμα σας να ανακάμψει καλύτερα.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Συμβουλές ενυδάτωσης για εργαζόμενους γραφείου, φοιτητές και οδηγούς</string>
    <string name="office_workers">Υπάλληλοι γραφείου</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Κρατήστε ένα μπουκάλι νερό στο γραφείο σας όπου μπορείτε να το βλέπετε.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Πιείτε ένα μικρό ποτήρι (150–250 ml) κάθε 1–2 ώρες.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Χρησιμοποιήστε «εκκινητές»: πιείτε όταν ελέγχετε τα email, ολοκληρώνετε μια εργασία ή επιστρέφετε από διάλειμμα.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Περιόρισε τον καφέ και τα αναψυκτικά με ζάχαρη· άσε το απλό νερό να είναι η κύρια επιλογή σου.</string>
    <string name="students">Φοιτητές</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Ξεκινήστε τη μέρα σας με ένα μικρό ποτήρι νερό πριν φύγετε για το σχολείο.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Φέρτε ένα επαναχρησιμοποιούμενο μπουκάλι και πίνετε γουλιές κατά τη διάρκεια των διαλειμμάτων μεταξύ των μαθημάτων.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Όταν μελετάς για μεγάλες περιόδους, πίνε μερικές γουλιές κάθε 30–45 λεπτά.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Μην βασίζεστε σε ενεργειακά ποτά ή πολύ γλυκό τσάι ως τα κύρια υγρά σας.</string>
    <string name="drivers">Οδηγοί</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Πιες νερό πριν ξεκινήσεις για μεγάλες διαδρομές για να βεβαιωθείς ότι είσαι σωστά ενυδατωμένος.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Πάντα να έχετε μαζί σας ένα μπουκάλι νερού όταν οδηγείτε, ιδιαίτερα σε μεγάλες διαδρομές.</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Σε μεγάλες διαδρομές, σταματήστε κάθε 2 ώρες για να τεντωθείτε και να ενυδατωθείτε. Αυτό μπορεί να βοηθήσει στην πρόληψη της κόπωσης και στη βελτίωση της συγκέντρωσης στον δρόμο.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Επιλέξτε νερό για πιο διαρκή ενυδάτωση αντί για ποτά με ζάχαρη και καφεΐνη.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Ακόμη και σε σύντομα ταξίδια, πίνετε νερό για να διατηρήσετε την ενέργεια και την εγρήγορση, ειδικά αν οδηγείτε για μεγάλο χρονικό διάστημα.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Εποχιακό &amp; Καταστασιακό Περιεχόμενο</string>
    <string name="drink_water">Πιείτε Νερό</string>
    <string name="health_benefits">Οφέλη Για Την Υγεία</string>
    <string name="healthier_skin">Υγιέστερο Δέρμα</string>
    <string name="seasonal">Εποχιακό</string>
    <string name="explore">Εξερευνήστε</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Μόνο προσοχή στο πόσο νερό πίνεις, όχι στο πώς φαίνονται τα ούρα σου</string>
    <string name="practical_tips">Πρακτικές Συμβουλές</string>
</resources>