<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Si të Pini Ujë Siç Duhet</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Pini në sasi të vogla gjatë gjithë ditës, jo të gjitha menjëherë</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Mos prit derisa të jesh jashtëzakonisht i etur për të pirë.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Shmangni pirjen e një sasie të madhe uji njëherësh, pasi mund të shkaktojë shqetësim dhe, tek personat me sëmundje themelore, madje të çojë në çrregullime të elektroliteve.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Marrja e rekomanduar ditore e ujit</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Rreth 30–35 ml për kilogram peshë trupore në ditë.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Nëse jeni shumë aktiv, moti është i nxehtë ose djersitni shumë → do t\'ju duhet të rrisni marrjen.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Nëse keni probleme me zemrën, veshkat ose presionin e gjakut → duhet të konsultoheni me mjekun tuaj para se të ndryshoni sasinë e ujit që pini.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Koha më e mirë për të pirë ujë</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Pas zgjimit: 1 gotë e vogël ujë të ngrohtë për të ndihmuar në “nisjen” e trupit tuaj.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Mëngjes vonë dhe mesditë: pini 1–2 gota të vogla, dhe mos prisni derisa të ndiheni shumë të etur.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minuta para vakteve: 1 gotë e vogël për të ndihmuar tretjen (shmangni pirjen e tepërt menjëherë para ngrënies).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 orë para gjumit: nëse zakonisht nuk zgjoheni për të urinuar gjatë natës, mund të pini disa gllënjka; shmangni pirjen e shumë lëngjeve menjëherë para gjumit.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Çfarë lloj uji duhet të pini?</string>
    <string name="best_options">Opsionet më të mira:</string>
    <string name="filtered_water">Ujë i zier dhe i ftohur</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Ujë i zier dhe i ftohur</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Ujë mineral nga një burim i besueshëm</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Kufizoni konsumimin e:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Pije të ëmbla me sheqer / pije të gazuara.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Pije që kanë shumë sheqer (çaj me qumësht, lëngje në shishe, etj.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kafeja, çaji dhe pijet e ngjashme ende llogariten si pjesë e marrjes së lëngjeve tuaja, por ato përmbajnë kafeinë → nuk duhet t\'i llogaritësh 100% drejt qëllimit të përditshëm të ujit tënd.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Dëgjo trupin tënd</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Shenjat që mund të jeni i dehidratuar:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Urinë verdhë e errët me erë të fortë.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Buzët e thata, lëkurë e thatë, marramendje, lodhje</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Urinoni shumë pak gjatë ditës</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Shenjat që tregojnë se mund të pini shumë ujë (veçanërisht në një periudhë të shkurtër):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Urinim i shpeshtë me urinë shumë të qartë, si ujë.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Ndjeheni të fryrë, të përzier, dhimbje koke ose të fikët.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">Nëse keni sëmundje themelore ose vëreni diçka të pazakontë, duhet të konsultoheni me një mjek.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Jini të kujdesshëm me këto gabime të zakonshme të marrjes së ujit.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Duke pritur derisa të jesh I ETUR për të pirë</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Në momentin që ndihesh i etur, trupi yt është tashmë pak i dehidratuar.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Probleme: Mund të të lodhin, të të shkaktojnë dhimbje koke dhe të ulin përqendrimin.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Si ta rregulloni:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Pini ujë rregullisht gjatë gjithë ditës në vend që të prisni derisa të keni etje:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Pas zgjimit: 1 gotë e vogël (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Mëngjes vonë, pasdite, mbrëmje: 1 gotë e vogël çdo herë.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Të pish shumë më pak se sa ka nevojë trupi yt</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Pirja e vetëm 2-3 gota në ditë, veçanërisht e zakonshme tek punonjësit e zyrës që ulen në dhoma me ajër të kondicionuar.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Probleme: Lëkurë e thatë, kapsllëk, lodhje, urinim më i rrallë, urinë e verdhë të errët.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Si të rregulloni: Marrja e sugjeruar ditore e ujit (gjithsej nga uji i thjeshtë + supë + fruta):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Mesatarisht: 30–40 ml për kg peshë trupore në ditë.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Shembull: 60 kg → rreth 1,8–2,4 litra/ditë.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Nëse ushtroni shumë ose është shumë nxehtë: rrisni marrjen tuaj.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Pirja e tepërt në një kohë të shkurtër</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Të harrosh të pish gjatë gjithë ditës, pastaj ta “kompensosh” natën duke pirë 1–2 litra menjëherë.</string>
    <string name="problems">Problemet:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Mbingarkon veshkat dhe mund të hollosë natriumin në gjak (e rrallë por e rrezikshme).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Mund të shkaktojë fryrje, dispepsi dhe vjellje.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Ndajeni: pini rreth 150–250 ml në një herë, disa herë gjatë ditës.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Pirja shumë afër vakteve</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Pirja e 500–700 ml uji menjëherë para ose menjëherë pas një vakti.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Probleme: Hollon acidin e stomakut, mund të ngadalësojë tretjen dhe të shkaktojë fryrje (veçanërisht tek njerëzit me stomak të ndjeshëm).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minuta para një vakti: 1 gotë e vogël (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Gjatë vaktit: pini sasi të vogla nëse është e nevojshme.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Shmangni pirjen e sasive të mëdha menjëherë pas një vakti të madh.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Pirja e pamjaftueshme para, gjatë dhe pas ushtrimit</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Të shkosh për vrap, të luash futboll ose të stërvitesh në palestër dhe të kuptosh vetëm më pas se nuk ke pirë asgjë gjatë gjithë kohës.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Probleme: Dehidratim, ngërçe muskulare, lodhje, presion i ulët i gjakut, marramendje.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minuta para ushtrimit: pini 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Gjatë stërvitjes: çdo 15-20 minuta, pini disa gllënjka të vogla.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Pas ushtrimit: hidratohu gradualisht, mos pi një sasi të madhe menjëherë.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Pirja shpesh e ujit shumë të ftohtë/me akull</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">I pëlqejnë pijet e ftohta gjatë gjithë vitit.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Mund të shkaktojë ngushtim të papritur të enëve të gjakut në fyt, duke e bërë më të mundshme dhimbjen e fytit dhe kollën.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Për njerëzit me probleme stomaku, mund të shkaktojë spazma dhe dhimbje stomaku.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Si ta rregulloni: Përdorni ujë të ftohtë ose pak të ftohur, dhe shmangni “akull të ftohtë deri në pikën që t’ju dhembin dhëmbët” gjithë kohën.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Përdorimi i pijeve me sheqer në vend të ujit të thjeshtë</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Duke preferuar pijet e gazuara, çajin me qumësht, pijet energjike, lëngjet në shishe… si lëngjet kryesore në vend të ujit.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Rrit sheqerin në gjak, rrit rrezikun e shtimit të peshës dhe prishjes së dhëmbëve.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Nuk hidraton aq efektivisht sa uji i thjeshtë.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Uji i thjeshtë duhet të jetë ende pija juaj kryesore.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Pijet me sheqer: kufizojini ato dhe trajtojini si një kënaqësi të rrallë, jo si burimin tuaj të përditshëm të hidratimit.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Duke injoruar ngjyrën e urinës tuaj</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">E verdhë e zbehtë, mjaft e qartë: zakonisht mirë.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">E verdhë e errët me erë të fortë: mund të jeni të dehidratuar (përveç nëse po merrni ilaçe ose vitamina të caktuara).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">E kuqe, kafe, ose e turbullt në mënyrë të pazakontë: duhet të shihni një mjek.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Duke besuar në mënyrë të verbër “duhet të pish 3 litra në ditë”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Duke e detyruar veten të ndiqni një numër fiks (2–3 litra) pa marrë parasysh peshën tuaj trupore, nivelin e aktivitetit ose motin. Nevojat e secilit janë të ndryshme</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Formulaja 30–40 ml/kg e peshës së trupit.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Ndjenja juaj e etjes</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Ngjyra e urinës suaj</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Pirja e shumë ujit menjëherë para gjumit</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Pirja e 500–700 ml ujë pak para gjumit sepse mendoni se është "e mirë për veshkat dhe lëkurën"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Mund të të duhet të zgjohesh për të urinuar, çka ndërpret gjumin tënd.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Të moshuarit ose personat me probleme të zemrës ose veshkave mund të përjetojnë këmbë të fryra, ënjtje dhe parehati.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 orë para gjumit: mund të pini një gotë të vogël.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Pak para gjumit: thjesht pi disa gllënjka nëse ndihesh i etur.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Përfitimet e pirjes së ujit me limon</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Shija e lehtë e agrumeve e bën ujin e thjeshtë më të këndshëm, kështu që shumë njerëz natyrisht pijnë më shumë gjatë ditës</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Fuqizim i vitaminës C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Limonët janë një burim i mirë i vitaminës C, një antioksidant që mbështet sistemin tuaj imunitar dhe ndihmon në mbrojtjen e qelizave nga dëmtimi.</string>
    <string name="supports_digestion">Mbështet tretjen</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Uji i ngrohtë me limon në mëngjes mund të stimulojë tretjen dhe të ndihmojë disa njerëz të ndihen më pak të fryrë ose të rënduar pas vakteve.</string>
    <string name="freshens_breath">Freskon frymën</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Shija e thartë dhe agrume mund të ndihmojë për të reduktuar përkohësisht erën e keqe të gojës (por duhet të shpëlani me ujë të thjeshtë më pas për të mbrojtur dhëmbët).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Mund të mbështesë shëndetin e lëkurës</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Qëndrimi i hidratuar mirë dhe marrja e vitaminës C mund të mbështesë prodhimin e kolagjenit, i cili është i rëndësishëm për elasticitetin e lëkurës dhe pamjen e përgjithshme të lëkurës.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Si uji ju ndihmon të flini më mirë</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Mban trupin tuaj në ekuilibër</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Kur jeni të hidratuar siç duhet, zemra, qarkullimi dhe temperatura e trupit janë më të qëndrueshme. Kjo ndihmon trupin tuaj të relaksohet dhe të kalojë më mirë në gjumë.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Redukton ngërçet dhe parehatinë gjatë natës</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Dehidratimi i lehtë mund të kontribuojë në krampa muskulare, dhimbje koke, gojë të thatë ose fyt të kruar gjatë natës — të gjitha këto mund t\'ju zgjojnë ose ta bëjnë më të vështirë të flini.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Ndihmon trupin tuaj të rikuperohet ndërsa pushoni</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Qëndrimi i hidratuar mbështet qarkullimin dhe largimin e mbeturinave, duke ndihmuar trupin tuaj të rikuperohet gjatë gjumit të thellë.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Shënim i rëndësishëm: Pini shumicën e lëngjeve tuaja më herët gjatë ditës dhe vetëm pini pak gjatë natës — shmangni sasi të mëdha menjëherë para gjumit për të parandaluar zgjimin për të urinuar.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Mbështet funksionin e hormoneve dhe sistemit nervor</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Uji luan një rol në mënyrën se si trupi juaj prodhon dhe rregullon disa hormone dhe neurotransmetues. Kur nuk jeni të dehidratuar, proceset që ndikojnë në ciklin tuaj gjumë-zgjim mund të funksionojnë në mënyrë më efikase.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Uji i pijshëm dhe humbja e peshës</string>
    <string name="helps_control_appetite">Ndihmon në kontrollin e oreksit</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Ne shpesh e ngatërrojmë etjen me urinë. Pirja e një gote ujë së pari ju ndihmon të dalloni ndryshimin, dhe pirja e ujit 15–30 minuta para vakteve mund t\'ju ndihmojë të ndiheni të ngopur me porcione më të vogla.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Zëvendëson pijet me kalori të larta</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Ndërrimi i pijeve me sheqer (pije të gazuara, çaj me qumësht, kafe e ëmbëlsuar, lëngje) me ujë të thjeshtë ul shumë kalori “të zbrazëta”. Gjatë javëve dhe muajve, kjo ulje mund të bëjë një ndryshim të vërtetë në peshën tuaj.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Mbështet metabolizmin dhe nivelet e energjisë</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Edhe dehidratimi i lehtë mund të të bëjë të ndihesh i lodhur dhe më pak i prirur të lëvizësh ose të ushtrohesh. Të qëndrosh mirë i hidratuar ndihmon trupin tënd të punojë në mënyrë efikase, mbështet metabolizmin normal dhe e bën më të lehtë të qëndrosh aktiv.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Ndihmon tretjen dhe redukton fryrjen</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Pirja e mjaftueshme e ujit ndihmon sistemin tuaj të tretjes të funksionojë pa probleme dhe mund të zvogëlojë kapsllëkun dhe fryrjen, gjë që ndonjëherë i bën njerëzit të ndihen "më të rëndë" se sa janë në të vërtetë.</string>
    <string name="important_reminder">Kujtesë e rëndësishme:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Ngrënia e një diete të ekuilibruar, me pak kalori.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Lëviz më shumë (ushtrime, ecje, aktivitet i përditshëm)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Gjumi dhe menaxhimi i stresit</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Përdorni ujin me mençuri: Pini ujë rregullisht, zëvendësoni pijet me sheqer kur është e mundur, dhe pini një gotë para vakteve—pa e tepruar me pijet.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Uji i pijshëm dhe sistemi tretës</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Ndihmon nisjen e tretjes në gojë</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Uji është një pjesë kyçe e pështymës, e cila ndihmon në zbutjen e ushqimit dhe fillon shpërbërjen e karbohidrateve. Kjo e bën më të lehtë gëlltitjen dhe redukton tendosjen në ezofag dhe stomak.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Mbështet funksionin e stomakut</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Stomaku juaj ka nevojë për mjaft lëng për të përzier ushqimin me acidin e stomakut dhe enzimat tretëse. Kjo „përzierje“ ndihmon në thyerjen e ushqimit në copëza më të vogla, në mënyrë që lëndët ushqyese të mund të absorbohen më lehtë në zorrë.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Mban gjërat në lëvizje në zorrë</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Uji ndihmon në shpërbërjen e lëndëve ushqyese dhe i bart ato përgjatë traktit të tretjes. Gjithashtu mban përmbajtjen e zorrëve tuaja të butë dhe në lëvizje, duke ulur rrezikun e kapsllëkut.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Punon së bashku me fibër</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Fibra ushqimore (nga perimet, frutat, drithërat e plota) ka nevojë për ujë për të funksionuar si duhet. Pa mjaft ujë, ushqimet me shumë fibra mund të shkaktojnë fryrje dhe jashtëqitje të forta. Me mjaft ujë, fibra ndihmon në formimin e jashtëqitjeve të buta dhe të mëdha që kalojnë më lehtë.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Redukton kapsllëkun dhe fryrjen</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Kur jeni të dehidratuar, trupi juaj tërheq më shumë ujë nga jashtëqitja, duke e bërë atë të thatë dhe të fortë. Kjo mund të çojë në kapsllëk, tendosje, hemorroide dhe një ndjenjë të rëndimit ose fryrjes.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Mund të lehtësojë urthin tek disa njerëz</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Gllënjkat e vogla të ujit mund të lehtësojnë urthin e lehtë, por pirja e tepërt me vaktet mund të përkeqësojë refluksin për disa - prandaj qëndroni në një sasi të rehatshme dhe të moderuar.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Pini ujë rregullisht gjatë gjithë ditës</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Pini një gotë të vogël 15–30 minuta para vakteve.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Gjatë vakteve, pi ngadalë—mos e gëlltis shpejt.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Nëse jeni shpesh të fryrë ose të kapsllëkuar, rrisni së bashku ujin dhe fibrën.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Efektet e ujit në tru dhe përqendrim</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mban energjinë dhe vigjilencën</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Truri është rreth 70–75% ujë, kështu që edhe dehidrimi i lehtë mund të shkaktojë lodhje dhe mjegullim të trurit. Qëndrimi i hidratuar ndihmon të mendosh qartë dhe të ndihesh më i vëmendshëm.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Mbështet fokusin dhe përqendrimin</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Dehidratimi mund të ulë fokusin dhe përqendrimin, duke bërë që studentët, punonjësit e zyrës dhe shoferët të shpërqendrohen dhe të bëjnë më shumë gabime.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Ndihmon në humor dhe nivelet e stresit</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Mos pirja e mjaftueshme e ujit mund t\'ju bëjë nervoz, të ulët dhe më të stresuar. Qëndrimi i hidratuar ndihmon trurin tuaj të rregullojë disponimin në mënyrë më të qëndrueshme.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Redukton dhimbjet e kokës tek disa njerëz</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Mos pirja e mjaftueshme e ujit mund të shkaktojë dhimbje koke për shumë njerëz. Edhe pse dehidratimi nuk është shkak i çdo dhimbjeje koke, pirja rregullisht e ujit mund të ndihmojë në uljen e dhimbjeve të lehta koke të lidhura me dehidratimin.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Mbështet kujtesën dhe performancën mendore</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Qëndrimi i hidratuar mbështet kujtesën, kohën e reagimit dhe përqendrimin—veçanërisht gjatë provimeve ose sesioneve të gjata pune.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Mos u mbështet vetëm te kafeja ose pijet energjike. Mbaj ujë pranë dhe pij rregullisht—sidomos kur studion, punon ose ngas makinën. Urina me ngjyrë të verdhë të zbehtë dhe energjia e qëndrueshme janë shenja që je mirë i hidratuar.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Ndikimi i alkoolit në shëndetin tuaj</string>
    <string name="shortterm_effects">Efektet afatshkurtra</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alkooli mund të ngadalësojë reagimet tuaja dhe të dëmtojë ekuilibrin, duke rritur rrezikun e aksidenteve.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Mund të ndikojë në humor dhe sjellje (nga i relaksuar në të irrituar ose agresiv).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Ai gjithashtu shkakton dehidrim duke rritur urinimin, duke çuar në dhimbje koke, gojë të thatë dhe mëngjes të vështirë.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Për më tepër, mund të irritojë stomakun dhe të shkaktojë të përziera, të vjella ose dhimbje.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efektet afatgjata (me pirje të shpeshta ose të rënda)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Dëmtimi i mëlçisë: Me kalimin e kohës, alkooli mund të shkaktojë mëlçi dhjamore, hepatit dhe përfundimisht cirrozë, ku indet e mbresë zëvendësojnë indet e shëndetshme të mëlçisë.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Probleme me zemrën dhe presionin e gjakut: Konsumi i tepërt i alkoolit gjatë kohës mund të rrisë presionin e gjakut, të dobësojë zemrën dhe të rrisë rrezikun e sëmundjeve të zemrës dhe goditjes në tru.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Truri dhe shëndeti mendor: Përdorimi afatgjatë i alkoolit mund të dëmtojë kujtesën dhe përqendrimin, të përkeqësojë humorin (ankth/depresion) dhe të rrisë rrezikun e varësisë.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistemi tretës dhe rreziku i kancerit: Përdorimi i rëndë afatgjatë i alkoolit mund të dëmtojë shtresën e gojës, fytit, stomakut dhe zorrëve, dhe rrit rrezikun e disa kancereve (sidomos të gojës, fytit, mëlçisë, gjirit dhe zorrës së trashë).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistemi imunitar: Pirja e rëndë kronike mund të dobësojë sistemin tuaj imunitar, duke e bërë më të vështirë për trupin tuaj të luftojë infeksionet.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Pesha dhe gjumi</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alkoholi shton kalori “të zbrazëta” që mund të çojnë në shtim peshe, veçanërisht me përzierës të ëmbël ose ushqime të natës vonë. Mund t\'ju ndihmojë të flini më shpejt, por prish gjumin e thellë dhe REM, duke ulur cilësinë e gjumit.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Shënim i rëndësishëm: Edhe pirja e alkoolit në sasi të ulëta deri mesatare nuk është pa rrezik. Për disa persona (shtatzënia, disa gjendje shëndetësore, medikamente specifike ose histori e varësisë), zgjedhja më e sigurt është pa alkool.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Pirja e ujit për të reduktuar aknet hormonale</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Mbështet detoksifikimin dhe balancën e trupit</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Veshkat dhe mëlçia juaj përpunojnë hormonet dhe mbeturinat. Qëndrimi i hidratuar i ndihmon ato të punojnë në mënyrë efikase, çka mund të mbështesë balancën hormonale dhe lëkurën më të shëndetshme.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Ndihmon në ruajtjen e barrierës së lëkurës dhe lagështisë</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Dehidratimi mund ta bëjë lëkurën të duket e zbehtë, e tendosur dhe lehtësisht të irrituar. Qëndrimi i hidratuar mbështet barrierën e lëkurës dhe mund të zvogëlojë skuqjen dhe irritimin e lidhur me aknet.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Mbështet qarkullimin e gjakut dhe shpërndarjen e lëndëve ushqyese</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Uji ndihmon që gjaku të rrjedhë lirisht:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Ushqyesit, oksigjeni dhe komponimet e dobishme transportohen në mënyrë më efikase në qelizat e lëkurës.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Produktet e mbeturinave largohen më efektivisht</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Kjo mund të kontribuojë në një çehre më të shndritshme dhe më të shëndetshme me kalimin e kohës.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Mund të ulë yndyrësinë e lidhur me thatësinë</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Për disa njerëz, kur lëkura është shumë e dehidratuar:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Mund të kompensojë duke prodhuar më shumë vaj</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Kjo mund ta bëjë lëkurën të duket me shkëlqim, por ende të ndihet e thatë nën sipërfaqe.</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Qëndrimi i hidratuar (plus përdorimi i hidratuesit të duhur) mund ta ndihmojë lëkurën tuaj të ndihet më e ekuilibruar dhe më pak “mbikompensuese”.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Si të pini ujë për të reduktuar yndyrën e fytyrës</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Mbështet hidratimin e lëkurës nga brenda</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Uji ndihmon për të mbajtur ekuilibrin e përgjithshëm të lëngjeve në trupin tuaj. Kur je mirë i hidratuar:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Lëkura juaj ka më pak gjasa të ndihet e tendosur, e ashpër ose me luspa.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Vijat e imëta të shkaktuara nga thatësia mund të duken më të buta.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Mendoje si t’i japësh lëkurës një “bazë” më të mirë në mënyrë që hidratuesi dhe rutina e kujdesit të lëkurës të funksionojnë më efektivisht.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Ndihmon barrierën e lëkurës të funksionojë më mirë</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Për disa, lëkura shumë e dehidratuar mund të shkaktojë që lëkura të prodhojë më shumë vaj për të kompensuar thatësinë.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Ndërsa uji nuk e ndalon lëkurën yndyrore, qëndrimi i hidratuar plus përdorimi i kremit hidratues të duhur mund të ndihmojë lëkurën tuaj të ndihet më e balancuar.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Ndihmon në proceset e detoksifikimit (indirektisht)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Uji vetë nuk “detoksifikon” lëkurën tuaj si me magji, por:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ndihmon veshkat dhe mëlçinë të funksionojnë si duhet</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Këto organe përpunojnë produktet e mbeturinave dhe nënproduktet që, nëse nuk trajtohen mirë, mund të ndikojnë në inflamacionin në trup</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Më pak “stres” i brendshëm mund të shfaqet jashtë si lëkurë më e qetë dhe më e balancuar.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Gabimet e pirjes së ujit që dëmtojnë lëkurën tuaj</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Pirja e pakët e ujit gjatë gjithë ditës</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Dehidratimi i butë kronik mund ta bëjë lëkurën tuaj të duket e shurdhër, e shtrënguar dhe më e prirur ndaj vijave të holla të shkaktuara nga thatësia. Gjithashtu mund të bëjë më të dukshëm skuqjen dhe acarimin.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Duke besuar se «vetëm uji do ta rregullojë lëkurën time»</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Uji mbështet lëkurën e shëndetshme, por nuk mund ta zëvendësojë mbrojtësin diellor, një rutinë të mirë kujdesi për lëkurën, ushqyerjen e balancuar, gjumin dhe menaxhimin e stresit. Mbështetja vetëm në pirjen e ujit dhe injorimi i këtyre faktorëve mund të të lërë të zhgënjyer.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Kohët më të mira për të pirë ujë për lëkurë më të butë dhe më të pastër</string>
    <string name="right_after_waking_up">Menjëherë pas zgjimit</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Pini 1 gotë të vogël (200–300 ml) në mëngjes. Kjo ndihmon në rihidratimin e trupit tuaj pas gjumit të një nate dhe mbështet qarkullimin dhe proceset e detoksifikimit që ndikojnë në lëkurën tuaj.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minuta para vakteve</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Pini një gotë të vogël uji 20–30 minuta para se të hani.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Kjo mbështet tretjen, ndihmon në absorbimin më të mirë të lëndëve ushqyese dhe mund të parandalojë ndjenjat e rënda dhe të fryrë që mund të shfaqen në fytyrën tuaj.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Mes vakteve (jo vetëm me to)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Pini ujë në gllënjka midis vakteve në vend që vetëm gjatë vakteve.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Hidratimi i vazhdueshëm ndihmon për të mbajtur barrierën e lëkurës më të qëndrueshme, duke zvogëluar thatësinë dhe irritimin.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Para dhe pas stërvitjes</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Para stërvitjes: pini një gotë të vogël ujë. Pas stërvitjes: rihidratohuni gradualisht. Hidratimi i mirë gjatë djersitjes dhe rikuperimit ndihmon rrjedhjen e gjakut dhe riparimin e lëkurës, duke ju dhënë një shkëlqim më të shëndetshëm me kalimin e kohës.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Gjatë periudhave të gjata të përdorimit të ekranit ose studimit</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Kur punoni ose studioni për orë të tëra, pini disa gllënjka çdo 30–60 minuta. Kjo mban qarkullimin dhe fokusin të qëndrueshëm, dhe parandalon që lëkura juaj të duket e lodhur dhe e zbehtë.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 orë para gjumit (por jo shumë menjëherë para)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Mund të pini një gotë të vogël 1–2 orë para gjumit.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Shmangni pirjen e ujit menjëherë para gjumit, në mënyrë që gjumi juaj (dhe riparimi i lëkurës suaj gjatë natës) të mos ndërpritet nga udhëtimet në banjë.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Pirja e ujit gjatë menstruacioneve</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Redukton fryrjen dhe mbajtjen e ujit</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Pirja e mjaftueshme e ujit ndihmon trupin tuaj të çlirojë lëngje të tepërta. Kjo mund të lehtësojë ndjesinë e rëndë dhe të fryrë në bark dhe këmbë.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Ndihmon me ngërçe dhe dhimbje koke</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Dehidratimi i lehtë mund të bëjë që dhimbjet e menstruacioneve dhe dhimbjet e kokës të ndihen më keq. Pirja e ujit mbështet rrjedhjen e gjakut dhe funksionin e muskujve, gjë që mund të ndihmojë në uljen e shqetësimit.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Mbështet humorin dhe energjinë</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Kur ke pak ujë, ke më shumë gjasa të ndihesh i lodhur, i irrituar dhe me mendje të mjegullt.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Hidratimi i mirë ndihmon për të mbajtur energjinë dhe përqendrimin tuaj më të qëndrueshëm gjatë ciklit tuaj.</string>
    <string name="aids_digestion">Ndihmon tretjen</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Shumë njerëz përjetojnë kapsllëk ose ndryshime të tretjes gjatë periudhës së tyre. Pirja e mjaftueshme e ujit (plus ngrënia e fibrave) ndihmon në lëvizjen e zorrëve dhe redukton fryrjen.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidratimi për gratë shtatzëna</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Mbështet vëllimin dhe qarkullimin e gjakut</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Mbështet vëllimin e gjakut dhe qarkullimin. Gjatë shtatzënisë, vëllimi i gjakut tuaj rritet. Pirja e mjaftueshme e ujit ndihmon zemrën dhe enët e gjakut të funksionojnë si duhet për të dërguar oksigjenin dhe lëndët ushqyese te foshnja.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Ndihmon në formimin e lëngut amniotik</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Uji kontribuon në prodhimin e lëngut amniotik, i cili mbështjell dhe mbron foshnjën tuaj në mitër.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Redukton shqetësimet e zakonshme të shtatzënisë</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Ulni kapsllëkun dhe hemorroidet.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Lehtëson ënjtjen (mbajtjen e ujit).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Ulni mundësinë e dhimbjeve të kokës dhe marramendjes</string>
    <string name="supports_kidney_function">Mbështet funksionin e veshkave</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Sa duhet të pini (udhëzues i përgjithshëm)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Gratë shtatzëna duhet të synojnë 2–2.5 litra lëngje në ditë, në varësi të madhësisë së trupit, klimës dhe nivelit të aktivitetit.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Kjo përfshin ujë, supa, qumësht, çajra bimorë dhe ujë nga ushqimet (frutat, perimet).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Urina e verdhë e zbehtë = zakonisht e hidratuar mirë</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">E verdhë e errët, erë e fortë = mund të ketë nevojë për më shumë lëngje</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Ndiqni gjithmonë këshillat e mjekut ose mamisë tuaj, veçanërisht nëse keni kushte si preeklampsia, probleme me veshkat ose diabeti gestacional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Sa ujë duhet të pini në mot të nxehtë?</string>
    <string name="general_guideline">Udhëzues i përgjithshëm</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Marrja e rekomanduar e lëngjeve për të rriturit e shëndetshëm:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 litra në ditë në kushte normale.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Në mot të nxehtë, shtoni 0.5–1 litër më shumë, veçanërisht nëse djersitni shumë.</string>
    <string name="simple_rule">Rregull i thjeshtë:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml ujë për kg peshë trupore në ditë, pastaj shtoni më shumë nëse është e nxehtë ose jeni aktiv.</string>
    <string name="example_hot_weather">Shembull (mot i nxehtë):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Person 60 kg → bazë ~ 1.8 – 2.4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Shtoni 0,5 – 1L nëse punoni/stërviteni në vapë → Gjithsej ~ 2,3 – 3,4 L/ditë.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Në vend që të ndjekësh një numër perfekt, vëzhgo për: Etje: ndjenja e etjes shpesh = mund të kesh nevojë për më shumë. Ngjyra e urinës: e verdhë e çelët = zakonisht mirë; e verdhë e errët = pi më shumë. Simptoma të dehidrimit të lehtë: gojë e thatë, dhimbje koke, marramendje, lodhje.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Kur djersit shumë</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Nëse jeni duke punuar jashtë, duke ushtruar ose duke ngarë motoçikletën në diell të nxehtë: Pini ujë rregullisht (çdo 15-20 minuta) në vend që të prisni derisa të keni shumë etje.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Për djersitje shumë intensive gjatë një periudhe të gjatë, një zgjidhje rehidratimi orale ose pije elektrolitike mund të ndihmojë për të zëvendësuar edhe kripërat (por shmangni pije shumë të ëmbla).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Mos e tepro.</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Shmangni pirjen e sasive të mëdha uji në një kohë të shkurtër (për shembull, 1 - 2 litra brenda një ore).Shumë ujë shumë shpejt mund të hollosë elektrolitët dhe të ju bëjë të ndiheni keq.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ideja kryesore: Në mot të nxehtë, pij më shumë se zakonisht, shpërndaje gjatë ditës, vëzhgo ngjyrën e urinës dhe rrit marrjen kur djersit - por mos pi sasi ekstreme menjëherë.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Këshilla për hidratim gjatë stërvitjes</string>
    <string name="before_your_workout">Para stërvitjes suaj</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 orë më parë: pini rreth 300–500 ml ujë. 15–20 minuta më parë: nëse ndiheni të etur, pini edhe 100–200 ml. Shmangni fillimin e stërvitjes duke qenë tashmë i etur ose me stomak shumë të mbushur me ujë.</string>
    <string name="during_your_workout">Gjatë stërvitjes tuaj</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Për ushtrime të lehta deri në mesatare (nën 1 orë): Pini 100–150 ml çdo 15–20 minuta.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Për stërvitje intensive/gjata (më shumë se 1 orë), veçanërisht në nxehtësi: Vazhdo të pish rregullisht. Merr parasysh një pije elektrolite me sheqer të ulët nëse djersitësh shumë.👉 Ideja kryesore: Pi rregullisht, mos pres të jesh shumë i etur.</string>
    <string name="after_your_workout">Pas stërvitjes suaj</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Pini 200–500 ml ujë brenda 30 minutave pas përfundimit.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Nëse rrobat tuaja janë të njomura nga djersa, mund të keni nevojë për më shumë — pini ngadalë gjatë 1–2 orëve të ardhshme. Një shenjë e thjeshtë: urina juaj duhet të kthehet në të verdhë të zbehtë më vonë gjatë ditës.</string>
    <string name="what_to_drink">Çfarë të pini</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Zgjedhja më e mirë: Ujë i thjeshtë për shumicën e stërvitjeve.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Pijet elektrolite: Të dobishme nëse:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Ju ushtroni fort për më shumë se 60 minuta.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Ju djersitni shumë.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Po stërvitesh në mot shumë të nxehtë/të lagësht.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Shmangni pijet shumë sheqerore dhe pijet energjike si burimin kryesor të hidratimit tuaj.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Pirja e ujit kur je i sëmurë (ethet, ftohja)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Pse uji ka rëndësi kur je i sëmurë</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Kur temperatura juaj është më e lartë, djersitni më shumë dhe merrni frymë më shpejt, kështu që trupi juaj humbet më shumë ujë</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Simptomat e ftohjes/gripit ju dehidratojnë. Hundë rrjedhëse, frymëmarrje e shpejtë, kollë dhe veçanërisht të vjella ose diarre (nëse ka) tërheqin ujë nga trupi juaj.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Hidratimi mbështet sistemin tuaj imunitar. Uji ndihmon gjakun tuaj të mbajë lëndët ushqyese dhe qelizat imune aty ku nevojiten, dhe mbështet veshkat tuaja në largimin e produkteve të mbeturinave.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Shenjat që mund të mos pini mjaftueshëm</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Urinë e verdhë të errët dhe urinim shumë pak</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Goja dhe buzët shumë të thata</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Ndjeheni të trullosur, të dobët ose jashtëzakonisht të lodhur</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Dhimbje koke që ndihet më keq kur ngrihesh në këmbë</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Nëse vëreni këto shenja, përpiquni të rrisni marrjen e lëngjeve.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Çfarë dhe si të pini</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Ujë i thjeshtë: zgjedhja kryesore, pi shpesh.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Lëngje të ngrohta: ujë i ngrohtë, çaj bimor ose supë e qartë mund të: Qetësojnë një fyt të dhimbur, ndihmojnë në lirimin e mukusit, të bëjnë të ndihesh më rehat</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Solucioni oral i rihidrimit (ORS) ose pijet me elektrolite: E dobishme nëse keni temperaturë të lartë, të vjella ose diarre, për të zëvendësuar ujin dhe kripërat. Shmangni pijet me shumë sheqer.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Këshillë: Nëse nuk dëshiron të pish shumë njëherësh, merr gllënjka të vogla çdo disa minuta.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Kur të kërkoni ndihmë mjekësore (e rëndësishme)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Pirja e ujit në shtëpi ndihmon, por duhet të shihni një mjek nëse:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Nuk arrin të mbash lëngje (vjell gjithçka)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Ju ndiheni shumë të trullosur, konfuzë ose keni një rrahje zemre shumë të shpejtë.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Keni vështirësi në frymëmarrje, dhimbje në gjoks ose ethe të larta të qëndrueshme.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Një foshnje, fëmijë, grua shtatzënë ose person i moshuar tregon shenja dehidratimi.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hidratimi nuk e shëron sëmundjen, por ndihmon trupin tuaj të shërohet më mirë.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Këshilla hidratimi për punonjësit e zyrës, studentët dhe shoferët</string>
    <string name="office_workers">Punonjës zyre</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Mbaj një shishe uji në tavolinën tënde ku mund ta shohësh.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Pini një gotë të vogël (150–250 ml) çdo 1–2 orë.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Përdorni “shkaktarë”: pini kur kontrolloni emailet, përfundoni një detyrë, ose ktheheni nga një pushim.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Kufizoni kafenë dhe pijet me sheqer; lërini ujin e thjeshtë të jetë zgjedhja juaj kryesore.</string>
    <string name="students">Studentët</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Fillo ditën me një gotë të vogël uji para se të shkosh për në shkollë.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Mbani një shishe të ripërdorshme dhe pini gllënjkë gjatë pushimeve midis orëve.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Kur studioni për periudha të gjata, pini disa gllënjka çdo 30–45 minuta.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Mos u mbështetni në pije energjike ose çaj shumë të ëmbël si lëngjet tuaja kryesore.</string>
    <string name="drivers">Shoferët</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Pini ujë para se të dilni për udhëtime të gjata me makinë për të siguruar që jeni të hidratuar siç duhet.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Mbani gjithmonë një shishe uji gjatë vozitjes, veçanërisht në udhëtime të gjata</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Gjatë udhëtimeve të gjata, ndaloni çdo 2 orë për të bërë shtrirje dhe për t’u hidratuar. Kjo mund të ndihmojë për të parandaluar lodhjen dhe për të përmirësuar përqendrimin në rrugë.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Zgjidhni ujë për hidratim që zgjat më gjatë në vend të pijeve me sheqer dhe kafeinës.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Edhe në udhëtime të shkurtra, pini ujë me gllënjka për të mbajtur energjinë dhe vigjilencën, veçanërisht nëse po drejtoni për një periudhë të gjatë.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Përmbajtje Sezonale Dhe Situatash</string>
    <string name="drink_water">Pini Ujë</string>
    <string name="health_benefits">Përfitimet Shëndetësore</string>
    <string name="healthier_skin">Lëkurë Më E Shëndetshme</string>
    <string name="seasonal">Sezonal</string>
    <string name="explore">Eksploro</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Kushtojini vëmendje vetëm sasisë së ujit që pini, jo asaj se si duket urina juaj</string>
    <string name="practical_tips">Këshilla Praktike</string>
</resources>