<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Wie man Wasser richtig trinkt</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Trinken sie über den tag verteilt in kleinen mengen, nicht alles auf einmal.</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Warte nicht, bis du extrem durstig bist, um zu trinken.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Vermeiden sie, eine große menge wasser auf einmal zu trinken, da dies unwohlsein verursachen und bei menschen mit vorerkrankungen sogar zu elektrolytungleichgewichten führen kann.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Empfohlene tägliche wasseraufnahme</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Etwa 30–35 ml pro kilogramm körpergewicht pro tag.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Wenn du sehr aktiv bist, das wetter heiß ist oder du viel schwitzt → musst du deine aufnahme erhöhen.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Wenn sie herz-, nieren- oder blutdruckprobleme haben → müssen sie vor der anpassung der trinkmenge ihren arzt konsultieren.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Beste zeit, wasser zu trinken</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Nach dem aufwachen: 1 kleines glas warmes wasser, um ihren körper „in gang zu bringen“.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Später vormittag &amp; früher nachmittag: trinken sie 1–2 kleine gläser und warten sie nicht, bis sie wirklich durstig sind.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minuten vor den mahlzeiten: 1 kleines glas zur unterstützung der verdauung (unmittelbar vor dem essen nicht zu viel trinken).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 stunden vor dem schlafengehen: wenn sie normalerweise nachts nicht aufwachen, um zu urinieren, können sie ein paar schlucke trinken; vermeiden sie, direkt vor dem schlafen viel zu trinken.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Welche art von wasser sollte man trinken?</string>
    <string name="best_options">Beste optionen:</string>
    <string name="filtered_water">Gekochtes und abgekühltes wasser</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Gekochtes und abgekühltes wasser</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Mineralwasser aus einer zuverlässigen quelle</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Begrenzen sie ihre aufnahme von:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Zuckerhaltige limonaden / sprudelgetränke.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Getränke mit sehr hohem zuckergehalt (milchtee, abgefüllte säfte usw.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kaffee, tee und ähnliche getränke zählen immer noch als teil deiner flüssigkeitsaufnahme, aber sie enthalten koffein → du solltest sie nicht zu 100 % auf dein tägliches wasserziel anrechnen.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Hör auf deinen körper</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Anzeichen dafür, dass sie dehydriert sein könnten:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Dunkelgelber urin mit starkem geruch.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Trockene lippen, trockene haut, schwindel, müdigkeit</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Tagsüber sehr wenig urinieren</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Anzeichen dafür, dass sie möglicherweise zu viel wasser trinken (besonders in kurzer zeit):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Häufiges wasserlassen mit sehr klarem, wasserähnlichem urin.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Sich aufgebläht fühlen, übel sein, kopfschmerzen haben oder sich schwindlig fühlen.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Wenn sie vorerkrankungen haben oder etwas ungewöhnliches bemerken, sollten sie einen arzt aufsuchen.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Seien sie vorsichtig mit diesen häufigen fehlern bei der wasseraufnahme.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Warten, bis du DURSTIG bist, um zu trinken</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Wenn sie durst verspüren, ist ihr körper bereits leicht dehydriert.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Probleme: Können Sie müde machen, Kopfschmerzen verursachen und Ihre Konzentration verringern.</string>
    <string name="how_to_fix_it">So beheben sie das problem:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Trinken sie den ganzen tag über regelmäßig wasser, anstatt zu warten, bis sie durstig sind:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Nach dem aufwachen: 1 kleines glas (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Spätvormittag, nachmittag, abend: jeweils 1 kleines glas.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Weniger trinken als ihr körper benötigt</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Nur 2–3 gläser pro tag trinken, besonders häufig bei büromitarbeitern in klimatisierten räumen.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Probleme: Trockene Haut, Verstopfung, Müdigkeit, selteneres Wasserlassen, dunkelgelber Urin.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Wie man es behebt: Empfohlene tägliche Wasseraufnahme (gesamt aus reinem Wasser + Suppe + Obst):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Im durchschnitt: 30–40 ml pro kg körpergewicht pro tag.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Beispiel: 60 kg → ca. 1,8–2,4 liter/tag.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Wenn sie viel sport treiben oder es sehr heiß ist: erhöhen sie die zufuhr.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Zu viel auf einmal trinken</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Den ganzen tag vergessen zu trinken und es dann nachts durch das trinken von 1–2 litern auf einmal „nachzuholen“.</string>
    <string name="problems">Probleme:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Überlastet die nieren und kann das natrium im blut verdünnen (selten, aber gefährlich).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Kann blähungen, verdauungsstörungen und übelkeit verursachen.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Teilen sie es auf: trinken sie mehrmals täglich etwa 150–250 ml.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Trinken zu kurz vor den mahlzeiten</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">500–700 Ml wasser direkt vor oder direkt nach einer mahlzeit trinken.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Probleme: Verdünnt Magensäure, kann die Verdauung verlangsamen und Blähungen verursachen (besonders bei Menschen mit empfindlichem Magen).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minuten vor einer mahlzeit: 1 kleines glas (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Während der mahlzeit: bei bedarf kleine mengen trinken.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Vermeiden sie es, unmittelbar nach einer großen mahlzeit große mengen zu trinken.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Nicht genug trinken vor, während und nach dem training</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Joggen gehen, fußball spielen oder im fitnessstudio trainieren und erst danach merken, dass du die ganze zeit nichts getrunken hast.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Probleme: Dehydrierung, Muskelkrämpfe, Müdigkeit, niedriger Blutdruck, Schwindel.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minuten vor dem training: 200–300 ml trinken.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Während des trainings: alle 15–20 minuten ein paar kleine schlucke nehmen.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Nach dem training: allmählich rehydrieren, nicht auf einmal eine große menge trinken.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Häufig sehr kaltes/eisgekühltes wasser trinken</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Eiskalte getränke das ganze jahr über lieben.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Kann zu einer plötzlichen verengung der blutgefäße im hals führen, wodurch halsschmerzen und husten wahrscheinlicher werden.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Für menschen mit magenproblemen kann es krämpfe und magenschmerzen auslösen.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Wie man es behebt: Kühles oder leicht gekühltes Wasser wählen und „eiskalt bis es in den Zähnen schmerzt“ die ganze Zeit vermeiden.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Verwendung von zuckerhaltigen getränken statt einfachem wasser</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Bevorzugen sie erfrischungsgetränke, milchtee, energiegetränke, flaschensäfte … als hauptflüssigkeit anstelle von wasser.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Erhöht den blutzucker, erhöht das risiko von gewichtszunahme und karies.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Hydriert nicht so effektiv wie reines wasser.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Klares wasser sollte weiterhin ihr hauptgetränk sein.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Zuckerhaltige getränke: beschränke sie und behandle sie wie einen gelegentlichen genuss, nicht als deine tägliche flüssigkeitsquelle.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Die farbe ihres urins ignorieren</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Blassgelb, ziemlich klar: normalerweise in ordnung.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Dunkelgelb mit starkem geruch: du könntest dehydriert sein (es sei denn, du nimmst bestimmte medikamente/vitamine).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Rot, braun oder ungewöhnlich trüb: sie sollten einen arzt aufsuchen.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Blinder glaube „du musst 3 liter am tag trinken“</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Sich zu zwingen, eine feste Menge (2–3 Liter) zu trinken, ohne das Körpergewicht, das Aktivitätsniveau oder das Wetter zu berücksichtigen. Die Bedürfnisse sind bei jedem unterschiedlich.</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Die formel 30–40 ml/kg körpergewicht.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Dein durstgefühl</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Die farbe ihres urins</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Vor dem schlafengehen viel wasser trinken</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">500–700 Ml wasser direkt vor dem schlafengehen trinken, weil man denkt, dass es „gut für die nieren und die haut“ ist</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Sie müssen möglicherweise aufwachen, um zu urinieren, was ihren schlaf stört.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Bei älteren erwachsenen oder menschen mit herz- oder nierenproblemen können geschwollene beine, schwellungen und unwohlsein auftreten.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 stunden vor dem schlafengehen: sie können ein kleines glas trinken.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Kurz vor dem schlafengehen: bei durst einfach ein paar schlucke trinken.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Vorteile des trinkens von zitronenwasser</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Der leichte zitrusgeschmack macht einfaches wasser angenehmer, sodass viele menschen im laufe des tages automatisch mehr trinken.</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Vitamin-C-Boost</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Zitronen sind eine gute Quelle für Vitamin C, ein Antioxidans, das Ihr Immunsystem unterstützt und hilft, Zellen vor Schäden zu schützen.</string>
    <string name="supports_digestion">Unterstützt die verdauung</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Warmes zitronenwasser morgens kann die verdauung anregen und einigen menschen helfen, sich nach den mahlzeiten weniger aufgebläht oder schwer zu fühlen.</string>
    <string name="freshens_breath">Erfrischt den atem</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Der saure, zitrusartige geschmack kann vorübergehend helfen, mundgeruch zu reduzieren (aber sie sollten danach trotzdem mit klarem wasser spülen, um ihre zähne zu schützen).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Kann die hautgesundheit unterstützen</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Gut hydriert zu bleiben und etwas Vitamin C zu sich zu nehmen, kann die Kollagenproduktion unterstützen, was wichtig für die Hautelastizität und das allgemeine Hautbild ist.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Wie wasser ihnen hilft, besser zu schlafen</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Hält deinen körper im gleichgewicht</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Wenn du ausreichend hydriert bist, sind dein Herz, dein Kreislauf und deine Körpertemperatur stabiler. Das hilft deinem Körper, sich zu entspannen und nahtloser in den Schlaf überzugehen.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Lindert nächtliche krämpfe und beschwerden</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Leichte dehydration kann zu muskelkrämpfen, kopfschmerzen, trockenem mund oder einem kratzigen hals nachts beitragen — all das kann sie aufwecken oder das einschlafen erschweren.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Hilft ihrem körper, sich zu erholen, während sie sich ausruhen</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Ausreichende flüssigkeitszufuhr unterstützt die durchblutung und die beseitigung von abfallstoffen, wodurch ihr körper sich während des tiefschlafs erholt.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Wichtiger Hinweis: Trinken Sie den Großteil Ihrer Flüssigkeiten früher am Tag und nippen Sie nur wenig am Abend – vermeiden Sie große Mengen direkt vor dem Schlafengehen, um nächtliches Aufwachen zum Wasserlassen zu verhindern.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Unterstützt die hormon- und nervensystemfunktion</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Wasser spielt eine Rolle darin, wie dein Körper bestimmte Hormone und Neurotransmitter produziert und reguliert. Wenn du nicht dehydriert bist, können Prozesse, die deinen Schlaf-Wach-Zyklus beeinflussen, effizienter arbeiten.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Trinkwasser und gewichtsverlust</string>
    <string name="helps_control_appetite">Hilft, den appetit zu kontrollieren</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Wir verwechseln Durst oft mit Hunger. Ein Glas Wasser zuerst zu trinken hilft, den Unterschied zu erkennen, und Wasser 15–30 Minuten vor den Mahlzeiten zu trinken kann helfen, sich mit kleineren Portionen satt zu fühlen.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Ersetzt kalorienreiche getränke</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Das Ersetzen zuckerhaltiger Getränke (Limonaden, Milchtee, gesüßter Kaffee, Saft) durch normales Wasser spart eine Menge „leerer“ Kalorien. Über Wochen und Monate kann diese Reduktion einen echten Unterschied für dein Gewicht machen.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Unterstützt den stoffwechsel und das energieniveau</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Selbst eine leichte Dehydrierung kann dazu führen, dass Sie sich müde fühlen und weniger Lust haben, sich zu bewegen oder Sport zu treiben. Eine gute Flüssigkeitszufuhr hilft Ihrem Körper, effizient zu arbeiten, unterstützt den normalen Stoffwechsel und erleichtert es, aktiv zu bleiben.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Fördert die verdauung und reduziert blähungen</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Ausreichend wasser zu trinken hilft ihrem verdauungssystem, reibungslos zu funktionieren und kann verstopfung und blähungen reduzieren, die manchmal dazu führen, dass sich menschen „schwerer“ fühlen, als sie wirklich sind.</string>
    <string name="important_reminder">Wichtige erinnerung:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Eine ausgewogene, kalorienärmere ernährung einhalten.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Mehr bewegen (sport, gehen, alltagsaktivität)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Schlafen und stress bewältigen</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Verwenden Sie Wasser mit Bedacht: Trinken Sie regelmäßig Wasser, tauschen Sie nach Möglichkeit zuckerhaltige Getränke aus und trinken Sie vor den Mahlzeiten ein Glas – ohne zu viel zu trinken.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Trinkwasser und das verdauungssystem</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Hilft, die verdauung im mund zu starten</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Wasser ist ein wesentlicher Bestandteil des Speichels, der hilft, Nahrung zu erweichen und den Abbau von Kohlenhydraten einzuleiten. Dadurch wird das Schlucken erleichtert und die Belastung der Speiseröhre und des Magens reduziert.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Unterstützt die magenfunktion</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Ihr Magen braucht ausreichend Flüssigkeit, um Nahrung mit Magensäure und Verdauungsenzymen zu vermischen. Diese „Mischung“ hilft, die Nahrung in kleinere Stücke zu zerlegen, damit Nährstoffe leichter im Darm aufgenommen werden können.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Hält die dinge im darm in bewegung</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Wasser hilft, Nährstoffe aufzulösen und durch den Verdauungstrakt zu transportieren. Außerdem bleibt der Darminhalt weich und beweglich, wodurch das Verstopfungsrisiko verringert wird.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Funktioniert zusammen mit glasfaser</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Ballaststoffe (aus Gemüse, Obst, Vollkorn) benötigen Wasser, um ihre Aufgabe richtig zu erfüllen. Ohne ausreichend Wasser können ballaststoffreiche Mahlzeiten tatsächlich Blähungen und harten Stuhlgang verursachen. Bei ausreichend Wasser tragen Ballaststoffe zur Bildung weicher, voluminöser Stühle bei, die leichter ausgeschieden werden können.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Reduziert verstopfung und blähungen</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Wenn Sie dehydriert sind, entzieht Ihr Körper dem Stuhl mehr Wasser, wodurch dieser trocken und hart wird. Dies kann zu Verstopfung, Pressen, Hämorrhoiden und einem Gefühl von Schwere oder Blähungen führen.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Kann bei manchen menschen sodbrennen lindern</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Kleine schlucke wasser können leichtes sodbrennen lindern, aber zu viel zu den mahlzeiten zu trinken kann bei manchen den reflux verschlimmern – bleiben sie also bei einer angenehmen, moderaten menge.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Trinken sie über den tag verteilt regelmäßig wasser</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Trinken sie 15–30 minuten vor den mahlzeiten ein kleines glas.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Während der mahlzeiten langsam nippen – nicht kippen.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Wenn sie oft aufgebläht oder verstopft sind, erhöhen sie wasser und ballaststoffe gleichzeitig.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Die auswirkungen von wasser auf das gehirn und die konzentration</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Hält energie und wachheit aufrecht</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Das Gehirn besteht zu etwa 70–75 % aus Wasser, daher kann selbst eine leichte Dehydrierung zu Müdigkeit und Gehirnnebel führen. Eine ausreichende Flüssigkeitszufuhr hilft Ihnen, klarer zu denken und sich wacher zu fühlen.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Unterstützt fokus und konzentration</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Dehydration kann die konzentration und aufmerksamkeit verringern, wodurch schüler, büroangestellte und fahrer abgelenkt werden und mehr fehler machen.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Hilft bei stimmung und stress</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Nicht genug Wasser zu trinken kann dich reizbar, niedergeschlagen und gestresster machen. Hydriert zu bleiben hilft deinem Gehirn, die Stimmung stabiler zu regulieren.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Reduziert bei manchen menschen kopfschmerzen</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Zu wenig Wasser zu trinken kann bei vielen Menschen Kopfschmerzen auslösen. Obwohl Dehydration nicht die Ursache für alle Kopfschmerzen ist, kann regelmäßiges Trinken dazu beitragen, leichte, durch Dehydrierung verursachte Kopfschmerzen zu lindern.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Unterstützt gedächtnis und geistige leistungsfähigkeit</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Ausreichende flüssigkeitszufuhr unterstützt das gedächtnis, die reaktionszeit und die konzentration – besonders während prüfungen oder langen arbeitssitzungen.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Verlassen Sie sich nicht nur auf Kaffee oder Energy-Drinks. Halten Sie Wasser in der Nähe und trinken Sie regelmäßig – insbesondere beim Lernen, Arbeiten oder Autofahren. Blassgelber Urin und gleichmäßige Energie sind Anzeichen dafür, dass Sie gut hydriert sind.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Auswirkungen von alkohol auf ihre gesundheit</string>
    <string name="shortterm_effects">Kurzfristige auswirkungen</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alkohol kann ihre reaktionen verlangsamen und das gleichgewicht beeinträchtigen, was das unfallrisiko erhöht.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Es kann die stimmung und das verhalten beeinflussen (von entspannt bis reizbar oder aggressiv).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Es dehydriert dich auch, indem es die urinproduktion steigert, was zu kopfschmerzen, trockenem mund und kater führt.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Außerdem kann es den magen reizen und übelkeit, erbrechen oder schmerzen verursachen.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Langzeitwirkungen (bei häufigem oder starkem alkoholkonsum)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Leberschäden: Im Laufe der Zeit kann Alkohol eine Fettleber, Hepatitis und schließlich eine Zirrhose verursachen, bei der Narbengewebe das gesunde Lebergewebe ersetzt.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Herz- und Blutdruckprobleme: Langfristiger starker Alkoholkonsum kann den Blutdruck erhöhen, das Herz schwächen und das Risiko für Herzkrankheiten und Schlaganfälle steigern.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Gehirn und psychische Gesundheit: Langfristiger Alkoholkonsum kann Gedächtnis und Konzentration beeinträchtigen, die Stimmung verschlechtern (Angst/Depression) und das Suchtrisiko erhöhen.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Verdauungssystem und Krebsrisiko: Starker langfristiger Alkoholkonsum kann die Schleimhäute von Mund, Rachen, Magen und Darm schädigen und erhöht das Risiko für mehrere Krebsarten (insbesondere Mund-, Rachen-, Leber-, Brust- und Darmkrebs).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Immunsystem: Chronischer starker Alkoholkonsum kann Ihr Immunsystem schwächen und es Ihrem Körper erschweren, Infektionen zu bekämpfen.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Gewicht und schlaf</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alkohol fügt „leere“ Kalorien hinzu, die zu Gewichtszunahme führen können, besonders mit zuckerhaltigen Mixern oder nächtlichen Snacks. Er kann Ihnen helfen, schneller einzuschlafen, aber er stört den tiefen und REM-Schlaf und mindert die Schlafqualität.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Wichtiger Hinweis: Selbst geringer bis mäßiger Alkoholkonsum ist nicht risikofrei. Für manche Menschen (Schwangerschaft, bestimmte Gesundheitszustände, bestimmte Medikamente oder eine Suchtgeschichte) ist der Verzicht auf Alkohol die sicherste Wahl.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Wasser trinken, um hormonelle akne zu reduzieren</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Unterstützt die entgiftung und das gleichgewicht des körpers</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Ihre Nieren und Ihre Leber verarbeiten Hormone und Abfallstoffe. Eine ausreichende Flüssigkeitszufuhr hilft ihnen, effizient zu arbeiten, was den Hormonhaushalt und eine gesündere Haut unterstützen kann.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Hilft, die hautbarriere und feuchtigkeit zu erhalten</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Dehydration kann die Haut stumpf, gespannt und leicht reizbar machen. Ausreichende Flüssigkeitszufuhr unterstützt die Hautbarriere und kann Rötungen sowie aknebedingte Reizungen reduzieren.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Fördert blutzirkulation und nährstoffversorgung</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Wasser sorgt für einen reibungslosen blutfluss:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Nährstoffe, sauerstoff und vorteilhafte verbindungen werden effizienter zu den hautzellen transportiert.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Abfallprodukte werden effektiver abtransportiert</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Dies kann im laufe der zeit zu einem strahlenderen, gesünder aussehenden teint beitragen.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Kann trockenheitsbedingte fettigkeit reduzieren</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Bei manchen menschen, wenn die haut sehr dehydriert ist:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Es kann durch eine erhöhte ölproduktion kompensieren.</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Dies kann die haut glänzend erscheinen lassen, sich darunter jedoch trocken anfühlen</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Eine ausreichende flüssigkeitszufuhr (und die verwendung der richtigen feuchtigkeitscreme) kann dazu beitragen, dass sich ihre haut ausgeglichener anfühlt und weniger „überkompensiert“.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Wie man wasser trinkt, um die öligkeit im gesicht zu reduzieren</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Unterstützt die hautfeuchtigkeit von innen</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Wasser trägt dazu bei, den gesamten Flüssigkeitshaushalt Ihres Körpers aufrechtzuerhalten. Wenn Sie gut hydriert sind:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Es ist weniger wahrscheinlich, dass sich ihre haut straff, rau oder schuppig anfühlt</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Feine linien durch trockenheit können weicher wirken.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Stellen sie es sich so vor: sie geben ihrer haut eine bessere „basis“, damit ihre feuchtigkeitscreme und ihre hautpflegeroutine effektiver wirken.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Hilft der hautbarriere, besser zu funktionieren</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Bei manchen kann sehr dehydrierte haut dazu führen, dass mehr öl produziert wird, um die trockenheit auszugleichen.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Während wasser fettige haut nicht ausschaltet, kann ausreichende flüssigkeitszufuhr zusammen mit der richtigen feuchtigkeitscreme dazu beitragen, dass sich ihre haut ausgeglichener anfühlt.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Hilft bei entgiftungsprozessen (indirekt)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Wasser selbst „entgiftet“ ihre haut nicht wie von zauberhand, aber:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Es hilft ihren nieren und ihrer leber, richtig zu funktionieren</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Diese organe verarbeiten abfallprodukte und nebenprodukte, die bei unzureichender handhabung entzündungen im körper beeinflussen können.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Weniger innerer „stress“ kann sich äußerlich als ruhigere, ausgeglichenere haut zeigen.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Fehler beim wassertrinken, die ihrer haut schaden</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Den ganzen tag zu wenig wasser trinken</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Chronische leichte Dehydration kann Ihre Haut stumpf, gespannt und anfälliger für feine Linien durch Trockenheit aussehen lassen. Sie kann Rötungen und Reizungen auch deutlicher machen.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Zu glauben, „wasser allein wird meine haut heilen“</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Wasser unterstützt gesunde Haut, kann aber Sonnencreme, eine gute Hautpflegeroutine, ausgewogene Ernährung, Schlaf und Stressmanagement nicht ersetzen. Sich nur auf das Trinken von Wasser zu verlassen und diese Faktoren zu ignorieren, kann Sie enttäuscht zurücklassen.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Beste zeiten zum trinken von wasser für glattere, klarere haut</string>
    <string name="right_after_waking_up">Direkt nach dem aufwachen</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Trinken Sie morgens 1 kleines Glas (200–300 ml). Dies trägt zur Rehydrierung Ihres Körpers nach einer Nachtruhe bei und unterstützt die Durchblutung und Entgiftungsprozesse, die sich auf Ihre Haut auswirken.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minuten vor den mahlzeiten</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Trinken sie 20–30 minuten vor dem essen ein kleines glas wasser.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Dies unterstützt die verdauung, hilft nährstoffe besser aufzunehmen und kann schwere, aufgeblähte gefühle verhindern, die sich im gesicht zeigen können.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Zwischen den mahlzeiten (nicht nur dazu)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Nippen sie zwischen den mahlzeiten an wasser statt nur während der mahlzeiten.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Stetige hydration hilft, die hautbarriere stabiler zu halten und trockenheit sowie reizungen zu reduzieren.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Vor und nach dem training</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Vor dem Training: ein kleines Glas Wasser trinken. Nach dem Training: allmählich rehydrieren. Gute Hydration während des Schwitzens und der Erholung fördert die Durchblutung und die Hautregeneration, was dir mit der Zeit einen gesünderen Teint verleiht.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Während langer bildschirm- oder lernphasen</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Wenn Sie stundenlang arbeiten oder lernen, trinken Sie alle 30–60 Minuten ein paar Schlucke. Das hält die Durchblutung und Konzentration stabil und verhindert, dass Ihre Haut müde und fahl aussieht.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 stunden vor dem schlafengehen (aber nicht zu viel direkt davor)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Sie können 1–2 stunden vor dem schlafengehen ein kleines glas trinken.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Vermeide es, direkt vor dem schlafengehen viel wasser zu trinken, damit dein schlaf (und die nächtliche hautreparatur) nicht durch toilettengänge unterbrochen wird.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Wasser trinken während der periode</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Reduziert blähungen und wassereinlagerungen</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Das Trinken von ausreichend Wasser hilft deinem Körper tatsächlich, überschüssige Flüssigkeit abzugeben. Das kann dieses schwere, aufgequollene Gefühl in deinem Bauch und deinen Beinen lindern.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Hilft bei krämpfen und kopfschmerzen</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Leichte Dehydration kann Menstruationskrämpfe und Kopfschmerzen verstärken. Wasser trinken unterstützt die Durchblutung und die Muskelfunktion, was helfen kann, Beschwerden zu lindern.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Unterstützt stimmung und energie</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Wenn sie wenig wasser haben, ist die wahrscheinlichkeit größer, dass sie sich müde, gereizt und benommen fühlen.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Eine gute flüssigkeitszufuhr trägt dazu bei, dass ihre energie und konzentration während ihres zyklus stabiler bleiben.</string>
    <string name="aids_digestion">Fördert die verdauung</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Viele Menschen erleben während ihrer Periode Verstopfung oder Verdauungsveränderungen. Ausreichend Wasser trinken (plus Ballaststoffe essen) hilft, den Darm in Bewegung zu halten und Blähungen zu reduzieren.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Flüssigkeitszufuhr für schwangere</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Unterstützt blutvolumen und durchblutung</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Unterstützt Blutvolumen und Durchblutung. Während der Schwangerschaft nimmt Ihr Blutvolumen zu. Ausreichend Wasser zu trinken hilft Ihrem Herzen und Ihren Blutgefäßen, richtig zu funktionieren und das Baby mit Sauerstoff und Nährstoffen zu versorgen.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Hilft bei der bildung von fruchtwasser</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Wasser trägt zur produktion von fruchtwasser bei, das ihr baby im mutterleib polstert und schützt.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Reduziert häufige schwangerschaftsbeschwerden</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Reduziert verstopfung und hämorrhoiden.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Lindert schwellungen (wassereinlagerungen).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Reduzieren sie das risiko von kopfschmerzen und schwindel</string>
    <string name="supports_kidney_function">Unterstützt die nierenfunktion</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Wie viel sollte man trinken (allgemeine richtlinie)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Schwangere frauen sollten täglich 2–2,5 liter flüssigkeit anstreben, abhängig von körpergröße, klima und aktivitätsniveau.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Dazu gehören wasser, suppen, milch, kräutertees und wasser aus lebensmitteln (obst, gemüse).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Hellgelber urin = normalerweise gut hydriert</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Dunkelgelb, starker geruch = möglicherweise mehr flüssigkeit erforderlich</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Befolgen sie immer den rat ihres arztes oder ihrer hebamme, insbesondere wenn sie an erkrankungen wie präeklampsie, nierenproblemen oder schwangerschaftsdiabetes leiden.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Wie viel wasser sollte man bei heißem wetter trinken?</string>
    <string name="general_guideline">Allgemeine richtlinie</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Empfohlene flüssigkeitszufuhr für gesunde erwachsene:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 liter pro tag unter normalen bedingungen.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Bei heißem wetter 0,5–1 liter mehr hinzufügen, besonders bei starkem schwitzen.</string>
    <string name="simple_rule">Einfache regel:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml wasser pro kg körpergewicht pro tag, dann mehr hinzufügen, wenn es heiß ist oder du aktiv bist.</string>
    <string name="example_hot_weather">Beispiel (heißes wetter):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 kg Person → Basis ~ 1,8 – 2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Fügen Sie 0,5 – 1 L hinzu, wenn Sie bei Hitze arbeiten/trainieren → Gesamt ~ 2,3 – 3,4 L/Tag.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Anstatt einer perfekten Zahl nachzujagen, achten Sie auf: Durst: häufiges Durstgefühl = Sie benötigen möglicherweise mehr. Urinfarbe: hellgelb = meist gut; dunkelgelb = mehr trinken. Symptome leichter Dehydration: trockener Mund, Kopfschmerzen, Schwindel, Müdigkeit.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Wenn sie viel schwitzen</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Wenn Sie draußen arbeiten, trainieren oder in der prallen Sonne Motorrad fahren: Trinken Sie regelmäßig Wasser (alle 15–20 Minuten), anstatt zu warten, bis Sie sehr durstig sind.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Bei sehr starkem schwitzen über einen langen zeitraum kann eine orale rehydrationslösung oder ein elektrolytgetränk auch helfen, salze nachzufüllen (aber sehr zuckerhaltige getränke vermeiden).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Übertreib es nicht</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Vermeiden Sie es, große Mengen Wasser in kurzer Zeit zu trinken (z. B. 1–2 Liter innerhalb einer Stunde). Zu viel Wasser zu schnell kann die Elektrolyte verdünnen und zu Unwohlsein führen.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Kernidee: Bei heißem Wetter mehr als üblich trinken, es über den Tag verteilen, auf die Farbe des Urins achten und bei Schwitzen die Zufuhr erhöhen – aber keine extremen Mengen auf einmal trinken.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Trinktipps beim training</string>
    <string name="before_your_workout">Vor deinem training</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 Stunden vorher: ca. 300–500 ml Wasser trinken. 15–20 Minuten vorher: Bei Durst noch weitere 100–200 ml trinken. Vermeiden Sie es, mit dem Training bereits durstig oder mit sehr vollem Magen zu beginnen.</string>
    <string name="during_your_workout">Während deines workouts</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Bei leichter bis mäßiger Belastung (unter 1 Stunde): Alle 15–20 Minuten 100–150 ml trinken.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Für intensive/lange Workouts (über 1 Stunde), besonders bei Hitze: Trinke regelmäßig kleine Schlucke. Bei starkem Schwitzen kann ein elektrolythaltiges Getränk mit wenig Zucker sinnvoll sein. 👉 Wichtig: Trinke regelmäßig, warte nicht, bis du sehr durstig bist.</string>
    <string name="after_your_workout">Nach deinem training</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Trinken sie innerhalb von 30 minuten nach dem beenden 200–500 ml wasser.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Wenn Ihre Kleidung durchgeschwitzt ist, brauchen Sie vielleicht mehr – trinken Sie langsam über die nächsten 1–2 Stunden. Ein einfaches Zeichen: Ihr Urin sollte später am Tag wieder hellgelb werden.</string>
    <string name="what_to_drink">Was zu trinken</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Beste Wahl: Reines Wasser für die meisten Workouts.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Elektrolytgetränke: Nützlich bei:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Du trainierst hart für mehr als 60 minuten.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Du schwitzt stark.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Sie trainieren bei sehr heißem/feuchtem wetter.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Vermeiden sie stark zuckerhaltige getränke und energy-drinks als hauptflüssigkeitsquelle.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Wasser trinken bei krankheit (fieber, erkältung)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Warum wasser wichtig ist, wenn du krank bist</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Wenn ihre temperatur höher ist, schwitzen sie mehr und atmen schneller, sodass ihr körper mehr wasser verliert</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Erkältungs-/Grippesymptome trocknen Sie aus. Laufende Nase, schneller Atem, Husten und besonders Erbrechen oder Durchfall (falls vorhanden) ziehen allesamt Wasser aus Ihrem Körper.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Hydration unterstützt dein Immunsystem. Wasser hilft deinem Blut, Nährstoffe und Immunzellen dorthin zu transportieren, wo sie gebraucht werden, und unterstützt deine Nieren beim Entfernen von Abfallprodukten.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Anzeichen dafür, dass sie möglicherweise nicht genug trinken</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Dunkelgelber urin und sehr wenig wasserlassen</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Sehr trockener mund und lippen</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Schwindelig, schwach oder extrem müde fühlen</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Kopfschmerzen, die sich beim aufstehen verschlimmern</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Wenn sie diese anzeichen bemerken, versuchen sie, ihre flüssigkeitsaufnahme zu erhöhen.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Was und wie man trinkt</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Klares wasser: hauptwahl, oft schluckweise trinken.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Warme Flüssigkeiten: warmes Wasser, Kräutertee oder klare Brühe können: Halsschmerzen lindern, beim Lösen von Schleim helfen, Sie wohler fühlen lassen</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Orale Rehydratationslösung (ORS) oder Elektrolytgetränke: Nützlich bei hohem Fieber, Erbrechen oder Durchfall, um sowohl Wasser als auch Salze zu ersetzen. Vermeiden Sie stark zuckerhaltige Getränke.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Tipp: Wenn du nicht viel auf einmal trinken möchtest, nimm alle paar Minuten kleine Schlucke.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Wann sie medizinische hilfe suchen sollten (wichtig)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Das trinken von wasser zu hause hilft, aber sie sollten einen arzt aufsuchen, wenn:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Du kannst flüssigkeiten nicht bei dir behalten (erbrichst alles)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Sie fühlen sich sehr schwindelig, verwirrt oder haben einen sehr schnellen herzschlag.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Sie haben atemnot, brustschmerzen oder ein hohes, anhaltendes fieber.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Ein baby, ein kind, eine schwangere frau oder eine ältere person zeigt anzeichen von dehydrierung.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Flüssigkeitszufuhr heilt die krankheit nicht, aber sie hilft ihrem körper, sich besser zu erholen.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Trinktipps für büroangestellte, studenten und fahrer</string>
    <string name="office_workers">Büroangestellte</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Stellen sie eine wasserflasche gut sichtbar auf ihren schreibtisch.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Trinken sie alle 1–2 stunden ein kleines glas (150–250 ml).</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Verwende „trigger“: trinke, wenn du e-mails prüfst, eine aufgabe beendest oder von einer pause zurückkehrst.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Begrenzen sie kaffee und zuckerhaltige getränke; lassen sie stilles wasser ihre hauptwahl sein.</string>
    <string name="students">Studenten</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Beginnen sie den tag mit einem kleinen glas wasser, bevor sie zur schule gehen.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Nimm eine wiederverwendbare flasche mit und trinke in den pausen zwischen den unterrichtsstunden.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Beim langen lernen alle 30–45 minuten ein paar schlucke trinken.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Verlassen sie sich nicht auf energy-drinks oder sehr süßen tee als hauptflüssigkeit.</string>
    <string name="drivers">Fahrer</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Trinken sie vor langen fahrten wasser, um sicherzustellen, dass sie ausreichend hydriert sind.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Tragen sie beim fahren immer eine wasserflasche bei sich, besonders auf langen fahrten</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Bei langen Fahrten alle 2 Stunden anhalten, um sich zu dehnen und ausreichend zu trinken. Das kann helfen, Müdigkeit vorzubeugen und die Konzentration auf der Straße zu verbessern.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Wähle wasser für länger anhaltende hydratation statt zuckerhaltiger getränke und koffein.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Trinken sie auch auf kurzen fahrten einen schluck wasser, um energie und aufmerksamkeit zu bewahren, insbesondere wenn sie über einen längeren zeitraum fahren.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Saisonale &amp; Situationsbezogene Inhalte</string>
    <string name="drink_water">Wasser Trinken</string>
    <string name="health_benefits">Gesundheitsvorteile</string>
    <string name="healthier_skin">Gesündere Haut</string>
    <string name="seasonal">Saisonal</string>
    <string name="explore">Entdecken</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Nur darauf achten, wie viel wasser du trinkst, nicht wie dein urin aussieht</string>
    <string name="practical_tips">Praktische Tipps</string>
</resources>