<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Paano Uminom ng Tubig nang Tama</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Uminom nang paunti-unti sa buong araw, hindi lahat nang sabay-sabay</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Huwag maghintay hanggang sobrang uhaw ka bago uminom.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Iwasang uminom ng malaking dami ng tubig nang sabay-sabay, dahil maaari itong magdulot ng hindi komportableng pakiramdam at, sa mga taong may mga umiiral na kondisyon, maaaring magresulta sa hindi balanseng electrolyte.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Rekomendadong araw-araw na pag-inom ng tubig</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Humigit-kumulang 30-35 ml bawat kilo ng timbang ng katawan bawat araw.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Kung sobrang aktibo ka, mainit ang panahon, o sobrang pagpapawis mo → kailangan mong dagdagan ang iyong pag-inom.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Kung may problema ka sa puso, bato, o presyon ng dugo → kailangan mong kumonsulta sa doktor bago baguhin ang dami ng tubig na iniinom mo.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Pinakamainam na oras para uminom ng tubig</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Pagkagising: 1 maliit na baso ng maligamgam na tubig upang makatulong na “pasiglahin” ang iyong katawan.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Huling umaga &amp; gitnang hapon: uminom ng 1–2 maliliit na baso, at huwag maghintay hanggang talagang nauuhaw ka.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minuto bago kumain: 1 maliit na baso upang suportahan ang panunaw (iwasan ang pag-inom ng labis bago kumain).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 oras bago matulog: kung hindi ka karaniwang gumigising upang umihi sa gabi, pwede kang uminom ng ilang higop; iwasan ang pag-inom ng marami mismo bago matulog.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Anong uri ng tubig ang dapat mong inumin?</string>
    <string name="best_options">Pinakamahusay na pagpipilian:</string>
    <string name="filtered_water">Pinakuluan at pinalamig na tubig</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Pinakuluang at pinalamig na tubig</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Tubig mineral mula sa mapagkakatiwalaang pinagmulan</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Limitahan ang iyong pagkonsumo ng:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Matatamis na soft drinks / inumin na may gas.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Mga inumin na napakamataas ang asukal (milk tea, juice sa bote, atbp.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Ang kape, tsaa, at mga katulad na inumin ay binibilang pa rin bilang bahagi ng iyong pag-inom ng likido, ngunit naglalaman ang mga ito ng caffeine → hindi mo dapat bilangin ang mga ito ng 100% patungo sa iyong pang-araw-araw na layunin ng tubig.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Pakinggan ang iyong katawan</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Mga palatandaan na maaaring ikaw ay dehydrated:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Maitim na dilaw na ihi na may malakas na amoy.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Tuyong labi, tuyong balat, pagkahilo, pagkapagod</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Kaunti lang ang pag-ihi sa araw</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Mga palatandaan na maaaring sobra ang iyong pag-inom ng tubig (lalo na sa maikling panahon):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Madalas na pag-ihi na may napakalinaw, parang tubig na ihi.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Pakiramdam ay namamaga, naduduwal, nagkakaroon ng pananakit ng ulo, o nahihilo.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Kung mayroon kang pinagbabatayan na mga kondisyon sa kalusugan o may napansin kang kakaiba, dapat kang magpatingin sa doktor.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Mag-ingat sa mga karaniwang pagkakamali sa pag-inom ng tubig.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Pag-hihintay hanggang MAUHAW ka na bago uminom</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Pag maramdaman mo na ang uhaw, bahagyang dehidratado na ang iyong katawan.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Mga Problema: Maaaring magpagod sa iyo, magdulot ng sakit ng ulo, at bawasan ang iyong pokus.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Paano ayusin ito:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Uminom ng tubig nang regular sa buong araw sa halip na maghintay hanggang mauhaw ka:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Pagkatapos magising: 1 maliit na baso (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Huli ng umaga, hapon, gabi: 1 maliit na baso bawat beses.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Umiinom nang mas kaunti kaysa kailangan ng iyong katawan</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Umiinom lamang ng 2–3 baso araw-araw, karaniwan sa mga empleyado sa opisina na nakaupo sa mga silid na may air-conditioning.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Mga problema: Tuyong balat, pagtitibi, pagkapagod, madalang na pag-ihi, madilim na dilaw na ihi.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Paano ayusin: Inirerekomendang pang-araw-araw na pag-inom ng tubig (kabuuan mula sa plain na tubig + sabaw + prutas):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Sa karaniwan: 30–40 ml bawat kg ng timbang ng katawan bawat araw.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Halimbawa: 60 kg → mga 1.8–2.4 litro/araw.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Kung madalas kang mag-ehersisyo o sobrang init: dagdagan ang iyong pag-inom.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Pag-inom ng sobra nang sabay-sabay</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Nakakalimutang uminom buong araw, tapos “binabayaran” ito sa gabi sa pamamagitan ng pag-inom ng 1–2 litro nang sabay-sabay.</string>
    <string name="problems">Mga problema:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Nagpapasobra sa mga bato at maaaring magpalabnaw ng sodium sa dugo (bihira ngunit delikado).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Maaaring magdulot ng pamamaga ng tiyan, hindi pagkatunaw, at pagduduwal.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Hatiin ito: uminom ng humigit-kumulang 150–250 ml sa isang pagkakataon, ilang beses sa buong araw.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Pag-inom masyadong malapit sa oras ng pagkain</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Pag-inom ng 500–700 ml ng tubig kaagad bago o pagkatapos ng pagkain.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Mga Problema: Pinapahina ang asido sa tiyan, maaaring pabagalin ang pagtunaw at magdulot ng kabag (lalo na sa mga taong may sensitibong tiyan).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minuto bago kumain: 1 maliit na baso (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Habang kumakain: humigop ng kaunting halaga kung kinakailangan.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Iwasang uminom ng malaking dami agad pagkatapos kumain ng marami.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Hindi sapat ang pag-inom bago, habang, at pagkatapos ng ehersisyo</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Tumakbo, maglaro ng football, o mag-ehersisyo sa gym at saka lang mapagtanto na hindi ka uminom ng kahit ano buong panahon.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Mga problema: Pagkawala ng tubig sa katawan, pananakit ng kalamnan, pagkapagod, mababang presyon ng dugo, pagkahilo.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minuto bago mag-ehersisyo: uminom ng 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Habang nag-eehersisyo: bawat 15–20 minuto, uminom ng ilang maliliit na higop.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Pagkatapos ng ehersisyo: unti-unting uminom ng tubig, huwag uminom ng malaking dami nang sabay-sabay.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Madalas uminom ng napakalamig na tubig / tubig na may yelo</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Mahilig sa malamig na inumin buong taon.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Maaaring magdulot ng biglaang pagsisikip ng mga daluyan ng dugo sa lalamunan, na nagpapataas ng posibilidad ng sakit ng lalamunan at ubo.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Para sa mga taong may problema sa tiyan, maaari itong magdulot ng spasms at pananakit ng tiyan.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Paano ayusin ito: Pumili ng malamig o bahagyang malamig na tubig, at iwasan ang “sobrang lamig na parang sumasakit ang ngipin” palagi.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Paggamit ng matatamis na inumin sa halip na simpleng tubig</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Mas pinipili ang soft drinks, milk tea, energy drinks, bottled juices… bilang pangunahing likido imbes na tubig.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Nagpapataas ng asukal sa dugo, nagpapataas ng panganib ng pagtaba at pagkabulok ng ngipin.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Hindi kasing epektibo sa pag-hydrate kumpara sa simpleng tubig.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Dapat pa ring tubig ang pangunahing inumin mo.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Mga inuming may asukal: limitahan ang mga ito at ituring na parang bihirang treat, hindi ang iyong pang-araw-araw na pinagkukunan ng hydration.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Hindi pinapansin ang kulay ng iyong ihi</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Maputlang dilaw, medyo malinaw: kadalasang pino.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Madilim na dilaw na may malakas na amoy: maaari kang dehydrated (maliban kung umiinom ka ng ilang gamot/vitamina).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Pula, kayumanggi, o hindi pangkaraniwang malabo: dapat kang magpatingin sa doktor.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Bulag na paniniwala na “kailangang uminom ng 3 litro araw-araw”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Pinipilit ang sarili na uminom ng isang takdang dami (2–3 litro) nang hindi isinasaalang-alang ang iyong timbang, antas ng aktibidad, o panahon. Iba-iba ang pangangailangan ng bawat isa</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Ang 30–40 ml/kg na pormula ng timbang ng katawan.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Ang iyong pakiramdam ng uhaw</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Ang kulay ng iyong ihi</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Uminom ng maraming tubig bago matulog</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Uminom ng 500–700 ml ng tubig bago matulog dahil iniisip mong “mabuti ito para sa mga bato at balat”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Maaari kang magising upang umihi, na nakakaabala sa iyong tulog.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Maaaring makaranas ng namamagang mga binti, pamamaga, at hindi pagkakapaginhawa ang matatandang tao o mga taong may problema sa puso o bato.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 oras bago matulog: maaari kang uminom ng maliit na baso.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Bago matulog: uminom lang ng ilang higop kung nauuhaw ka.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Mga benepisyo ng pag-inom ng lemon water</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Ang magaan na lasa ng citrus ay ginagawang mas masarap ang ordinaryong tubig, kaya maraming tao ang kusang umiinom ng higit pa sa buong araw.</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Pagpapalakas ng Bitamina C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Ang mga limon ay mabuting pinagkukunan ng bitamina C, isang antioksidante na sumusuporta sa iyong immune system at tumutulong na protektahan ang mga selula mula sa pinsala.</string>
    <string name="supports_digestion">Sumusuporta sa pagtunaw</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Ang maligamgam na tubig na may lemon sa umaga ay maaaring makatulong sa pagtunaw ng pagkain at makatulong sa ilang tao na mabawasan ang pakiramdam ng kabag o bigat pagkatapos kumain.</string>
    <string name="freshens_breath">Nagpapresko ng hininga</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Ang maasim, citrus na lasa ay makakatulong na mabawasan ang masamang hininga pansamantala (ngunit dapat kang magbanlaw pa rin ng tubig lamang pagkatapos upang protektahan ang iyong mga ngipin).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Maaaring suportahan ang kalusugan ng balat</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Ang pagpapanatiling hydrated nang mabuti kasama ang pagkuha ng ilang bitamina C ay makakatulong sa produksyon ng kolagen, na mahalaga para sa elasticity ng balat at pangkalahatang itsura ng balat.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Paano nakakatulong ang tubig sa mas magandang tulog</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Pinapanatili ang balanse ng iyong katawan</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Kapag maayos kang na-hydrated, mas matatag ang iyong puso, sirkulasyon, at temperatura ng katawan. Tinutulungan nito ang iyong katawan na makapagpahinga at mas maayos na lumipat sa pagtulog.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Nagpapabawas ng mga pulikat at hindi komportableng pakiramdam sa gabi</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Ang banayad na dehydration ay maaaring magdulot ng pangingisay ng kalamnan, pananakit ng ulo, tuyong bibig, o makating lalamunan sa gabi — na maaaring magising ka o magpahirap sa iyong pagtulog.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Tumutulong sa pagbawi ng iyong katawan habang nagpapahinga ka</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Ang pananatiling hydrated ay sumusuporta sa sirkulasyon at pagtanggal ng basura, na tumutulong sa iyong katawan na makabawi habang malalim ang tulog.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Mahalagang paalala: Uminom ng karamihan ng iyong mga likido sa mas maagang bahagi ng araw, at uminom lamang ng kaunti sa gabi—iwasan ang malaking dami bago matulog upang maiwasan ang paggising para umihi.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Sumusuporta sa pag-andar ng hormone at sistema ng nerbiyos</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Ang tubig ay may papel sa kung paano gumagawa at nagreregula ang iyong katawan ng ilang mga hormone at neurotransmitter. Kapag hindi ka nauuhaw, mas epektibong gumagana ang mga proseso na nakakaapekto sa iyong siklo ng pagtulog at paggising.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Pag-inom ng tubig at pagbaba ng timbang</string>
    <string name="helps_control_appetite">Nakakatulong sa pagkontrol ng gana</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Madalas nating kinakamali ang uhaw para sa gutom. Ang pag-inom muna ng isang baso ng tubig ay tumutulong sa iyo na malaman ang pagkakaiba, at ang pag-inom ng tubig 15–30 minuto bago kumain ay makakatulong sa iyo na mabusog sa mas maliit na porsyon.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Pumapalit sa mga inuming mataas sa kaloriya</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Ang pagpapalit ng matatamis na inumin (softdrinks, milk tea, matamis na kape, juice) sa simpleng tubig ay nagbabawas ng maraming “walang laman” na kaloriya. Sa loob ng mga linggo at buwan, ang pagbabawas na ito ay makakagawa ng totoong pagkakaiba sa iyong timbang.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Sumusuporta sa metabolismo at antas ng enerhiya</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Kahit ang banayad na dehydration ay maaaring magdulot ng pagkapagod at mababang gana sa paggalaw o pag-ehersisyo. Ang pananatiling sapat ang tubig sa katawan ay tumutulong sa maayos na paggana ng iyong katawan, sumusuporta sa normal na metabolismo, at nagpapadali upang manatiling aktibo.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Tumutulong sa pagtunaw at nagpapabawas ng pamamaga ng tiyan</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Ang pag-inom ng sapat na tubig ay tumutulong sa iyong sistemang pagtunaw na gumana nang maayos at maaaring mabawasan ang pagtitibi at pamamaga ng tiyan, na minsan ay nagpaparamdam sa mga tao na “mas mabigat” kaysa sa tunay nilang timbang.</string>
    <string name="important_reminder">Mahalagang paalala:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Kumain ng balanseng diyeta na mababa sa calorie.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Gumagalaw nang higit pa (ehersisyo, paglalakad, pang-araw-araw na aktibidad)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Pagtulog at pamamahala ng stress</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Gamitin ang tubig nang matalino: Uminom ng tubig nang regular, palitan ang matatamis na inumin kung maaari, at uminom ng isang baso bago kumain—huwag sobra sa pag-inom.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Pag-inom ng tubig at ang sistema ng pagtunaw</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Tumutulong sa pagsisimula ng pagtunaw sa bibig</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Ang tubig ay isang mahalagang bahagi ng laway, na tumutulong upang palambutin ang pagkain at simulan ang pagdurog ng mga carbohydrates. Ito ay nagpapadali sa paglunok at nagpapabawas ng strain sa iyong esophagus at tiyan.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Sumusuporta sa paggana ng tiyan</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Kailangan ng iyong tiyan ng sapat na likido upang paghaluin ang pagkain sa asido ng tiyan at mga enzyme sa pagtunaw. Ang "halo" na ito ay tumutulong na hatiin ang pagkain sa mas maliliit na piraso upang mas madaling masipsip ang mga nutrisyon sa bituka.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Pinapanatili ang galaw ng mga bagay sa bituka</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Tumutulong ang tubig na matunaw ang mga nutrisyon at dalhin ang mga ito sa buong bahagi ng pagtunaw. Pinananatili rin nitong malambot at gumagalaw ang laman ng iyong bituka, na nagpapababa ng panganib ng pagtitibi.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Gumagana kasama ng hibla</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Ang dietary fiber (mula sa gulay, prutas, buong butil) ay nangangailangan ng tubig upang gumana nang maayos. Kung kulang sa tubig, ang mga pagkaing mataas sa fiber ay maaaring magdulot ng pamamaga at matitigas na dumi. Kapag sapat ang tubig, tinutulungan ng fiber na bumuo ng malambot at malalaking dumi na mas madaling ilabas.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Nakakatulong sa pagtigil ng paninigas ng dumi at pamamaga ng tiyan</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Kapag na-dehydrate ka, hinuhugot ng iyong katawan ang higit pang tubig mula sa dumi, na ginagawang tuyo at matigas ito. Maaari itong magdulot ng pagtitibi, pagpilit, almoranas, at pakiramdam ng bigat o paninigas.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Maaaring mabawasan ang heartburn sa ilang tao</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Mga maliliit na higop ng tubig ay maaaring magaanin ang banayad na pagsusunog ng dibdib, ngunit ang pag-inom ng sobrang dami kasabay ng pagkain ay maaaring magpalala ng refluks sa ilang tao—kaya manatili sa komportableng, katamtamang dami.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Uminom ng tubig nang regular sa buong araw</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Uminom ng maliit na baso 15–30 minuto bago kumain.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Habang kumakain, uminom nang dahan-dahan—huwag magdali.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Kung madalas kang namamaga o constipated, dagdagan ang tubig at fiber nang sabay.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Ang mga epekto ng tubig sa utak at konsentrasyon</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Pinapanatili ang enerhiya at pagiging alerto</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Ang utak ay ~70–75% tubig, kaya kahit bahagyang dehydration ay maaaring magdulot ng pagkapagod at malabong pag-iisip. Ang pananatiling hydrated ay tumutulong sa malinaw na pag-iisip at pagiging alerto.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Sumusuporta sa pokus at konsentrasyon</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Ang dehydration ay maaaring magpababa ng pokus at konsentrasyon, na nagiging sanhi ng pagka-distract at pagdami ng pagkakamali ng mga estudyante, empleyado sa opisina, at mga drayber.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Nakakatulong sa mood at antas ng stress</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Ang hindi pag-inom ng sapat na tubig ay maaaring magpahirap sa iyo, magpababa ng mood, at magpalala ng stress. Ang pagpapanatiling hydrated ay tumutulong sa utak mo na i-regulate ang mood nang mas matatag.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Binabawasan ang pananakit ng ulo sa ilang tao</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Ang hindi pag-inom ng sapat na tubig ay maaaring magdulot ng pananakit ng ulo sa maraming tao. Habang ang dehidrasyon ay hindi ang sanhi ng bawat pananakit ng ulo, ang regular na pag-inom ng tubig ay makakatulong na mabawasan ang mga banayad na pananakit ng ulo na dulot ng dehidrasyon.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Sumusuporta sa memorya at pagganap ng isip</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Ang pananatiling hydrated ay sumusuporta sa memorya, oras ng reaksyon, at pokus—lalo na sa panahon ng pagsusulit o mahahabang sesyon ng trabaho.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Huwag magdepende lamang sa kape o energy drinks. Panatilihin ang tubig sa malapit at uminom nang regular—lalo na kapag nag-aaral, nagtatrabaho, o nagmamaneho. Ang maputlang dilaw na ihi at matatag na enerhiya ay mga palatandaan na hydrated ka nang mabuti.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Epekto ng alak sa iyong kalusugan</string>
    <string name="shortterm_effects">Panandaliang epekto</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Ang alkohol ay maaaring magpabagal ng iyong mga reaksyon at makasira ng balanse, na nagpapataas ng panganib ng aksidente.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Maaari itong makaapekto sa mood at pag-uugali (mula sa mahinahon hanggang mainit ang ulo o agresibo).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Pinatutuyo ka rin nito sa pamamagitan ng pagpapataas ng pag-ihi, na nagdudulot ng pananakit ng ulo, tuyong bibig, at hangover.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Bukod dito, maaari itong mag-irita sa sikmura at magdulot ng pagduduwal, pagsusuka, o pananakit.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Mga pangmatagalang epekto (sa madalas o matinding pag-inom)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Pinsala sa atay: Sa paglipas ng panahon, ang alak ay maaaring magdulot ng matabang atay, hepatitis, at kalaunan ay sirrosis, kung saan ang tisyung peklat ay pumapalit sa malusog na tisyu ng atay.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Mga problema sa puso at presyon ng dugo: Ang matagal na malakas na pag-inom ng alak ay maaaring magtaas ng presyon ng dugo, pahinaan ang puso, at magtaas ng panganib ng sakit sa puso at stroke.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Utak at kalusugang pangkaisipan: Ang pangmatagalang pag-inom ng alak ay maaaring makasira sa memorya at konsentrasyon, magpalala ng mood (pag-aalala/depresyon), at magpataas ng panganib ng pagkagumon.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistema ng pagtunaw at panganib sa kanser: Ang matagal at matinding pag-inom ng alak ay maaaring makasira sa lining ng bibig, lalamunan, tiyan, at bituka, at nagpapataas ng panganib ng ilang uri ng kanser (lalo na sa bibig, lalamunan, atay, suso, at colon).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Immune system: Ang talamak na mabigat na pag-inom ay maaaring magpahina sa iyong immune system, na ginagawang mas mahirap para sa iyong katawan na labanan ang mga impeksiyon.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Timbang at tulog</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Ang alkohol ay nagdaragdag ng "walang laman" na mga calorie na maaaring humantong sa pagtaas ng timbang, lalo na sa mga sugary mixer o mga meryenda sa gabi. Maaari itong makatulong sa iyo na makatulog nang mas mabilis, ngunit nakakagambala ito sa malalim at REM na pagtulog, na binabawasan ang kalidad ng pagtulog.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Mahalagang paalala: Kahit ang pag-inom ng kaunti hanggang katamtaman ay may panganib. Para sa ilang tao (pagbubuntis, ilang kondisyon sa kalusugan, partikular na gamot, o kasaysayan ng pagkagumon), ang pinakaligtas na pagpipilian ay walang alak.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Uminom ng tubig para mabawasan ang hormonal acne</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Sumusuporta sa detox at balanse ng katawan</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Ang iyong mga bato at atay ay nagpoproseso ng mga hormone at dumi. Ang pananatiling hydrated ay tumutulong sa kanila na gumana nang mahusay, na maaaring suportahan ang balanse ng hormone at mas malusog na balat.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Tumutulong na mapanatili ang hadlang sa balat at kahalumigmigan</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Ang dehydration ay maaaring magmukhang mapurol, masikip, at madaling mairita ang balat. Ang pananatiling hydrated ay sumusuporta sa skin barrier at maaaring mabawasan ang pamumula at pangangati na nauugnay sa acne.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Sumusuporta sa sirkulasyon ng dugo at paghahatid ng nutrisyon</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Tinutulungan ng tubig na panatilihing maayos ang daloy ng dugo:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Mas mahusay na inililipat ang mga nutrisyon, oksiheno, at kapaki-pakinabang na sangkap sa mga selula ng balat.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Mas mabisang nadadala ang mga basura</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Makakatulong ito sa mas maliwanag at mas malusog na itsura ng balat sa paglipas ng panahon.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Maaaring mabawasan ang langis na dulot ng pagkatuyo</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Para sa ilang tao, kapag ang balat ay sobrang tuyot:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Maaari itong makompensahin sa pamamagitan ng pagbuo ng mas maraming langis.</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Maaaring magmukhang makinang ang balat ngunit nananatiling tuyo sa ilalim</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Ang pananatiling hydrated (kasama ang paggamit ng tamang moisturizer) ay makakatulong sa iyong balat na maging mas balanse at hindi masyadong “nag-o-overcompensate.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Paano uminom ng tubig upang mabawasan ang langis sa mukha</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Sinusuportahan ang hydration ng balat mula sa loob</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Tumutulong ang tubig na mapanatili ang pangkalahatang balanse ng likido sa iyong katawan. Kapag ikaw ay sapat na na-hydrate:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Ang iyong balat ay hindi gaanong malamang na makaramdam ng higpit, magaspang, o magbalat-balat</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Ang mga pinong linya na dulot ng pagkatuyo ay maaaring magmukhang mas malambot.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Isipin mo ito na parang pagbibigay ng mas magandang “base” sa iyong balat upang mas epektibo ang moisturizer at skincare routine mo.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Tinutulungan ang skin barrier na gumana nang mas mahusay</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Para sa ilan, ang sobrang tuyong balat ay maaaring mag-trigger sa balat na gumawa ng mas maraming langis upang mapunan ang pagkatuyo.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Bagaman hindi mapapatigil ng tubig ang pagiging oily ng balat, ang pagpapanatiling hydrated ang katawan kasabay ng paggamit ng tamang moisturizer ay makakatulong para maging mas balanse ang iyong balat.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Tumutulong sa mga proseso ng detox (hindi direkta)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Ang tubig mismo ay hindi nagde-detox ng iyong balat nang parang mahika, ngunit:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Nakakatulong ito sa tamang paggana ng iyong mga bato at atay</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Ang mga organong ito ay nagpoproseso ng mga basurang produkto at mga byproduct na, kung hindi maayos na mapangasiwaan, ay maaaring makaapekto sa pamamaga sa katawan</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Ang mas kaunting panloob na "stress" ay maaaring magpakita sa labas bilang mas kalmado, mas balanseng balat.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Mga pagkakamali sa pag-inom ng tubig na nakakapinsala sa iyong balat</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Ang pag-inom ng masyadong kaunting tubig sa buong araw</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Ang talamak na banayad na pag-aalis ng tubig ay maaaring magmukhang mapurol, masikip, at mas madaling kapitan ng mga pinong linya na dulot ng pagkatuyo. Maaari din nitong gawing mas kapansin-pansin ang pamumula at pangangati.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Naniniwala na “tubig lamang ang mag-aayos ng balat ko”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Sinusuportahan ng tubig ang malusog na balat, ngunit hindi nito mapapalitan ang sunscreen, isang magandang skincare routine, balanseng nutrisyon, pagtulog, at pamamahala ng stress. Ang pag-asa lamang sa pag-inom ng tubig at pagwawalang-bahala sa mga salik na ito ay maaaring mag-iwan sa iyo ng pagkabigo.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Pinakamahusay na oras upang uminom ng tubig para sa mas makinis, mas malinaw na balat</string>
    <string name="right_after_waking_up">Pagkagising kaagad</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Uminom ng isang maliit na baso (200–300 ml) sa umaga. Nakakatulong ito upang ma-rehydrate ang iyong katawan pagkatapos ng tulog at sumusuporta sa sirkulasyon at mga proseso ng detox na nakakaapekto sa iyong balat.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minuto bago kumain</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Uminom ng isang maliit na baso ng tubig 20–30 minuto bago kumain.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Sumusuporta ito sa pagtunaw, tumutulong sa mas mahusay na pagsipsip ng mga nutrisyon, at maaaring maiwasan ang mabigat at namamagang pakiramdam na maaaring makita sa iyong mukha.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Sa pagitan ng mga pagkain (hindi lamang kasabay nito)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Humigop ng tubig sa pagitan ng mga pagkain sa halip na sa panahon lamang ng pagkain.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Ang patuloy na hydration ay tumutulong na mapanatiling mas matatag ang hadlang ng balat, na nagbabawas ng pagkatuyo at pangangati.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Bago at pagkatapos ng ehersisyo</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Bago mag-ehersisyo: uminom ng maliit na baso ng tubig. Pagkatapos mag-ehersisyo: unti-unting mag-rehydrate. Ang tamang hydration habang nagpapawis at nagpapagaling ay tumutulong sa daloy ng dugo at pag-aayos ng balat, na nagbibigay sa iyo ng mas malusog na kuminang sa paglipas ng panahon.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Sa mahabang panahon ng screen time o pag-aaral</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Habang nagtatrabaho o nag-aaral nang maraming oras, uminom ng ilang higop bawat 30–60 minuto. Ito ay nagpapanatili ng maayos na sirkulasyon at pokus, at pinipigilan ang balat mo na magmukhang pagod at matamlay.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 oras bago matulog (pero hindi masyadong marami agad bago)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Maaari kang uminom ng isang maliit na baso 1–2 oras bago matulog.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Iwasang uminom ng maraming tubig bago matulog upang hindi maantala ang iyong tulog (at ang gabi-gabing pag-aayos ng iyong balat) dahil sa pagpunta sa banyo.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Pag-inom ng tubig habang may regla</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Nakababawas ng pamamaga at pagtitipid ng tubig</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Ang pag-inom ng sapat na tubig ay tumutulong sa iyong katawan na ilabas ang sobrang likido. Maaari nitong maibsan ang mabigat at namamagang pakiramdam sa iyong tiyan at mga binti.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Nakakatulong sa cramps at pananakit ng ulo</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Maaaring gawing mas masahol ng banayad na dehidrasyon ang pananakit ng regla at sakit ng ulo. Ang pag-inom ng tubig ay sumusuporta sa sirkulasyon ng dugo at paggana ng mga kalamnan, na maaaring makatulong na bawasan ang hindi pagkakomportable.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Sumusuporta sa mood at enerhiya</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Kapag kulang ka sa tubig, mas malamang na makaramdam ka ng pagod, iritable, at malabo ang isip.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Ang wastong hydration ay nakakatulong upang mapanatiling mas matatag ang iyong enerhiya at konsentrasyon sa panahon ng iyong siklo.</string>
    <string name="aids_digestion">Tumutulong sa pagtunaw</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Maraming tao ang nakararanas ng pagtitibi o pagbabago sa pagtunaw habang may regla. Ang pag-inom ng sapat na tubig (kasama ang pagkain ng fiber) ay tumutulong upang mapanatiling gumagalaw ang iyong bituka at mabawasan ang pamamaga.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidrasyon para sa mga buntis</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Sumusuporta sa dami ng dugo at sirkulasyon</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Sumusuporta sa dami ng dugo at sirkulasyon. Sa panahon ng pagbubuntis, tumataas ang dami ng iyong dugo. Ang pag-inom ng sapat na tubig ay tumutulong sa iyong puso at mga daluyan ng dugo na gumana nang maayos upang maipadala ang oxygen at nutrisyon sa sanggol.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Tumutulong sa pagbuo ng amniotic fluid</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Ang tubig ay nakakatulong sa paggawa ng amniotic fluid, na nagbibigay ng proteksyon at cushioning sa iyong sanggol sa sinapupunan.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Binabawasan ang mga karaniwang kakulangan sa ginhawa sa pagbubuntis</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Bawasan ang paninigas ng dumi at almoranas.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Binabawasan ang pamamaga (pag-imbak ng tubig).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Bawasan ang posibilidad ng pananakit ng ulo at pagkahilo</string>
    <string name="supports_kidney_function">Sumusuporta sa pag-andar ng bato</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Gaano karami ang dapat inumin (pangkalahatang gabay)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Ang mga buntis ay dapat maglayunin ng 2–2.5 litro ng likido bawat araw, depende sa sukat ng katawan, klima, at antas ng aktibidad.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Kabilang dito ang tubig, sopas, gatas, herbal tea, at tubig mula sa mga pagkain (prutas, gulay).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Maputlang dilaw na ihi = karaniwang sapat ang pag-inom ng tubig</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Maitim na dilaw, malakas na amoy = maaaring mangailangan ng mas maraming likido</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Palaging sundin ang payo ng doktor o midwife mo, lalo na kung may kondisyon ka tulad ng preeclampsia, problema sa bato, o gestational diabetes.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Gaano karaming tubig ang dapat mong inumin sa mainit na panahon?</string>
    <string name="general_guideline">Pangkalahatang gabay</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Rekomendadong pag-inom ng likido para sa malusog na mga matatanda:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 litro bawat araw sa normal na kondisyon.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Sa mainit na panahon, magdagdag ng 0.5–1 litro pa, lalo na kung labis ang pagpapawis.</string>
    <string name="simple_rule">Simpleng panuntunan:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml ng tubig bawat kilo ng timbang ng katawan bawat araw, dagdagan pa kung mainit o aktibo ka.</string>
    <string name="example_hot_weather">Halimbawa (mainit na panahon):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 kg na tao → base ~ 1.8 – 2.4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Magdagdag ng 0.5 – 1L kung nagtatrabaho/nag-eehersisyo sa init → Kabuuan ~ 2.3 – 3.4 L/araw.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Sa halip na habulin ang perpektong bilang, bantayan ang: Uhaw: madalas na pagkatuyo ng lalamunan = maaaring kailangan mo ng higit pa. Kulay ng ihi: maputlang dilaw = karaniwang mabuti; madilim na dilaw = uminom pa. Mga sintomas ng banayad na dehydration: tuyong bibig, sakit ng ulo, pagkahilo, pagkapagod.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Kapag pawis na pawis ka</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Kung nagtatrabaho ka sa labas, nag-eehersisyo, o nagmomotor sa ilalim ng mainit na araw: Uminom ng tubig nang regular (bawat 15–20 minuto) sa halip na maghintay hanggang sobrang uhaw ka na.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Para sa matinding pagpapawis sa mahabang panahon, makakatulong ang oral rehydration solution o inuming may electrolytes upang mapalitan ang mga asin (ngunit iwasan ang mga inuming sobrang tamis).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Huwag magmalabis</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Iwasan ang pagpilit ng malaking dami ng tubig sa maikling panahon (halimbawa, 1 - 2 litro sa loob ng isang oras). Ang sobrang tubig na masyadong mabilis ay maaaring magpababa ng konsentrasyon ng electrolytes at magdulot ng hindi magandang pakiramdam.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Pangunahing ideya: Sa mainit na panahon, uminom ng higit sa karaniwan, ipamahagi ito sa buong araw, bantayan ang kulay ng iyong ihi, at dagdagan ang pag-inom kapag ikaw ay nagpapawis - ngunit huwag uminom ng sobrang dami nang sabay-sabay.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Mga tip sa hydration habang nag-eehersisyo</string>
    <string name="before_your_workout">Bago ang workout mo</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 oras bago: uminom ng humigit-kumulang 300–500 ml ng tubig.15–20 minuto bago: kung nauuhaw ka, humigop ng isa pang 100–200 ml.Iwasang simulan ang iyong pag-eehersisyo na nauuhaw na o punong puno ng tubig.</string>
    <string name="during_your_workout">Habang ikaw ay nag-eehersisyo</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Para sa magaan hanggang katamtamang ehersisyo (mas mababa sa 1 oras): Uminom ng 100–150 ml bawat 15–20 minuto.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Para sa matindi/mahabang ehersisyo (higit sa 1 oras), lalo na sa init: Uminom nang regular. Isaalang-alang ang low-sugar electrolyte drink kung marami ang pagpapawis.👉 Pangunahing ideya: Uminom nang regular, huwag hintayin na matindi ang uhaw.</string>
    <string name="after_your_workout">Pagkatapos ng iyong ehersisyo</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Uminom ng 200–500 ml ng tubig sa loob ng 30 minuto pagkatapos matapos.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Kung ang iyong mga damit ay basang-basa sa pawis, maaaring kailanganin mo pa — uminom nang dahan-dahan sa susunod na 1–2 oras. Isang simpleng palatandaan: ang iyong ihi ay dapat bumalik sa maputlang dilaw sa kalaunan ng araw.</string>
    <string name="what_to_drink">Ano ang iinumin</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Pinakamahusay na pagpili: Tubig lamang para sa karamihan ng ehersisyo.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Inumin na may elektrolyto: Kapaki-pakinabang kung:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Nag-eehersisyo ka nang husto nang higit sa 60 minuto.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Labis kang nagpapawis.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Nagsasanay ka sa napakainit/maalinsangang panahon.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Iwasan ang mga napakatamis na inumin at energy drinks bilang pangunahing pinagkukunan ng paghidrato.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Pag-inom ng tubig kapag may sakit (lagnat, sipon)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Bakit mahalaga ang tubig kapag ikaw ay may sakit</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Kapag mas mataas ang temperatura mo, mas marami kang pawis at mas mabilis kang humihinga, kaya mas maraming tubig ang nawawala sa katawan mo.</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Ang mga sintomas ng sipon/ubo ay nagpapatuyo sa iyo. Ang tumutulo na ilong, mabilis na paghinga, pag-ubo, at lalo na ang pagsusuka o pagtatae (kung naroroon) ay lahat ay nag-aalis ng tubig mula sa iyong katawan.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Sinusuportahan ng hydration ang iyong immune system. Tinutulungan ng tubig ang iyong dugo na magdala ng mga sustansya at immune cell kung saan kinakailangan ang mga ito, at sinusuportahan ang iyong mga bato sa pag-alis ng mga dumi.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Mga palatandaan na maaaring hindi ka umiinom nang sapat</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Madilim na dilaw na ihi at napakaliit ang pag-ihi</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Napakamatuyong bibig at labi</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Nakararamdam ng pagkahilo, panghihina, o labis na pagod</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Sakit ng ulo na lumalala kapag tumitayo</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Kung mapapansin mo ang mga palatandaang ito, subukang dagdagan ang iyong pag-inom ng likido.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Ano at paano uminom</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Dalisay na tubig: pangunahing pagpipilian, madalas na higop.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Mainit na likido: mainit na tubig, halamang tsaa, o malinaw na sabaw ay maaaring: Pahupain ang masakit na lalamunan, tumulong na paluwagin ang uhog, at magbigay ng ginhawa</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Solusyon sa oral rehydration (ORS) o inuming may electrolytes: Kapaki-pakinabang kung ikaw ay may mataas na lagnat, pagsusuka, o pagtatae, upang mapalitan ang tubig at mga asin. Iwasan ang mga inuming sobrang tamis.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Tip: Kung ayaw mong uminom ng marami nang sabay-sabay, humigop ng kaunti bawat ilang minuto.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Kailan humingi ng medikal na tulong (mahalaga)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Makakatulong ang pag-inom ng tubig sa bahay, ngunit magpatingin ka sa doktor kung:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Hindi mo maipanatili ang mga likido (sumusuka ng lahat)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Nakaramdam ka ng matinding pagkahilo, pagkalito, o napakabilis na tibok ng puso.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Nahihirapan kang huminga, may pananakit ng dibdib, o mataas at matagal na lagnat.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Nagpapakita ng mga senyales ng dehidrasyon ang isang sanggol, bata, buntis, o matatanda.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hindi nalulunasan ng hydration ang sakit, ngunit nakakatulong ito sa iyong katawan na gumaling nang mas mahusay.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Mga tip sa hydration para sa mga manggagawa sa opisina, mag-aaral, at driver</string>
    <string name="office_workers">Mga manggagawa sa opisina</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Maglagay ng bote ng tubig sa iyong desk kung saan mo ito makikita.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Uminom ng maliit na baso (150–250 ml) bawat 1–2 oras.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Gamitin ang “triggers”: uminom kapag nagche-check ng email, nakatapos ng gawain, o bumalik mula sa pahinga.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Limitahan ang kape at matamis na inumin; hayaan ang simpleng tubig ang iyong pangunahing pagpipilian.</string>
    <string name="students">Mga mag-aaral</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Simulan ang araw sa isang maliit na baso ng tubig bago umalis papuntang paaralan.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Magdala ng reusable na bote at uminom sa mga pahinga sa pagitan ng mga klase.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Kapag nag-aaral nang matagal, uminom ng ilang lagok bawat 30–45 minuto.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Huwag magdepende sa energy drinks o sobrang tamis na tsaa bilang pangunahing inumin mo.</string>
    <string name="drivers">Mga driver</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Uminom ng tubig bago magmaneho sa mahabang biyahe upang masiguro na hydrated ka nang maayos.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Palaging magdala ng bote ng tubig habang nagmamaneho, lalo na sa mahabang biyahe</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Sa mahahabang biyahe, huminto bawat 2 oras upang mag-unat at uminom ng tubig. Makakatulong ito upang maiwasan ang pagkapagod at mapabuti ang konsentrasyon sa daan.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Pumili ng tubig para sa mas matagal na hydration sa halip na mga matamis na inumin at caffeine.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Kahit sa maikling biyahe, uminom ng tubig nang pahigop-pahigop upang mapanatili ang enerhiya at pagiging alerto, lalo na kung nagmamaneho ka nang matagal.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Panahunan At Pangsitwasyunal Na Nilalaman</string>
    <string name="drink_water">Uminom Ng Tubig</string>
    <string name="health_benefits">Mga Benepisyo Sa Kalusugan</string>
    <string name="healthier_skin">Mas Malusog Na Balat</string>
    <string name="seasonal">Pana-panahon</string>
    <string name="explore">Galugarin</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Tumutok lamang sa dami ng iniinom mong tubig, hindi sa hitsura ng iyong ihi</string>
    <string name="practical_tips">Mga Praktikal Na Tip</string>
</resources>