<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">วิธีดื่มน้ำให้ถูกต้อง</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">ดื่มทีละน้อยตลอดทั้งวัน อย่าดื่มหมดทีเดียว</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">อย่ารอจนกระหายน้ำมากจึงดื่ม</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">หลีกเลี่ยงการดื่มน้ำปริมาณมากในครั้งเดียว เนื่องจากอาจทำให้รู้สึกไม่สบาย และในผู้ที่มีโรคประจำตัว อาจนำไปสู่การเสียสมดุลของอิเล็กโทรไลต์ได้</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">ปริมาณน้ำที่แนะนำต่อวัน</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">ประมาณ 30–35 มล. ต่อกิโลกรัมของน้ำหนักตัวต่อวัน</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">หากคุณทำกิจกรรมมาก อากาศร้อน หรือเหงื่อออกมาก → คุณต้องเพิ่มปริมาณการดื่ม</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">หากคุณมีปัญหาหัวใจ ไต หรือความดันโลหิต → คุณต้องปรึกษาแพทย์ก่อนปรับปริมาณน้ำที่ดื่ม</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">เวลาที่ดีที่สุดในการดื่มน้ำ</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">หลังตื่นนอน: ดื่มน้ำอุ่น 1 แก้วเล็กเพื่อช่วย “เริ่มต้น” ร่างกายของคุณ</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">ช่วงสายและช่วงบ่าย: ดื่ม 1–2 แก้วเล็ก และอย่ารอจนกระหายมาก</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">ก่อนอาหาร 30 นาที: 1 แก้วเล็กเพื่อช่วยย่อยอาหาร (หลีกเลี่ยงดื่มมากเกินไปก่อนรับประทานอาหาร)</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 ชั่วโมงก่อนนอน: หากคุณไม่ค่อยตื่นมากลางคืนเพื่อปัสสาวะ สามารถดื่มน้ำเพียงไม่กี่อึก; หลีกเลี่ยงการดื่มน้ำมากก่อนนอนทันที</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">ควรดื่มน้ำชนิดไหน?</string>
    <string name="best_options">ตัวเลือกที่ดีที่สุด:</string>
    <string name="filtered_water">น้ำต้มสุกเย็น</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">น้ำต้มสุกและเย็นแล้ว</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">น้ำแร่จากแหล่งที่เชื่อถือได้</string>
    <string name="limit_your_intake_of">จำกัดการบริโภค:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">น้ำอัดลมหวาน/เครื่องดื่มอัดลม</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">เครื่องดื่มที่มีน้ำตาลสูงมาก (ชานม น้ำผลไม้บรรจุขวด ฯลฯ)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">กาแฟ ชา และเครื่องดื่มที่คล้ายกันยังนับเป็นส่วนหนึ่งของปริมาณน้ำที่คุณดื่ม แต่เนื่องจากมีคาเฟอีน → คุณไม่ควรนับเป็น 100% ของเป้าหมายการดื่มน้ำรายวันของคุณ</string>
    <string name="listen_to_your_body">ฟังร่างกายของคุณ</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">สัญญาณที่บ่งบอกว่าคุณอาจขาดน้ำ:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">ปัสสาวะสีเหลืองเข้ม มีกลิ่นแรง</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">ปากแห้ง, ผิวแห้ง, หน้ามืด, อ่อนเพลีย</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">ปัสสาวะน้อยมากในระหว่างวัน</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">สัญญาณว่าคุณอาจดื่มน้ำมากเกินไป (โดยเฉพาะในช่วงเวลาสั้น ๆ):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">ปัสสาวะบ่อยโดยมีปัสสาวะใสเหมือนน้ำ</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">รู้สึกท้องอืด คลื่นไส้ ปวดหัว หรือรู้สึกหน้ามืด</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ หากคุณมีโรคประจำตัวหรือสังเกตเห็นสิ่งผิดปกติใดๆ คุณควรไปพบแพทย์</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">ระวังข้อผิดพลาดทั่วไปในการดื่มน้ำเหล่านี้</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">รอให้กระหายก่อนดื่ม</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">เมื่อคุณรู้สึกกระหายน้ำ ร่างกายของคุณก็ขาดน้ำเล็กน้อยแล้ว</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">ปัญหา: ทำให้เหนื่อย ปวดหัว และลดสมาธิ</string>
    <string name="how_to_fix_it">วิธีแก้ไข:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">จิบน้ำบ่อยๆ ตลอดทั้งวัน แทนที่จะรอจนกระหาย:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">หลังตื่นนอน: 1 แก้วเล็ก (200–300 มล.)</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">ช่วงสาย, บ่าย, เย็น: 1 แก้วเล็ก แต่ละครั้ง</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">ดื่มน้อยกว่าที่ร่างกายต้องการมาก</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">ดื่มเพียงวันละ 2-3 แก้ว โดยเฉพาะในพนักงานออฟฟิศที่นั่งอยู่ในห้องปรับอากาศ</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">ปัญหา: ผิวแห้ง, ท้องผูก, อ่อนเพลีย, ปัสสาวะน้อยลง, ปัสสาวะสีเหลืองเข้ม</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">วิธีแก้ไข: ปริมาณน้ำที่แนะนำต่อวัน (รวมจากน้ำเปล่า + ซุป + ผลไม้):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">โดยเฉลี่ย: 30–40 มล. ต่อกิโลกรัมของน้ำหนักตัวต่อวัน</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">ตัวอย่าง: 60 กก. → ประมาณ 1.8–2.4 ลิตร/วัน</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">ถ้าคุณออกกำลังกายมากหรืออากาศร้อนมาก: เพิ่มปริมาณการดื่มของคุณ</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">ดื่มมากเกินไปในครั้งเดียว</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">ลืมดื่มน้ำทั้งวัน แล้ว “ชดเชย” ตอนกลางคืนด้วยการดื่ม 1–2 ลิตรในคราวเดียว</string>
    <string name="problems">ปัญหา:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">ทำให้ไตทำงานหนักเกินไปและอาจเจือจางโซเดียมในเลือดได้ (พบได้ยากแต่เป็นอันตราย)</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">อาจทำให้ท้องอืด อาหารไม่ย่อย และคลื่นไส้ได้</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">แบ่งดื่ม: ดื่มประมาณ 150–250 มล. ต่อครั้ง หลายครั้งตลอดทั้งวัน</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">ดื่มใกล้เวลามื้ออาหารเกินไป</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">ดื่มน้ำ 500–700 มล. ก่อนหรือหลังมื้ออาหารทันที</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">ปัญหา: เจือจางกรดในกระเพาะอาหาร อาจทำให้การย่อยอาหารช้าลงและทำให้ท้องอืด (โดยเฉพาะในผู้ที่มีระบบย่อยอาหารไว)</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">ก่อนมื้ออาหาร 30 นาที: 1 แก้วเล็ก (100–200 มล.)</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">ระหว่างมื้ออาหาร: จิบทีละน้อยถ้าจำเป็น</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">หลีกเลี่ยงการดื่มปริมาณมากทันทีหลังอาหารมื้อใหญ่</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">ดื่มน้ำไม่เพียงพอ ก่อน ระหว่าง และหลังการออกกำลังกาย</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">ออกไปวิ่ง เล่นฟุตบอล หรือออกกำลังกายที่ยิม แล้วเพิ่งรู้ตัวทีหลังว่าไม่ได้ดื่มอะไรเลยตลอดเวลา</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">ปัญหา: การขาดน้ำ, อาการตะคริวกล้ามเนื้อ, ความเหนื่อยล้า, ความดันโลหิตต่ำ, เวียนศีรษะ</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 นาที ก่อนออกกำลังกาย: ดื่ม 200–300 มล.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">ระหว่างออกกำลังกาย: ทุก 15–20 นาที จิบน้ำเล็กน้อยหลายครั้ง</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">หลังออกกำลังกาย: ดื่มน้ำช้าๆ อย่าดื่มทีเดียวปริมาณมาก</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">ดื่มน้ำเย็นจัด/น้ำแข็งบ่อยๆ</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">รักเครื่องดื่มเย็นๆตลอดทั้งปี</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">อาจทำให้หลอดเลือดในลำคอหดตัวกะทันหัน ส่งผลให้เกิดอาการเจ็บคอและไอได้ง่ายขึ้น</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">สำหรับผู้ที่มีปัญหาเรื่องกระเพาะอาหาร อาจทำให้เกิดอาการเกร็งและปวดท้อง</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">วิธีแก้ไข: ใช้น้ำเย็นหรือน้ำที่เย็นเล็กน้อย และหลีกเลี่ยงน้ำเย็นจัดจนฟันเจ็บตลอดเวลา</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">การใช้เครื่องดื่มที่มีน้ำตาลแทนน้ำเปล่า</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">ชอบน้ำอัดลม ชานม เครื่องดื่มชูกำลัง น้ำผลไม้ขวด… เป็นเครื่องดื่มหลักแทนน้ำเปล่า</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">เพิ่มระดับน้ำตาลในเลือด เพิ่มความเสี่ยงต่อการเพิ่มน้ำหนักและฟันผุ</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">ไม่ให้ความชุ่มชื้นได้ดีเท่าน้ำเปล่า</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">น้ำเปล่าควรยังคงเป็นเครื่องดื่มหลักของคุณ</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">เครื่องดื่มใส่น้ำตาล: จำกัดปริมาณและปฏิบัติเหมือนเป็นของว่างเป็นครั้งคราว ไม่ใช่แหล่งให้ความชุ่มชื้นในแต่ละวัน</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">ไม่สนใจสีของปัสสาวะของคุณ</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">สีเหลืองอ่อน ค่อนข้างใส: โดยปกติแล้วดี</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">สีเหลืองเข้มและมีกลิ่นแรง: คุณอาจขาดน้ำ (เว้นแต่คุณกำลังรับประทานยาหรือวิตามินบางชนิด)</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">สีแดง สีน้ำตาล หรือขุ่นผิดปกติ: คุณควรไปพบแพทย์</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">หลงเชื่อว่า “ต้องดื่มน้ำ 3 ลิตรต่อวัน”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">การบังคับตัวเองให้ดื่มน้ำตามจำนวนที่กำหนด (2–3 ลิตร) โดยไม่พิจารณาน้ำหนักตัว ระดับกิจกรรม หรือสภาพอากาศ ความต้องการของแต่ละคนแตกต่างกัน</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">สูตร 30–40 มล./กก. น้ำหนักตัว</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">ความกระหายของคุณ</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">สีของปัสสาวะของคุณ</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">ดื่มน้ำมากๆ ก่อนนอน</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">ดื่มน้ำ 500–700 มล. ก่อนนอนเพราะคุณคิดว่ามัน “ดีต่อไตและผิวหนัง”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">คุณอาจต้องตื่นขึ้นมากลางคืนเพื่อปัสสาวะ ซึ่งรบกวนการนอนหลับของคุณ</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">ผู้สูงอายุหรือผู้ที่มีปัญหาโรคหัวใจหรือไตอาจมีอาการขาบวม บวมน้ำ และรู้สึกไม่สบายตัว</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 ชั่วโมงก่อนนอน: สามารถดื่มแก้วเล็กได้</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">ก่อนนอน: ดื่มแค่ไม่กี่อึก ถ้ารู้สึกกระหายน้ำ</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">ประโยชน์ของการดื่มน้ำมะนาว</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">รสซิตรัสอ่อนๆ ทำให้น้ำเปล่าเพลิดเพลินมากขึ้น ผู้คนจำนวนมากจึงดื่มมากขึ้นตลอดทั้งวัน</string>
    <string name="vitamin_c_boost">เสริมวิตามินซี</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">มะนาวเป็นแหล่งที่ดีของวิตามินซี สารต้านอนุมูลอิสระที่ช่วยเสริมสร้างระบบภูมิคุ้มกันและปกป้องเซลล์จากความเสียหาย</string>
    <string name="supports_digestion">ช่วยย่อยอาหาร</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">น้ำมะนาวอุ่นๆ ในตอนเช้าอาจกระตุ้นการย่อยอาหารและช่วยให้บางคนรู้สึกท้องอืดหรือหนักน้อยลงหลังมื้ออาหาร</string>
    <string name="freshens_breath">ช่วยให้ลมหายใจสดชื่น</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">รสเปรี้ยวและหอมส้มสามารถช่วยลดกลิ่นปากได้ชั่วคราว (แต่คุณควรบ้วนปากด้วยน้ำเปล่าหลังจากนั้นเพื่อปกป้องฟัน)</string>
    <string name="may_support_skin_health">อาจช่วยส่งเสริมสุขภาพผิว</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">การดื่มน้ำให้เพียงพอและการได้รับวิตามินซีช่วยส่งเสริมการผลิตคอลลาเจน ซึ่งสำคัญต่อความยืดหยุ่นของผิวและรูปลักษณ์โดยรวมของผิว</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">น้ำช่วยให้คุณนอนหลับดีขึ้นได้อย่างไร</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">รักษาสมดุลร่างกาย</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">เมื่อร่างกายของคุณชุ่มชื้นอย่างเพียงพอ หัวใจ การไหลเวียนของเลือด และอุณหภูมิร่างกายจะเสถียรมากขึ้น สิ่งนี้ช่วยให้ร่างกายผ่อนคลายและเข้าสู่การนอนหลับได้ราบรื่นยิ่งขึ้น</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">ช่วยลดอาการตะคริวและความไม่สบายตอนกลางคืน</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">การขาดน้ำเล็กน้อยอาจทำให้เกิดตะคริวกล้ามเนื้อ ปวดหัว ปากแห้ง หรือคอแห้งในเวลากลางคืน — ซึ่งทั้งหมดนี้สามารถปลุกคุณให้ตื่นหรือทำให้หลับยากขึ้น</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">ช่วยให้ร่างกายฟื้นตัวขณะที่คุณพักผ่อน</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">การดื่มน้ำให้เพียงพอจะช่วยส่งเสริมการไหลเวียนและการกำจัดของเสีย ช่วยให้ร่างกายฟื้นตัวในระหว่างการนอนหลับลึก</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">หมายเหตุสำคัญ: ดื่มของเหลวส่วนใหญ่ในช่วงต้นวัน และจิบเพียงเล็กน้อยตอนกลางคืน—หลีกเลี่ยงการดื่มปริมาณมากก่อนนอน เพื่อป้องกันการตื่นขึ้นมาปัสสาวะ</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">สนับสนุนการทำงานของฮอร์โมนและระบบประสาท</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">น้ำมีบทบาทในการที่ร่างกายของคุณผลิตและควบคุมฮอร์โมนและสารสื่อประสาทบางชนิด เมื่อคุณไม่ขาดน้ำ กระบวนการที่ส่งผลต่อวงจรการนอน-ตื่นของคุณจะทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">การดื่มน้ำและการลดน้ำหนัก</string>
    <string name="helps_control_appetite">ช่วยควบคุมความอยากอาหาร</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">เรามักเข้าใจผิดว่าความกระหายคือความหิว การดื่มน้ำหนึ่งแก้วก่อนจะช่วยให้คุณแยกแยะความแตกต่างได้ และการดื่มน้ำ 15–30 นาทีก่อนมื้ออาหารช่วยให้รู้สึกอิ่มด้วยปริมาณที่น้อยลง</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">ทดแทนเครื่องดื่มแคลอรีสูง</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">การเปลี่ยนเครื่องดื่มที่มีน้ำตาล (น้ำอัดลม ชานม กาแฟรสหวาน น้ำผลไม้) มาเป็นน้ำเปล่าจะช่วยลดแคลอรี่ที่ "ว่างเปล่า" ได้มาก ในช่วงหลายสัปดาห์หรือหลายเดือน การลดลงนี้สามารถสร้างความแตกต่างให้กับน้ำหนักของคุณได้อย่างแท้จริง</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">สนับสนุนการเผาผลาญและระดับพลังงาน</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">แม้แต่การขาดน้ำเพียงเล็กน้อยก็สามารถทำให้คุณรู้สึกเหนื่อยล้าและมีแนวโน้มน้อยลงที่จะเคลื่อนไหวหรือออกกำลังกาย การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้ร่างกายทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพ สนับสนุนการเผาผลาญตามปกติ และทำให้ง่ายขึ้นในการคงความกระฉับกระเฉง</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">ช่วยย่อยอาหารและลดอาการท้องอืด</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้ระบบย่อยอาหารทำงานได้อย่างราบรื่น และสามารถลดอาการท้องผูกและท้องอืด ซึ่งบางครั้งทำให้คนรู้สึก “หนักตัว” มากกว่าที่เป็นจริง</string>
    <string name="important_reminder">คำเตือนสำคัญ:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">การรับประทานอาหารที่สมดุลและมีแคลอรีต่ำ</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">เคลื่อนไหวมากขึ้น (ออกกำลังกาย เดิน กิจกรรมประจำวัน)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">การนอนหลับและการจัดการความเครียด</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">ใช้น้ำอย่างฉลาด: ดื่มน้ำเป็นประจำ เปลี่ยนเครื่องดื่มรสหวานด้วยน้ำเมื่อเป็นไปได้ และดื่มน้ำหนึ่งแก้วก่อนมื้ออาหาร—โดยไม่ดื่มมากเกินไป</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">น้ำดื่มและระบบย่อยอาหาร</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">ช่วยเริ่มการย่อยอาหารในปาก</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">น้ำเป็นส่วนสำคัญของน้ำลายซึ่งช่วยให้อาหารอ่อนตัวและเริ่มสลายคาร์โบไฮเดรต ทำให้กลืนได้ง่ายขึ้นและลดความเครียดในหลอดอาหารและกระเพาะอาหาร</string>
    <string name="supports_stomach_function">ช่วยเสริมการทำงานของกระเพาะอาหาร</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">กระเพาะของคุณต้องการของเหลวเพียงพอที่จะผสมอาหารกับกรดในกระเพาะและเอนไซม์ย่อยอาหาร “ส่วนผสม” นี้จะช่วยแบ่งอาหารออกเป็นชิ้นเล็กๆ เพื่อให้สารอาหารในลำไส้ดูดซึมได้ง่ายขึ้น</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">ช่วยให้สิ่งต่างๆ ในลำไส้เคลื่อนไหว</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">น้ำช่วยละลายสารอาหารและนำพาสารอาหารเหล่านั้นไปตามทางเดินอาหาร นอกจากนี้ยังช่วยให้เนื้อหาในลำไส้ของคุณนุ่มนวลและเคลื่อนไหว ลดความเสี่ยงต่ออาการท้องผูก</string>
    <string name="works_together_with_fiber">ทำงานร่วมกับไฟเบอร์</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">ใยอาหาร (จากผัก ผลไม้ และธัญพืชเต็มเมล็ด) ต้องการน้ำเพื่อทำงานได้อย่างถูกต้อง หากไม่มีน้ำเพียงพอ มื้ออาหารที่มีใยอาหารสูงอาจทำให้ท้องอืดและอุจจาระแข็งได้ แต่ถ้ามีน้ำเพียงพอ ใยอาหารจะช่วยสร้างอุจจาระที่นุ่มและมีปริมาณมากขึ้น ทำให้ง่ายต่อการขับถ่าย</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">ลดอาการท้องผูกและท้องอืด</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">เมื่อคุณขาดน้ำ ร่างกายจะดึงน้ำออกจากอุจจาระมากขึ้น ทำให้แห้งและแข็ง สิ่งนี้อาจนำไปสู่การท้องผูก การเบ่งถ่าย ริดสีดวงทวาร และความรู้สึกหนักอึ้งหรือท้องอืด</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">อาจบรรเทาอาการเสียดท้องในบางคนได้</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">การจิบน้ำทีละน้อยอาจช่วยบรรเทาอาการแสบร้อนกลางอกเล็กน้อยได้ แต่การดื่มน้ำมากเกินไปกับมื้ออาหารอาจทำให้อาการกรดไหลย้อนแย่ลงสำหรับบางคน—ดังนั้นให้ดื่มในปริมาณที่สบายและพอเหมาะ</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">ดื่มน้ำเป็นประจำตลอดทั้งวัน</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">ดื่มแก้วเล็ก 15–30 นาที ก่อนมื้ออาหาร</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">ระหว่างมื้ออาหาร จิบช้าๆ—อย่าดื่มรวด</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">หากคุณมักมีอาการท้องอืดหรือท้องผูก ให้เพิ่มทั้งน้ำและใยอาหารพร้อมกัน</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">ผลกระทบของน้ำต่อสมองและสมาธิ</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">รักษาพลังงานและความตื่นตัว</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">สมองประกอบด้วยน้ำประมาณ 70–75% ดังนั้นแม้ภาวะขาดน้ำเพียงเล็กน้อยก็สามารถทำให้เกิดความเหนื่อยล้าและหมอกสมองได้ การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้คุณคิดได้ชัดเจนและรู้สึกตื่นตัวมากขึ้น</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">ช่วยเสริมสมาธิและการจดจ่อ</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">การขาดน้ำสามารถลดสมาธิและการจดจ่อ ทำให้ นักเรียน พนักงานออฟฟิศ และผู้ขับขี่ เสียสมาธิและทำผิดพลาดมากขึ้น</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">ช่วยปรับอารมณ์และระดับความเครียด</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">การดื่มน้ำไม่เพียงพออาจทำให้คุณหงุดหงิด หดหู่ และเครียดมากขึ้น การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้สมองควบคุมอารมณ์ได้อย่างเสถียรมากขึ้น</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">ลดอาการปวดหัวในบางคน</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">การดื่มน้ำไม่พออาจทำให้เกิดอาการปวดหัวได้ในหลายคน แม้การขาดน้ำจะไม่ใช่สาเหตุของอาการปวดหัวทุกชนิด แต่การดื่มน้ำสม่ำเสมอช่วยลดอาการปวดหัวจากภาวะขาดน้ำเล็กน้อยได้</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">ช่วยเสริมความจำและสมรรถภาพทางสมอง</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยเสริมความจำ เวลาตอบสนอง และสมาธิ—โดยเฉพาะอย่างยิ่งในช่วงสอบหรือการทำงานยาวนาน</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">อย่าพึ่งพากาแฟหรือเครื่องดื่มชูกำลังเพียงอย่างเดียว วางน้ำไว้ใกล้ตัวและจิบเป็นประจำ—โดยเฉพาะตอนเรียน ทำงาน หรือขับรถ ปัสสาวะสีเหลืองอ่อนและพลังงานที่สม่ำเสมอเป็นสัญญาณว่าคุณดื่มน้ำเพียงพอ</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">ผลกระทบของแอลกอฮอล์ต่อสุขภาพของคุณ</string>
    <string name="shortterm_effects">ผลกระทบระยะสั้น</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">แอลกอฮอล์สามารถทำให้ปฏิกิริยาของคุณช้าลงและรบกวนการทรงตัว เพิ่มความเสี่ยงต่ออุบัติเหตุ</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">อาจส่งผลต่ออารมณ์และพฤติกรรม (ตั้งแต่ผ่อนคลายจนถึงหงุดหงิดหรือก้าวร้าว)</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">นอกจากนี้ยังทำให้คุณขาดน้ำโดยปัสสาวะมากขึ้น ทำให้เกิดอาการปวดศีรษะ ปากแห้ง และอาการเมาค้าง</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">นอกจากนี้ ยังอาจระคายเคืองกระเพาะอาหาร ทำให้คลื่นไส้ อาเจียน หรือปวดท้องได้</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">ผลกระทบระยะยาว (จากการดื่มบ่อยหรือดื่มหนัก)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">ความเสียหายของตับ: ในระยะยาว แอลกอฮอล์สามารถทำให้เกิดไขมันพอกตับ ตับอักเสบ และในที่สุดตับแข็ง ซึ่งเนื้อเยื่อแผลเป็นแทนที่เนื้อเยื่อตับที่แข็งแรง</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">ปัญหาหัวใจและความดันโลหิต: การดื่มหนักเป็นเวลานานอาจเพิ่มความดันโลหิต ทำให้หัวใจอ่อนแอ และเพิ่มความเสี่ยงต่อโรคหัวใจและโรคหลอดเลือดสมอง</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">สมองและสุขภาพจิต: การดื่มแอลกอฮอล์ในระยะยาวอาจทำให้ความจำและสมาธิเสื่อมถอย ทำให้อารมณ์แย่ลง (ความวิตกกังวล/ซึมเศร้า) และเพิ่มความเสี่ยงต่อการเสพติด</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">ระบบย่อยอาหารและความเสี่ยงมะเร็ง: การดื่มแอลกอฮอล์หนักในระยะยาวสามารถทำลายเยื่อบุของช่องปาก ลำคอ กระเพาะอาหาร และลำไส้ และเพิ่มความเสี่ยงของมะเร็งหลายชนิด (โดยเฉพาะช่องปาก ลำคอ ตับ เต้านม และลำไส้ใหญ่)</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">ระบบภูมิคุ้มกัน: การดื่มหนักเรื้อรังอาจทำให้ระบบภูมิคุ้มกันอ่อนแอลง ทำให้ร่างกายต่อสู้กับการติดเชื้อได้ยากขึ้น</string>
    <string name="weight_and_sleep">น้ำหนักและการนอนหลับ</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">แอลกอฮอล์เพิ่ม “แคลอรี่เปล่า” ที่อาจนำไปสู่การเพิ่มน้ำหนัก โดยเฉพาะเมื่อผสมกับเครื่องดื่มหวานหรือของว่างดึก ๆ มันอาจช่วยให้หลับเร็วขึ้น แต่จะรบกวนการนอนหลับลึกและ REM sleep ส่งผลให้คุณภาพการนอนลดลง</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">หมายเหตุสำคัญ: แม้แต่การดื่มในปริมาณน้อยถึงปานกลางก็ไม่ปราศจากความเสี่ยง สำหรับบางคน (การตั้งครรภ์ สภาพสุขภาพบางอย่าง ยาบางชนิด หรือมีประวัติการติดยา) ทางเลือกที่ปลอดภัยที่สุดคือการไม่ดื่มแอลกอฮอล์</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">ดื่มน้ำเพื่อลดสิวฮอร์โมน</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">สนับสนุนการดีท็อกซ์และสมดุลของร่างกาย</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">ไตและตับของคุณทำหน้าที่ประมวลผลฮอร์โมนและของเสีย การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้ไตและตับทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งช่วยสนับสนุนการสมดุลฮอร์โมนและผิวพรรณที่สุขภาพดีขึ้น</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">ช่วยรักษาเกราะป้องกันผิวและความชุ่มชื้น</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">การขาดน้ำอาจทำให้ผิวดูหมอง ตึง และระคายเคืองได้ง่าย การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยเสริมเกราะป้องกันผิว และอาจช่วยลดความแดงและการระคายเคืองจากสิว</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">ช่วยส่งเสริมการไหลเวียนโลหิตและการส่งสารอาหาร</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">น้ำช่วยให้เลือดไหลเวียนอย่างราบรื่น:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">สารอาหาร ออกซิเจน และสารประกอบที่มีประโยชน์ ถูกขนส่งไปยังเซลล์ผิวหนังได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">ของเสียถูกขับออกได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">สิ่งนี้สามารถช่วยให้ผิวดูสว่างและมีสุขภาพดีขึ้นเมื่อเวลาผ่านไป</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">อาจช่วยลดความมันที่เกิดจากความแห้ง</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">สำหรับบางคน เมื่อผิวขาดน้ำมาก:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">อาจชดเชยด้วยการผลิตน้ำมันมากขึ้น</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">สิ่งนี้อาจทำให้ผิวดูเงาวาว แต่ยังคงรู้สึกแห้งอยู่ด้านใน</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">การคงความชุ่มชื้นไว้ (รวมถึงการใช้มอยเจอร์ไรเซอร์ที่เหมาะสม) สามารถช่วยให้ผิวของคุณรู้สึกสมดุลมากขึ้นและ "ชดเชยมากเกินไป" น้อยลง</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">วิธีดื่มน้ำเพื่อลดความมันบนใบหน้า</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">ช่วยให้ผิวชุ่มชื้นจากภายใน</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">น้ำช่วยรักษาสมดุลของเหลวโดยรวมของร่างกายของคุณ เมื่อคุณดื่มน้ำให้เพียงพอ:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">ผิวของคุณมีโอกาสน้อยที่จะรู้สึกตึง หยาบกร้าน หรือลอก</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">เส้นริ้วที่เกิดจากความแห้งกร้านอาจดูนุ่มนวลขึ้น</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">ลองนึกภาพว่ามันเหมือนการให้ผิวของคุณมี “ฐาน” ที่ดีกว่า เพื่อให้มอยส์เจอไรเซอร์และรูทีนดูแลผิวทำงานได้มีประสิทธิภาพมากขึ้น</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">ช่วยให้เกราะป้องกันผิวทำงานได้ดีขึ้น</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">สำหรับบางคน ผิวที่ขาดน้ำอย่างรุนแรงอาจกระตุ้นให้ผิวผลิตน้ำมันมากขึ้นเพื่อชดเชยความแห้งกร้าน</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">แม้ว่าน้ำจะไม่ช่วยหยุดผิวมันได้ แต่การดื่มน้ำให้เพียงพอและใช้มอยส์เจอไรเซอร์ที่เหมาะสมจะช่วยให้ผิวรู้สึกสมดุลมากขึ้น</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">ช่วยกระบวนการล้างพิษ (โดยทางอ้อม)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">น้ำไม่ได้ "ดีท็อกซ์" ผิวของคุณเหมือนเวทมนตร์ แต่:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">ช่วยให้ไตและตับของคุณทำงานได้อย่างปกติ</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">อวัยวะเหล่านี้จัดการของเสียและผลพลอยได้ ซึ่งหากไม่ได้รับการจัดการอย่างดี อาจส่งผลต่อการอักเสบในร่างกาย</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">ความเครียดภายในที่น้อยลงสามารถแสดงออกภายนอกได้เป็นผิวที่สงบและสมดุลมากขึ้น</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">ข้อผิดพลาดในการดื่มน้ำที่ทำร้ายผิวของคุณ</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">ดื่มน้ำน้อยเกินไปตลอดทั้งวัน</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">ภาวะขาดน้ำเล็กน้อยเรื้อรังสามารถทำให้ผิวของคุณดูหมองคล้ำ ตึง และมีแนวโน้มเกิดริ้วรอยเล็กๆ จากความแห้งกร้านได้ นอกจากนี้ยังทำให้ผิวแดงและระคายเคืองเห็นได้ชัดเจนขึ้นด้วย</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">เชื่อว่า “น้ำอย่างเดียวจะแก้ปัญหาผิวของฉัน”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">น้ำช่วยบำรุงผิวให้แข็งแรง แต่ไม่สามารถทดแทนครีมกันแดด การดูแลผิวอย่างดี โภชนาการที่สมดุล การนอนหลับ และการจัดการความเครียดได้ หากพึ่งพาการดื่มน้ำเพียงอย่างเดียวโดยละเลยปัจจัยเหล่านี้ คุณอาจผิดหวังได้</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">เวลาที่ดีที่สุดในการดื่มน้ำเพื่อผิวเรียบเนียนกระจ่างใสขึ้น</string>
    <string name="right_after_waking_up">ทันทีหลังจากตื่นนอน</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">ดื่ม 1 แก้วเล็ก (200–300 มล.) ในตอนเช้า สิ่งนี้ช่วยเติมน้ำให้ร่างกายหลังจากนอนหลับทั้งคืน และสนับสนุนการไหลเวียนโลหิตและกระบวนการขับสารพิษที่ส่งผลต่อผิวพรรณ</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 นาที ก่อนมื้ออาหาร</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">ดื่มน้ำหนึ่งแก้วเล็ก ๆ ก่อนรับประทานอาหาร 20–30 นาที</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">ช่วยส่งเสริมการย่อยอาหาร ทำให้สารอาหารดูดซึมได้ดีขึ้น และอาจป้องกันความรู้สึกหนักอึดอัดที่อาจปรากฏบนใบหน้า</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">ระหว่างมื้ออาหาร (ไม่ใช่แค่ตอนทานอาหาร)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">จิบน้ำระหว่างมื้อแทนที่จะดื่มเฉพาะตอนมื้ออาหาร</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">การให้ความชุ่มชื้นอย่างสม่ำเสมอช่วยให้เกราะป้องกันผิวมีเสถียรภาพมากขึ้น ลดความแห้งกร้านและการระคายเคือง</string>
    <string name="before_and_after_exercise">ก่อนและหลังออกกำลังกาย</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">ก่อนออกกำลังกาย: ดื่มน้ำสักแก้วเล็ก  
หลังออกกำลังกาย: ดื่มน้ำชดเชยอย่างค่อยเป็นค่อยไป  
การดื่มน้ำให้เพียงพอระหว่างเหงื่อออกและฟื้นตัวช่วยให้เลือดไหลเวียนดีและซ่อมแซมผิวพรรณ ทำให้คุณมีผิวเปล่งปลั่งสุขภาพดีขึ้นตามเวลา</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">ในช่วงเวลาที่ใช้หน้าจอนานหรือการเรียน</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">เมื่อทำงานหรือเรียนนานหลายชั่วโมง ให้จิบน้ำเล็กน้อยทุก 30–60 นาที วิธีนี้ช่วยให้การไหลเวียนเลือดและสมาธิคงที่ และป้องกันผิวไม่ให้ดูเหนื่อยล้าและหมองคล้ำ</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">ก่อนนอน 1-2 ชั่วโมง (แต่ไม่มากจนเกินไปก่อนนอน)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">คุณสามารถดื่มแก้วเล็ก 1–2 ชั่วโมงก่อนนอน</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">หลีกเลี่ยงการดื่มน้ำมากๆ ก่อนนอนเพื่อไม่ให้การนอนหลับ (และการซ่อมแซมผิวในตอนกลางคืน) ถูกขัดจังหวะด้วยการลุกไปห้องน้ำบ่อยๆ</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">ดื่มน้ำระหว่างมีประจำเดือน</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">ลดอาการท้องอืดและการกักเก็บน้ำ</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้ร่างกายขับของเหลวส่วนเกินออกไปได้ ซึ่งจะช่วยบรรเทาความรู้สึกหนักและบวมที่ท้องและขาของคุณได้</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">ช่วยบรรเทาอาการตะคริวและปวดหัว</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">ภาวะขาดน้ำเล็กน้อยอาจทำให้ปวดประจำเดือนและปวดศีรษะแย่ลงได้ การดื่มน้ำส่งเสริมการไหลเวียนของเลือดและการทำงานของกล้ามเนื้อ ซึ่งอาจช่วยลดความรู้สึกไม่สบายได้</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">รองรับอารมณ์และพลังงาน</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">เมื่อคุณขาดน้ำ คุณจะมีแนวโน้มรู้สึกเหนื่อย หงุดหงิด และมึนงงมากขึ้น</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้พลังงานและสมาธิของคุณคงที่มากขึ้นระหว่างรอบเดือน</string>
    <string name="aids_digestion">ช่วยย่อยอาหาร</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">หลายคนประสบปัญหาท้องผูกหรือการเปลี่ยนแปลงของระบบย่อยอาหารในช่วงมีประจำเดือน การดื่มน้ำให้เพียงพอ (พร้อมกับกินใยอาหาร) ช่วยให้ลำไส้เคลื่อนไหวและลดอาการท้องอืด</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">การดื่มน้ำสำหรับสตรีมีครรภ์</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">ช่วยสนับสนุนปริมาณเลือดและการไหลเวียนโลหิต</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">สนับสนุนปริมาณเลือดและการไหลเวียนโลหิต ในช่วงตั้งครรภ์ ปริมาณเลือดของคุณจะเพิ่มขึ้น การดื่มน้ำให้เพียงพอช่วยให้หัวใจและหลอดเลือดทำงานได้อย่างเหมาะสมในการส่งออกซิเจนและสารอาหารไปยังทารกในครรภ์</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">ช่วยสร้างน้ำคร่ำ</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">น้ำมีส่วนช่วยในการผลิตน้ำคร่ำ ซึ่งช่วยรองรับและปกป้องทารกของคุณในครรภ์</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">ช่วยลดอาการไม่สบายทั่วไปในช่วงตั้งครรภ์</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">ลดอาการท้องผูกและริดสีดวงทวาร</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">ช่วยลดอาการบวม (น้ำคั่ง).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">ลดโอกาสเกิดอาการปวดหัวและเวียนศีรษะ</string>
    <string name="supports_kidney_function">ช่วยสนับสนุนการทำงานของไต</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">ควรดื่มเท่าไร (แนวทางทั่วไป)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">สตรีมีครรภ์ควรตั้งเป้าดื่มน้ำ 2–2.5 ลิตรต่อวัน ขึ้นอยู่กับขนาดร่างกาย สภาพอากาศ และกิจกรรม</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">รวมถึงน้ำ ซุป นม ชาสมุนไพร และน้ำจากอาหาร (ผลไม้ ผัก)</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">ปัสสาวะสีเหลืองอ่อน = มักจะมีการดื่มน้ำเพียงพอ</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">สีเหลืองเข้ม กลิ่นแรง = อาจต้องดื่มน้ำเพิ่ม</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">ปฏิบัติตามคำแนะนำของแพทย์หรือพยาบาลผดุงครรภ์เสมอ โดยเฉพาะหากคุณมีภาวะเช่น ภาวะครรภ์เป็นพิษ ปัญหาไต หรือเบาหวานขณะตั้งครรภ์</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">ควรดื่มน้ำเท่าไหร่ในสภาพอากาศร้อน?</string>
    <string name="general_guideline">แนวทางทั่วไป</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">ปริมาณของเหลวที่แนะนำสำหรับผู้ใหญ่ที่มีสุขภาพดี:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 ลิตรต่อวันภายใต้สภาวะปกติ</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">ในสภาพอากาศร้อน เพิ่มอีก 0.5–1 ลิตร โดยเฉพาะหากเหงื่อออกมาก</string>
    <string name="simple_rule">กฎง่ายๆ:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">น้ำ 30–40 มล. ต่อน้ำหนักตัว 1 กก. ต่อวัน จากนั้นเพิ่มอีกหากอากาศร้อนหรือคุณออกกำลังกาย</string>
    <string name="example_hot_weather">ตัวอย่าง (อากาศร้อน):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">คนหนัก 60 กก. → ฐานประมาณ 1.8 – 2.4 ลิตร</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">เพิ่ม 0.5 – 1 ลิตร หากทำงาน/ออกกำลังกายในที่ร้อน → รวม ~ 2.3 – 3.4 ลิตร/วัน</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">แทนที่จะไล่ตามตัวเลขที่สมบูรณ์แบบ ให้สังเกต:  
กระหายน้ำ: รู้สึกกระหายบ่อย = คุณอาจต้องดื่มมากขึ้น  
สีปัสสาวะ: สีเหลืองอ่อน = ปกติดี; สีเหลืองเข้ม = ดื่มมากขึ้น  
อาการขาดน้ำเล็กน้อย: ปากแห้ง ปวดหัว เวียนศีรษะ อ่อนเพลีย</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">เมื่อคุณเหงื่อออกมาก</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">ถ้าคุณกำลังทำงานกลางแจ้ง ออกกำลังกาย หรือขี่มอเตอร์ไซค์ในแดดร้อน: จิบน้ำเป็นประจำ (ทุก 15–20 นาที) แทนที่จะรอจนกระหายมาก</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">สำหรับการเหงื่อออกหนักมากเป็นเวลานาน สารละลายชดเชยน้ำทางปากหรือเครื่องดื่มอิเล็กโทรไลต์ สามารถช่วยทดแทนเกลือแร่ได้ด้วย (แต่หลีกเลี่ยงเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลมาก)</string>
    <string name="dont_overdo_it">อย่าทำเกินไป</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">หลีกเลี่ยงการบังคับน้ำปริมาณมากในช่วงเวลาสั้นๆ (เช่น 1 - 2 ลิตรภายในหนึ่งชั่วโมง) การดื่มน้ำมากเกินไปเร็วเกินไปอาจทำให้อิเล็กโทรไลต์เจือจางและทำให้คุณรู้สึกไม่สบาย</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">แนวคิดหลัก: ในสภาพอากาศร้อน ดื่มน้ำมากกว่าปกติ แบ่งดื่มตลอดวัน สังเกตสีปัสสาวะ และเพิ่มการดื่มน้ำเมื่อเหงื่อออก แต่ไม่ควรดื่มน้ำปริมาณมากในครั้งเดียว</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">เคล็ดลับการดื่มน้ำขณะออกกำลังกาย</string>
    <string name="before_your_workout">ก่อนออกกำลังกาย</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 ชั่วโมงก่อน: ดื่มน้ำประมาณ 300–500 มล.  
15–20 นาทีก่อน: หากรู้สึกกระหาย จิบน้ำเพิ่มอีก 100–200 มล.  
หลีกเลี่ยงการเริ่มออกกำลังกายขณะกระหายหรือท้องเต็มไปด้วยน้ำ</string>
    <string name="during_your_workout">ระหว่างการออกกำลังกายของคุณ</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">สำหรับการออกกำลังกายเบา–ปานกลาง (ไม่เกิน 1 ชั่วโมง): จิบ 100–150 มล. ทุก 15–20 นาที</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">สำหรับการออกกำลังกายหนัก/นาน (เกิน 1 ชั่วโมง) โดยเฉพาะในที่ร้อน: จิบน้ำอย่างสม่ำเสมอ หากเหงื่อออกมาก พิจารณาเครื่องดื่มอิเล็กโทรไลต์น้ำตาลน้อย 👉 ประเด็นสำคัญ: จิบน้ำเรื่อย ๆ อย่ารอให้กระหายมาก</string>
    <string name="after_your_workout">หลังออกกำลังกาย</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">ดื่มน้ำ 200–500 มล. ภายใน 30 นาทีหลังจากเสร็จสิ้น</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">ถ้าเสื้อผ้าของคุณเปียกชุ่มไปด้วยเหงื่อ คุณอาจต้องการมากกว่านี้ — จิบช้าๆ ในช่วง 1–2 ชั่วโมงถัดไป สัญญาณง่ายๆ: ปัสสาวะของคุณควรกลับมาเป็นสีเหลืองอ่อนในช่วงปลายวัน</string>
    <string name="what_to_drink">จะดื่มอะไรดี</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">ทางเลือกที่ดีที่สุด: น้ำเปล่าสำหรับการออกกำลังกายส่วนใหญ่</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">เครื่องดื่มเกลือแร่: มีประโยชน์หาก:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">คุณออกกำลังกายหนักนานกว่า 60 นาที</string>
    <string name="you_sweat_heavily">คุณเหงื่อออกมาก</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">คุณกำลังฝึกซ้อมในสภาพอากาศร้อน/ชื้นมาก</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">หลีกเลี่ยงเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลสูงมากและเครื่องดื่มชูกำลังเป็นแหล่งดื่มน้ำหลัก</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">ดื่มน้ำเมื่อป่วย (ไข้, หวัด)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">ทำไมน้ำจึงสำคัญเมื่อคุณป่วย</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">เมื่ออุณหภูมิสูงขึ้น คุณจะเหงื่อออกมากขึ้นและหายใจเร็วขึ้น ร่างกายจึงสูญเสียน้ำมากขึ้น</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">อาการไข้หวัด/ไข้หวัดใหญ่ทำให้คุณขาดน้ำ น้ำมูกไหล หายใจถี่ ไอ และโดยเฉพาะอาเจียนหรือท้องเสีย (ถ้ามี) ล้วนดึงน้ำออกจากร่างกายของคุณ</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">การดื่มน้ำเพียงพอช่วยสนับสนุนระบบภูมิคุ้มกันของคุณ น้ำช่วยให้เลือดนำพาสารอาหารและเซลล์ภูมิคุ้มกันไปยังที่ที่จำเป็น และช่วยสนับสนุนไตในการขจัดของเสีย</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">สัญญาณที่บ่งบอกว่าคุณอาจดื่มน้ำไม่พอ</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">ปัสสาวะสีเหลืองเข้มและปัสสาวะน้อยมาก</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">ปากและริมฝีปากแห้งมาก</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">รู้สึกเวียนหัว อ่อนแรง หรือเหนื่อยล้ามาก</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">ปวดหัวที่รุนแรงขึ้นเมื่อลุกขึ้นยืน</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">หากคุณสังเกตเห็นสัญญาณเหล่านี้ ลองเพิ่มปริมาณการดื่มของเหลวดู</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">ดื่มอะไรและดื่มอย่างไร</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">น้ำเปล่า: ตัวเลือกหลัก จิบบ่อยๆ</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">ของเหลวอุ่น: น้ำอุ่น ชาสมุนไพร หรือน้ำซุปใส สามารถ: บรรเทาอาการเจ็บคอ ช่วยคลายเสมหะ ทำให้รู้สึกสบายตัวมากขึ้น</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">น้ำเกลือแร่สำหรับดื่มทางปาก (ORS) หรือเครื่องดื่มเกลือแร่: มีประโยชน์หากมีไข้สูง อาเจียน หรือท้องเสีย เพื่อทดแทนทั้งน้ำและเกลือแร่ หลีกเลี่ยงเครื่องดื่มที่มีน้ำตาลมาก</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 เคล็ดลับ: ถ้าคุณไม่อยากดื่มมากทีเดียว ให้จิบทีละนิดทุกๆ ไม่กี่นาที</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">เมื่อใดควรขอความช่วยเหลือทางการแพทย์ (สำคัญ)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">การดื่มน้ำที่บ้านช่วยได้ แต่คุณควรไปพบแพทย์หาก:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">คุณไม่สามารถเก็บของเหลวไว้ได้ (อาเจียนทุกอย่าง)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">คุณรู้สึกเวียนศีรษะมาก สับสน หรือมีหัวใจเต้นเร็วมาก</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">คุณหายใจลำบาก เจ็บหน้าอก หรือมีไข้สูงเป็นเวลานาน</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">ทารก เด็ก หญิงตั้งครรภ์ หรือผู้สูงอายุ แสดงอาการขาดน้ำ</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">การดื่มน้ำไม่รักษาโรค แต่ช่วยให้ร่างกายฟื้นตัวได้ดีขึ้น</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">เคล็ดลับการดื่มน้ำสำหรับพนักงานออฟฟิศ นักเรียน และคนขับรถ</string>
    <string name="office_workers">พนักงานออฟฟิศ</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">วางขวดน้ำไว้บนโต๊ะในตำแหน่งที่คุณสามารถมองเห็นได้</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">ดื่มแก้วเล็ก (150–250 มล.) ทุกๆ 1–2 ชั่วโมง</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">ใช้ “triggers”: ดื่มเมื่อเช็คอีเมล เสร็จงาน หรือกลับจากพัก</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">จำกัดการดื่มกาแฟและเครื่องดื่มที่มีน้ำตาล ให้เลือกน้ำเปล่าเป็นหลัก</string>
    <string name="students">นักเรียน</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">เริ่มวันด้วยน้ำหนึ่งแก้วเล็กก่อนไปโรงเรียน</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">พกขวดน้ำที่ใช้ซ้ำได้ติดตัว และจิบน้ำระหว่างพักคาบเรียน</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">เมื่อศึกษานานๆ ให้จิบน้ำสักสองสามอึกทุก 30–45 นาที</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">อย่าพึ่งพาเครื่องดื่มชูกำลังหรือชาที่หวานจัดเป็นของเหลวหลักของคุณ</string>
    <string name="drivers">ผู้ขับขี่</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">ดื่มน้ำก่อนออกเดินทางไกลเพื่อให้แน่ใจว่าคุณได้รับน้ำเพียงพอ</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">พกขวดน้ำติดตัวเสมอขณะขับรถ โดยเฉพาะในการเดินทางไกล</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">สำหรับการขับรถทางไกล ควรหยุดทุก 2 ชั่วโมงเพื่อยืดเส้นยืดสายและดื่มน้ำ สิ่งนี้ช่วยป้องกันความเหนื่อยล้าและเพิ่มสมาธิในการขับขี่บนถนน</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">เลือกน้ำเพื่อการชุ่มชื้นที่ยาวนานกว่า แทนเครื่องดื่มหวานและคาเฟอีน</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">แม้แต่ในการเดินทางระยะสั้น จิบน้ำเพื่อรักษาพลังงานและความตื่นตัว โดยเฉพาะหากคุณขับรถเป็นเวลานาน</string>
    <string name="seasonal_situational_content">เนื้อหาตามฤดูกาลและสถานการณ์</string>
    <string name="drink_water">ดื่มน้ำ</string>
    <string name="health_benefits">ประโยชน์ต่อสุขภาพ</string>
    <string name="healthier_skin">ผิวสุขภาพดีขึ้น</string>
    <string name="seasonal">ตามฤดูกาล</string>
    <string name="explore">สำรวจ</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">สนใจแค่ว่าดื่มน้ำมากน้อยแค่ไหน ไม่สนใจว่าปัสสาวะดูอย่างไร</string>
    <string name="practical_tips">เคล็ดลับที่ใช้ได้จริง</string>
</resources>