<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Como Beber Água Corretamente</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Beba em pequenas quantidades ao longo do dia, não tudo de uma vez</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Não espere até estar com muita sede para beber.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Evite beber uma grande quantidade de água de uma só vez, pois pode causar desconforto e, em pessoas com condições subjacentes, até levar a desequilíbrios eletrolíticos.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Ingestão diária recomendada de água</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Cerca de 30–35 ml por quilograma de peso corporal por dia.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Se você for muito ativo, o tempo estiver quente ou suar muito → você precisará aumentar sua ingestão.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Se você tem problemas cardíacos, renais ou de pressão arterial → consulte seu médico antes de ajustar a quantidade de água que você bebe.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Melhor hora para beber água</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Após acordar: 1 copo pequeno de água morna para ajudar a “ligar” seu corpo.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Final da manhã e meio da tarde: beba 1–2 copos pequenos e não espere até ficar realmente com sede.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minutos antes das refeições: 1 copo pequeno para auxiliar na digestão (evite beber muito logo antes de comer).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 horas antes de dormir: se você não costuma acordar para urinar à noite, pode beber alguns goles; evite beber muito antes de dormir.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Que tipo de água você deve beber?</string>
    <string name="best_options">Melhores opções:</string>
    <string name="filtered_water">Água fervida e resfriada</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Água fervida e resfriada</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Água mineral de fonte confiável</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Limite a ingestão de:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Bebidas açucaradas / refrigerantes.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Bebidas com muito açúcar (chá com leite, sucos engarrafados, etc.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Café, chá e bebidas semelhantes ainda contam como parte da sua ingestão de líquidos, mas contêm cafeína → você não deve contá-los 100% para sua meta diária de água.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Ouça seu corpo</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Sinais de que você pode estar desidratado:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Urina amarelo escuro com cheiro forte.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Lábios secos, pele seca, tontura, fadiga</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Urinar muito pouco durante o dia</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Sinais de que você pode estar bebendo muita água (especialmente em um curto período):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Micção frequente com urina muito clara, semelhante à água.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Sentindo-se inchado, nauseado, com dores de cabeça ou tonto.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Se você tiver condições de saúde subjacentes ou notar algo incomum, consulte um médico.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Tenha cuidado com esses erros comuns na ingestão de água.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Esperar até sentir SEDE para beber</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Quando você sentir sede, seu corpo já está ligeiramente desidratado.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Problemas: Pode te deixar cansado, causar dores de cabeça e reduzir seu foco.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Como consertar:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Beba água regularmente ao longo do dia em vez de esperar sentir sede:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Após acordar: 1 copo pequeno (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Final da manhã, tarde, noite: 1 copo pequeno a cada vez.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Beber muito menos do que seu corpo precisa</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Beber apenas 2–3 copos por dia, especialmente comum em trabalhadores de escritório sentados em salas com ar-condicionado.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Problemas: Pele seca, constipação, fadiga, urinar com menos frequência, urina amarelo escuro.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Como corrigir: Ingestão diária sugerida de água (total de água pura + sopa + frutas):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Em média: 30–40 ml por kg de peso corporal por dia.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Exemplo: 60 kg → cerca de 1,8–2,4 litros/dia.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Se você faz muito exercício ou faz muito calor: aumente a ingestão.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Beber demais de uma vez</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Esquecer de beber o dia todo e “compensar” à noite bebendo 1–2 litros de uma só vez.</string>
    <string name="problems">Problemas:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Sobrecarrega os rins e pode diluir o sódio no sangue (raro, mas perigoso).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Pode causar inchaço, indigestão e náusea.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Divida: beba cerca de 150–250 ml por vez, várias vezes ao longo do dia.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Beber muito perto das refeições</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Beber 500–700 ml de água logo antes ou logo após uma refeição.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Problemas: Dilui o ácido estomacal, pode retardar a digestão e causar inchaço (especialmente em pessoas com estômagos sensíveis).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minutos antes da refeição: 1 copo pequeno (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Durante a refeição: tome pequenos goles se necessário.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Evite beber grandes quantidades imediatamente após uma grande refeição.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Não beber o suficiente antes, durante e depois do exercício</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Sair para correr, jogar futebol ou malhar na academia e só depois perceber que não bebeu nada o tempo todo.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Problemas: Desidratação, cãibras musculares, fadiga, pressão arterial baixa, tontura.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minutos antes do exercício: beba 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Durante o exercício: a cada 15–20 minutos, tome alguns pequenos goles.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Após o exercício: reidrate-se gradualmente, não beba uma grande quantidade de uma só vez.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Beber frequentemente água muito fria/gelada</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Adoro bebidas geladas o ano todo.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Pode causar constrição repentina dos vasos sanguíneos na garganta, aumentando a probabilidade de dor de garganta e tosse.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Para pessoas com problemas estomacais, pode desencadear espasmos e dor de estômago.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Como consertar: Opte por água fria ou levemente gelada e evite “gelada a ponto de doer os dentes” o tempo todo.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Usando bebidas açucaradas em vez de água pura</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Prefirindo refrigerantes, chá com leite, energéticos, sucos engarrafados… como seus principais líquidos em vez de água.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Aumenta o açúcar no sangue, aumenta o risco de ganho de peso e cárie dentária.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Não hidrata tão eficazmente quanto água pura.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">A água pura ainda deve ser sua principal bebida.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Bebidas açucaradas: limite-as e trate-as como uma guloseima ocasional, não como uma fonte de hidratação diária.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Ignorando a cor da sua urina</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Amarelo pálido, bastante claro: geralmente normal.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Amarelo escuro com cheiro forte: você pode estar desidratado (a menos que esteja tomando certos medicamentos/vitaminas).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Vermelho, marrom ou incomumente turvo: você deve consultar um médico.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Acreditar cegamente que "você deve beber 3 litros por dia"</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Forçar-se a seguir um número fixo (2–3 litros) sem considerar o peso corporal, nível de atividade ou o clima. As necessidades de cada um são diferentes</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">A fórmula de 30–40 ml/kg de peso corporal.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Sua sensação de sede</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">A cor da sua urina</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Beber muita água antes de dormir</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Beber 500-700 ml de água antes de dormir porque acha que é “bom para os rins e para a pele”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Você pode precisar acordar para fazer xixi, o que atrapalha seu sono.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Idosos ou pessoas com problemas cardíacos ou renais podem apresentar pernas inchadas, inchaço e desconforto.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 horas antes de dormir: você pode tomar um copo pequeno.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Logo antes de dormir: basta tomar alguns goles se sentir sede.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Benefícios de beber água com limão</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">O sabor cítrico suave torna a água pura mais agradável, fazendo com que muitas pessoas naturalmente bebam mais ao longo do dia</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Impulso de vitamina C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Os limões são uma boa fonte de vitamina C, um antioxidante que apoia o sistema imunológico e ajuda a proteger as células contra danos.</string>
    <string name="supports_digestion">Auxilia a digestão</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Água morna com limão pela manhã pode estimular a digestão e ajudar algumas pessoas a se sentirem menos inchadas ou pesadas após as refeições.</string>
    <string name="freshens_breath">Refresca o hálito</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">O sabor ácido e cítrico pode ajudar a reduzir temporariamente o mau hálito (mas você ainda deve enxaguar com água pura depois para proteger seus dentes).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Pode apoiar a saúde da pele</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Manter-se bem hidratado e obter um pouco de vitamina C pode apoiar a produção de colágeno, que é importante para a elasticidade e a aparência geral da pele.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Como a água ajuda você a dormir melhor</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Mantém seu corpo em equilíbrio</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Quando você está bem hidratado, seu coração, circulação e temperatura corporal ficam mais estáveis. Isso ajuda seu corpo a relaxar e entrar no sono de forma mais suave.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Reduz cãibras noturnas e desconforto</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">A desidratação leve pode contribuir para cãibras musculares, dores de cabeça, boca seca ou garganta arranhada à noite — todos esses sintomas podem acordar você ou dificultar o adormecer.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Ajuda seu corpo a se recuperar enquanto você descansa</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Manter-se hidratado favorece a circulação e a eliminação de resíduos, ajudando o seu corpo a se recuperar durante o sono profundo.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Nota importante: Beba a maior parte dos seus líquidos no início do dia e tome apenas pequenos goles à noite—evite grandes quantidades antes de dormir para não acordar para urinar.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Apoia a função hormonal e do sistema nervoso</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">A água desempenha um papel na forma como o seu corpo produz e regula certos hormônios e neurotransmissores. Quando você não está desidratado, os processos que influenciam o seu ciclo sono-vigília podem funcionar de forma mais eficiente.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Beber água e perder peso</string>
    <string name="helps_control_appetite">Ajuda a controlar o apetite</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Frequentemente confundimos sede com fome. Beber um copo de água primeiro ajuda a diferenciar, e tomar água 15 a 30 minutos antes das refeições pode ajudar a sentir-se satisfeito com porções menores.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Substitui bebidas com alto teor calórico</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Trocar bebidas açucaradas (refrigerantes, chá com leite, café adoçado, suco) por água pura reduz muitas calorias “vazias”. Ao longo de semanas e meses, essa redução pode fazer uma diferença real no seu peso.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Apoia o metabolismo e os níveis de energia</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Até mesmo uma desidratação leve pode fazer você se sentir cansado e menos disposto a se mexer ou exercitar. Manter-se bem hidratado ajuda seu corpo a funcionar de forma eficiente, apoia o metabolismo normal e facilita manter-se ativo.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Ajuda na digestão e reduz o inchaço</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Beber bastante água ajuda o sistema digestivo a funcionar bem e pode reduzir a prisão de ventre e o inchaço, o que às vezes faz as pessoas se sentirem “mais pesadas” do que realmente são.</string>
    <string name="important_reminder">Lembrete importante:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Seguir uma dieta equilibrada com menos calorias.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Movimentar-se mais (exercícios, caminhada, atividade diária)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Dormir e controlar o estresse</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Use a água com sabedoria: Beba água regularmente, substitua bebidas açucaradas sempre que possível e tome um copo antes das refeições — sem beber em excesso.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Água potável e o sistema digestivo</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Ajuda a iniciar a digestão na boca</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">A água é um componente essencial da saliva, que ajuda a amolecer os alimentos e inicia a quebra de carboidratos. Isso facilita a deglutição e reduz o esforço no seu esôfago e estômago.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Apoia a função do estômago</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Seu estômago precisa de líquido suficiente para misturar a comida com o ácido gástrico e as enzimas digestivas. Essa “mistura” ajuda a quebrar a comida em pedaços menores para que os nutrientes possam ser absorvidos mais facilmente nos intestinos.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Mantém as coisas em movimento nos intestinos</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">A água ajuda a dissolver os nutrientes e transportá-los ao longo do trato digestivo. Também mantém o conteúdo do intestino macio e em movimento, reduzindo o risco de prisão de ventre.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Funciona junto com fibra</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Fibras alimentares (de vegetais, frutas, grãos integrais) precisam de água para funcionar adequadamente. Sem água suficiente, refeições ricas em fibras podem na verdade causar inchaço e fezes duras. Com água suficiente, a fibra ajuda a formar fezes macias e volumosas que são mais fáceis de passar.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Reduz a constipação e o inchaço</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Quando você está desidratado, o corpo retira mais água das fezes, tornando-as secas e duras. Isso pode levar a constipação, esforço para evacuar, hemorroidas e sensação de peso ou inchaço.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Pode aliviar azia em algumas pessoas</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Pequenos goles de água podem aliviar a azia leve, mas beber demais durante as refeições pode piorar o refluxo para alguns – portanto, limite-se a uma quantidade moderada e confortável.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Beba água regularmente ao longo do dia</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Beba um copo pequeno 15–30 minutos antes das refeições.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Durante as refeições, beba devagar — não engula.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Se você está frequentemente inchado ou constipado, aumente tanto a ingestão de água quanto de fibras.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Os efeitos da água no cérebro e na concentração</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mantém energia e alerta</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">O cérebro é ~70–75% água, portanto, até uma leve desidratação pode causar fadiga e névoa cerebral. Manter-se hidratado ajuda você a pensar com clareza e se sentir mais alerta.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Suporta foco e concentração</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">A desidratação pode reduzir o foco e a concentração, fazendo com que estudantes, trabalhadores de escritório e motoristas se distraiam e cometam mais erros.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Ajuda no humor e nos níveis de estresse</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Não beber água suficiente pode te deixar irritável, pra baixo e mais estressado. Ficar hidratado ajuda o cérebro a regular o humor de forma mais estável.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Reduz dores de cabeça em algumas pessoas</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Não beber água suficiente pode provocar dores de cabeça em muitas pessoas. Embora a desidratação não seja a causa de todas as dores de cabeça, beber regularmente pode ajudar a reduzir dores de cabeça leves relacionadas à desidratação.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Suporta memória e desempenho mental</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Manter-se hidratado apoia a memória, o tempo de reação e o foco – especialmente durante exames ou longas sessões de trabalho.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Não confie apenas no café ou em bebidas energéticas. Mantenha água por perto e beba regularmente — especialmente ao estudar, trabalhar ou dirigir. Urina amarelo-claro e energia constante são sinais de que você está bem hidratado.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Impacto do álcool na sua saúde</string>
    <string name="shortterm_effects">Efeitos de curto prazo</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">O álcool pode retardar suas reações e prejudicar o equilíbrio, aumentando o risco de acidentes.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Pode afetar o humor e o comportamento (de relaxado a irritável ou agressivo).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Também desidrata, aumentando a micção, causando dores de cabeça, boca seca e ressacas.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Além disso, pode irritar o estômago e causar náuseas, vômitos ou dor.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efeitos a longo prazo (com consumo frequente ou pesado)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Danos ao fígado: Com o tempo, o álcool pode causar esteatose hepática, hepatite e, eventualmente, cirrose, onde o tecido cicatricial substitui o tecido hepático saudável.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Problemas cardíacos e de pressão arterial: O consumo excessivo de álcool ao longo do tempo pode elevar a pressão arterial, enfraquecer o coração e aumentar o risco de doenças cardíacas e derrame.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Cérebro e saúde mental: O uso prolongado de álcool pode prejudicar a memória e a concentração, piorar o humor (ansiedade/depressão) e aumentar o risco de vício.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistema digestivo e risco de câncer: O consumo pesado e prolongado de álcool pode danificar o revestimento da boca, garganta, estômago e intestinos, aumentando o risco de vários tipos de câncer (especialmente boca, garganta, fígado, mama e cólon).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistema imunológico: O consumo crônico e excessivo de álcool pode enfraquecer seu sistema imunológico, dificultando que seu corpo combata infecções.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Peso e sono</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">O álcool adiciona calorias “vazias” que podem levar ao ganho de peso, especialmente com mixers açucarados ou lanches da madrugada. Ele pode ajudar você a pegar no sono mais rápido, mas perturba o sono profundo e REM, reduzindo a qualidade do sono.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Nota importante: Mesmo o consumo baixo a moderado de álcool não é isento de riscos. Para algumas pessoas (gravidez, certas condições de saúde, medicamentos específicos ou histórico de dependência), a escolha mais segura é não consumir álcool.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Beber água para reduzir a acne hormonal</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Apoia a desintoxicação e o equilíbrio do corpo</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Seus rins e fígado processam hormônios e resíduos. Manter-se hidratado ajuda-os a funcionar de forma eficiente, o que pode apoiar o equilíbrio hormonal e uma pele mais saudável.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Ajuda a manter a barreira e a hidratação da pele</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">A desidratação pode fazer com que a pele pareça opaca, tensa e facilmente irritada. Manter-se hidratado apoia a barreira da pele e pode reduzir a vermelhidão e a irritação relacionada à acne.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Apoia a circulação sanguínea e a entrega de nutrientes</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">A água ajuda a manter o sangue fluindo suavemente:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Nutrientes, oxigênio e compostos benéficos são transportados de forma mais eficiente para as células da pele.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Os resíduos são eliminados de forma mais eficaz</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Isso pode contribuir para uma tez mais luminosa e com aparência mais saudável ao longo do tempo.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Pode reduzir a oleosidade relacionada à secura</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Para algumas pessoas, quando a pele está muito desidratada:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Pode compensar produzindo mais óleo</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Isso pode fazer com que a pele pareça brilhante, mas ainda fique seca por baixo</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Manter-se hidratado (além de usar o hidratante certo) pode ajudar sua pele a se sentir mais equilibrada e menos “compensando em excesso”.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Como beber água para reduzir a oleosidade facial</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Apoia a hidratação da pele por dentro</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">A água ajuda a manter o equilíbrio geral de fluidos do seu corpo. Quando você está bem hidratado:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Sua pele tem menos tendência a ficar repuxada, áspera ou descamativa.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Linhas finas causadas pela secura podem parecer mais suaves.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Pense nisso como dar à sua pele uma “base” melhor para que seu hidratante e rotina de cuidados com a pele funcionem de forma mais eficaz.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Ajuda a barreira cutânea a funcionar melhor</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Para alguns, a pele muito desidratada pode fazer com que a pele produza mais óleo para compensar o ressecamento.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Embora a água não elimine a oleosidade da pele, manter-se hidratado e usar o hidratante certo pode ajudar sua pele a se sentir mais equilibrada.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Ajuda nos processos de desintoxicação (indiretamente)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">A água em si não “desintoxica” sua pele como mágica, mas:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ajuda seus rins e fígado a funcionarem corretamente</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Esses órgãos processam resíduos e subprodutos que, se não forem bem tratados, podem influenciar a inflamação no corpo</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Menos “estresse” interno pode se manifestar externamente como uma pele mais calma e equilibrada.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Erros ao beber água que prejudicam sua pele</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Beber pouca água o dia todo</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">A desidratação crônica leve pode fazer sua pele parecer opaca, repuxada e mais propensa a linhas finas causadas pela secura. Ela também pode tornar a vermelhidão e a irritação mais perceptíveis.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Acreditar que “só a água vai consertar minha pele”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">A água ajuda a manter a pele saudável, mas não pode substituir o protetor solar, uma boa rotina de cuidados com a pele, nutrição equilibrada, sono e controle do estresse. Confiar apenas na ingestão de água e ignorar esses fatores pode deixar você desapontado.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Melhores horários para beber água para uma pele mais suave e clara</string>
    <string name="right_after_waking_up">Logo após acordar</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Tome 1 copo pequeno (200–300 ml) pela manhã. Isso ajuda a reidratar seu corpo após uma noite de sono e apoia a circulação e os processos de desintoxicação que afetam sua pele.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minutos antes das refeições</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Beba um copo pequeno de água 20–30 minutos antes de comer.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Isso auxilia a digestão, ajuda na melhor absorção dos nutrientes e pode prevenir sensações de peso e inchaço que podem aparecer no seu rosto.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Entre as refeições (não apenas com elas)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Beba água entre as refeições, em vez de apenas durante as refeições.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">A hidratação constante ajuda a manter a barreira da pele mais estável, reduzindo o ressecamento e a irritação.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Antes e depois do exercício</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Antes do exercício: beba um copo pequeno de água. Após o exercício: reidrate-se gradualmente. Uma boa hidratação durante o suor e a recuperação ajuda o fluxo sanguíneo e a reparação da pele, proporcionando um brilho mais saudável ao longo do tempo.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Durante longos períodos de tempo de tela ou estudo</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Ao trabalhar ou estudar por horas, tome alguns goles a cada 30–60 minutos. Isso mantém a circulação e o foco constantes, e evita que sua pele fique com aquele aspecto cansado e opaco.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 horas antes de dormir (mas não muito logo antes)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Você pode beber um copo pequeno 1–2 horas antes de dormir.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Evite tomar água de uma vez só logo antes de dormir para que seu sono (e o reparo noturno da sua pele) não seja interrompido por idas ao banheiro.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Beber água durante a menstruação</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Reduz o inchaço e a retenção de água</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Beber água suficiente realmente ajuda seu corpo a eliminar o excesso de líquido. Isso pode aliviar aquela sensação de peso e inchaço na barriga e nas pernas.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Ajuda com cólicas e dores de cabeça</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">A desidratação leve pode piorar as cólicas menstruais e as dores de cabeça. Beber água apoia o fluxo sanguíneo e a função muscular, o que pode ajudar a reduzir o desconforto.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Suporta humor e energia</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Quando você está desidratado, é mais provável que se sinta cansado, irritável e com a mente nublada.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Boa hidratação ajuda a manter sua energia e concentração mais estáveis durante o seu ciclo.</string>
    <string name="aids_digestion">Auxilia na digestão</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Muitas pessoas experimentam constipação ou alterações digestivas durante a menstruação. Beber água suficiente (além de comer fibras) ajuda a manter os intestinos em movimento e reduz o inchaço.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidratação para gestantes</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Suporta o volume sanguíneo e a circulação</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Suporta volume e circulação sanguínea. Durante a gravidez, o volume sanguíneo aumenta. Beber bastante água ajuda o coração e os vasos sanguíneos a funcionarem adequadamente para fornecer oxigênio e nutrientes ao bebê.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Ajuda a formar o líquido amniótico</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">A água contribui para a produção do líquido amniótico, que amortece e protege seu bebê no útero.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Reduz desconfortos comuns na gravidez</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Reduza a constipação e as hemorroidas.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Alivia o inchaço (retenção de água).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Reduz as chances de dores de cabeça e tontura</string>
    <string name="supports_kidney_function">Suporta a função renal</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Quanto beber (diretriz geral)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Mulheres grávidas devem ingerir 2–2,5 litros de líquidos por dia, dependendo do tamanho corporal, clima e nível de atividade.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Isso inclui água, sopas, leite, chás de ervas e água de alimentos (frutas, vegetais).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Urina amarela pálida = geralmente bem hidratada</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Amarelo escuro, cheiro forte = pode precisar de mais líquidos</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Sempre siga as orientações do seu médico ou da sua parteira, especialmente se você tiver condições como pré-eclâmpsia, problemas renais ou diabetes gestacional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Quanta água você deve beber em climas quentes?</string>
    <string name="general_guideline">Diretriz geral</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Ingestão recomendada de líquidos para adultos saudáveis:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 litros por dia em condições normais.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Em clima quente, adicione 0,5–1 litro a mais, especialmente se suar muito.</string>
    <string name="simple_rule">Regra simples:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml de água por kg de peso corporal por dia, aumentando a quantidade se estiver calor ou se você estiver ativo.</string>
    <string name="example_hot_weather">Exemplo (tempo quente):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Pessoa de 60 kg → base ~ 1,8 – 2,4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Adicione 0,5 – 1 L se trabalhando/exercitando no calor → Total ~ 2,3 – 3,4 L/dia.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Em vez de buscar um número perfeito, observe: Sede: sentir sede frequentemente = você pode precisar de mais. Cor da urina: amarelo claro = geralmente bom; amarelo escuro = beba mais. Sintomas de desidratação leve: boca seca, dor de cabeça, tontura, fadiga.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Quando você sua muito</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Se você estiver trabalhando ao ar livre, se exercitando ou pilotando uma moto sob o sol quente: Dê pequenos goles de água regularmente (a cada 15–20 minutos) em vez de esperar até ficar muito sedento.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Para sudorese muito intensa durante um longo período, uma solução de reidratação oral ou bebida eletrolítica também pode ajudar a repor os sais (mas evite bebidas muito açucaradas).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Não exagere</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Evite forçar a ingestão de grandes quantidades de água em pouco tempo (por exemplo, 1 a 2 litros em uma hora). Muita água em pouco tempo pode diluir os eletrólitos e causar mal-estar.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ideia principal: Em clima quente, beba mais do que o habitual, distribua ao longo do dia, observe a cor da sua urina e aumente a ingestão quando suar - mas não beba grandes quantidades de uma só vez.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Dicas de hidratação durante o treino</string>
    <string name="before_your_workout">Antes do seu treino</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 horas antes: beba cerca de 300–500 ml de água. 15–20 minutos antes: se sentir sede, tome mais 100–200 ml. Evite começar seu treino já com sede ou com o estômago muito cheio de água.</string>
    <string name="during_your_workout">Durante o seu treino</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Para exercícios leves a moderados (menos de 1 hora): Beba 100–150 ml a cada 15–20 minutos.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Para treinos intensos/longos (mais de 1 hora), especialmente no calor: continue bebendo regularmente. Considere uma bebida eletrolítica com baixo teor de açúcar se estiver suando muito.👉 Ideia principal: Beba regularmente, não espere sentir muita sede.</string>
    <string name="after_your_workout">Após o seu treino</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Beba 200–500 ml de água em até 30 minutos após terminar.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Se suas roupas estiverem encharcadas de suor, você pode precisar de mais — beba lentamente ao longo das próximas 1–2 horas. Um sinal simples: sua urina deve voltar a amarelo claro mais tarde no dia</string>
    <string name="what_to_drink">O que beber</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Melhor escolha: Água pura para a maioria dos treinos.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Bebidas eletrolíticas: Úteis se:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Você se exercita intensamente por mais de 60 minutos.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Você sua muito.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Você está treinando em clima muito quente/úmido.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Evite bebidas muito açucaradas e energéticas como principal fonte de hidratação.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Beber água quando estiver doente (febre, resfriado)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Por que a água é importante quando você está doente</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Quando sua temperatura está mais alta, você sua mais e respira mais rápido, então seu corpo perde mais água</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Sintomas de resfriado/gripe desidratam você. Coriza, respiração rápida, tosse e especialmente vômito ou diarreia (se presentes) retiram água do seu corpo.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">A hidratação apoia seu sistema imunológico. A água ajuda seu sangue a transportar nutrientes e células imunológicas para onde são necessárias, além de auxiliar seus rins na remoção de resíduos.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Sinais de que você pode não estar bebendo o suficiente</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Urina amarela escura e urinando muito pouco</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Boca e lábios muito secos</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Sentindo tontura, fraqueza ou cansaço extremo</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Dor de cabeça que piora ao se levantar</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Se você notar esses sinais, tente aumentar a ingestão de líquidos.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">O que e como beber</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Água pura: escolha principal, beba com frequência.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Líquidos quentes: água morna, chá de ervas ou caldo claro podem: aliviar a dor de garganta, ajudar a soltar o muco, fazer você se sentir mais confortável</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Solução de reidratação oral (SRO) ou bebidas eletrolíticas: Úteis se você tiver febre alta, vômito ou diarreia, para repor água e sais. Evite bebidas muito açucaradas.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Dica: Se você não quiser beber muito de uma só vez, tome pequenos goles a cada poucos minutos.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Quando procurar ajuda médica (importante)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Beber água em casa ajuda, mas você deve consultar um médico se:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Você não consegue reter líquidos (vomita tudo)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Você se sente muito tonto, confuso ou com o coração acelerado.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Você tem dificuldade para respirar, dor no peito ou febre alta e persistente.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Um bebê, criança, mulher grávida ou pessoa idosa apresenta sinais de desidratação.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">A hidratação não cura a doença, mas ajuda seu corpo a se recuperar melhor.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Dicas de hidratação para trabalhadores de escritório, estudantes e motoristas</string>
    <string name="office_workers">Trabalhadores de escritório</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Mantenha uma garrafa de água na sua mesa onde você possa vê-la.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Beba um copo pequeno (150–250 ml) a cada 1–2 horas.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Use “gatilhos”: beba ao checar e-mails, concluir uma tarefa ou voltar de uma pausa.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Limite o café e as bebidas açucaradas; faça da água pura a sua principal escolha.</string>
    <string name="students">Estudantes</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Comece o dia com um copo pequeno de água antes de sair para a escola.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Leve uma garrafa reutilizável e beba durante os intervalos entre as aulas.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Ao estudar por longos períodos, beba alguns goles a cada 30–45 minutos.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Não confie em bebidas energéticas ou chá muito doce como principais líquidos.</string>
    <string name="drivers">Motoristas</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Beba água antes de sair em viagens longas para garantir que você esteja devidamente hidratado.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Sempre carregue uma garrafa de água enquanto dirige, especialmente em viagens longas</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Em viagens longas, pare a cada 2 horas para alongar e se hidratar. Isso pode ajudar a prevenir a fadiga e melhorar a concentração na estrada.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Escolha água para uma hidratação mais duradoura em vez de bebidas açucaradas e cafeína.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Mesmo em viagens curtas, tome pequenos goles de água para manter a energia e o estado de alerta, especialmente se você estiver dirigindo por um período prolongado.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Conteúdo Sazonal E Situacional</string>
    <string name="drink_water">Beba Água</string>
    <string name="health_benefits">Benefícios Para A Saúde</string>
    <string name="healthier_skin">Pele Mais Saudável</string>
    <string name="seasonal">Sazonal</string>
    <string name="explore">Explorar</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Só prestar atenção na quantidade de água que você bebe, não na aparência da sua urina</string>
    <string name="practical_tips">Dicas Práticas</string>
</resources>