<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">सही तरीके से पानी कैसे पिएं</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">दिन भर थोड़ा-थोड़ा पिएं, एकसाथ सब न पिएं</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">बहुत ज्यादा प्यास लगने तक पीने का इंतजार न करें।</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">एक साथ बड़ी मात्रा में पानी पीने से बचें, क्योंकि इससे असुविधा हो सकती है और अंतर्निहित स्थितियों वाले लोगों में इलेक्ट्रोलाइट असंतुलन भी हो सकता है।</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">अनुशंसित दैनिक जल सेवन</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">प्रति दिन प्रति किलोग्राम शरीर के वजन के लिए लगभग 30–35 मिलीलीटर।</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">यदि आप बहुत सक्रिय हैं, मौसम गर्म है, या आप बहुत पसीना बहाते हैं → आपको अपना सेवन बढ़ाना होगा।</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">यदि आपको हृदय, गुर्दे या रक्तचाप की समस्या है → पानी की मात्रा बदलने से पहले डॉक्टर से सलाह लें।</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">पानी पीने का सबसे अच्छा समय</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">जागने के बाद: शरीर को “स्टार्ट अप” करने में मदद के लिए 1 छोटा गिलास गुनगुना पानी।</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">देर सुबह और दोपहर के मध्य: 1–2 छोटे गिलास पिएं, और तब तक इंतज़ार न करें जब तक आप वास्तव में प्यासे न हो जाएं।</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">भोजन से 30 मिनट पहले: पाचन सहायता के लिए 1 छोटा गिलास (खाने से ठीक पहले ज्यादा न पिएं)।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">सोने से 1–2 घंटे पहले: यदि आप रात में आमतौर पर पेशाब करने के लिए नहीं उठते हैं, तो आप कुछ घूंट पी सकते हैं; सोने से ठीक पहले ज्यादा न पिएं।</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">आपको किस प्रकार का पानी पीना चाहिए?</string>
    <string name="best_options">सर्वश्रेष्ठ विकल्प:</string>
    <string name="filtered_water">उबालकर ठंडा किया हुआ पानी</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">उबला और ठंडा पानी</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">विश्वसनीय स्रोत से खनिज जल</string>
    <string name="limit_your_intake_of">इनके सेवन को सीमित करें:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">शर्करायुक्त सॉफ्ट ड्रिंक्स / कार्बोनेटेड ड्रिंक्स।</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">बहुत अधिक चीनी वाले पेय (दूध वाली चाय, बोतलबंद जूस, आदि)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">कॉफी, चाय और इसी तरह के पेय अभी भी आपके तरल पदार्थ के सेवन के हिस्से के रूप में गिने जाते हैं, लेकिन उनमें कैफीन होता है → आपको उन्हें अपने दैनिक जल लक्ष्य में 100% नहीं गिनना चाहिए।</string>
    <string name="listen_to_your_body">अपने शरीर की सुनें</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">निर्जलीकरण के लक्षण:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">गहरा पीला मूत्र जिसमें तेज़ गंध हो।</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">सूखे होंठ, सूखी त्वचा, चक्कर आना, थकान</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">दिन में बहुत कम पेशाब करना</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">बहुत अधिक पानी पीने के संकेत (विशेष रूप से कम समय में):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">बहुत साफ़, पानी जैसा मूत्र के साथ बार-बार पेशाब आना।</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">फुलाव महसूस होना, मतली आना, सिरदर्द होना, या चक्कर आना।</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ यदि आपको कोई अंतर्निहित स्वास्थ्य स्थिति है या कुछ असामान्य महसूस हो, तो डॉक्टर से मिलें।</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">पानी पीने की इन सामान्य गलतियों से सावधान रहें।</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">प्यास लगने तक इंतजार करके पीना</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">जब आपको प्यास लगती है, तब तक आपका शरीर पहले से ही थोड़ा निर्जलित हो चुका होता है।</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">समस्याएँ: आपको थका सकती हैं, सिरदर्द दे सकती हैं, और आपकी एकाग्रता कम कर सकती हैं।</string>
    <string name="how_to_fix_it">इसे कैसे ठीक करें:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">प्यास लगने तक इंतजार करने के बजाय पूरे दिन नियमित रूप से पानी पीते रहें:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">जागने के बाद: 1 छोटा गिलास (200–300 मिलीलीटर)।</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">देर सुबह, दोपहर, शाम: हर बार 1 छोटा गिलास।</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">शरीर की आवश्यकता से बहुत कम पीना</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">दिन में केवल 2-3 गिलास पीना, विशेष रूप से वातानुकूलित कमरों में बैठे कार्यालय कर्मचारियों में आम है।</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">समस्याएँ: सूखी त्वचा, कब्ज, थकान, कम बार पेशाब आना, गहरा पीला मूत्र।</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">कैसे ठीक करें: सुझाया गया दैनिक पानी का सेवन (सादा पानी + सूप + फल से कुल):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">औसतन: प्रति दिन प्रति किलोग्राम शरीर के वजन के लिए 30–40 मिलीलीटर।</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">उदाहरण: 60 किलो → लगभग 1.8–2.4 लीटर/दिन।</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">यदि आप बहुत व्यायाम करते हैं या बहुत गर्मी है: अपना सेवन बढ़ाएँ।</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">एक बार में बहुत ज्यादा पीना</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">पूरे दिन पीना भूल जाना, फिर रात में “इसकी भरपाई” करने के लिए एक बार में 1–2 लीटर पी लेना।</string>
    <string name="problems">समस्याएँ:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">गुर्दे पर अधिक भार डालता है और रक्त में सोडियम को पतला कर सकता है (दुर्लभ लेकिन खतरनाक)।</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">पेट फूलना, अपच और मतली का कारण बन सकता है।</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">इसे छोटे-छोटे हिस्सों में पिएं: एक बार में लगभग 150–250 मिलीलीटर, दिन भर कई बार।</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">भोजन के समय के बहुत करीब पीना</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">भोजन से ठीक पहले या ठीक बाद में 500-700 मिलीलीटर पानी पीना।</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">समस्याएँ: पेट के एसिड को पतला करता है, पाचन धीमा कर सकता है और सूजन का कारण बन सकता है (विशेषकर संवेदनशील पेट वाले लोगों में)।</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">भोजन से 30 मिनट पहले: 1 छोटा गिलास (100–200 मिली)।</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">भोजन के दौरान: जरूरत पड़ने पर थोड़ी-थोड़ी चुस्कियां लें।</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">बड़े भोजन के तुरंत बाद बड़ी मात्रा में पीने से बचें।</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">व्यायाम से पहले, दौरान और बाद में पर्याप्त पानी न पीना</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">दौड़ लगाना, फुटबॉल खेलना या जिम में वर्कआउट करना और बाद में ही एहसास होना कि पूरे समय कुछ पीया ही नहीं।</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">समस्याएँ: निर्जलीकरण, मांसपेशियों में ऐंठन, थकान, निम्न रक्तचाप, चक्कर आना।</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">व्यायाम से 30–60 मिनट पहले: 200–300 मिलीलीटर पिएं।</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">व्यायाम के दौरान: हर 15-20 मिनट में, कुछ छोटे घूंट लें।</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">व्यायाम के बाद: धीरे-धीरे पुनः जलयोजन करें, एक बार में बहुत अधिक मात्रा में न पिएं।</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">बार-बार बहुत ठंडा/बर्फ वाला पानी पीना</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">साल भर आइस-कोल्ड ड्रिंक्स का शौक।</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">गले में अचानक रक्त वाहिका संकुचन का कारण बन सकता है, जिससे गले में खराश और खांसी होने की संभावना बढ़ जाती है।</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">पेट की समस्याओं वाले लोगों के लिए, यह ऐंठन और पेट दर्द को ट्रिगर कर सकता है।</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">इसे ठीक करने का तरीका: ठंडा या हल्का ठंडा पानी पिएं, और हमेशा "इतना ठंडा कि दांत दर्द करें" से बचें।</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">सादा पानी के बजाय मीठे पेय का उपयोग करना</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">पानी के बजाय मुख्य तरल पदार्थ के रूप में सॉफ्ट ड्रिंक, मिल्क टी, एनर्जी ड्रिंक, बोतलबंद जूस पसंद करना।</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">रक्त शर्करा बढ़ाता है, वजन बढ़ने और दांत सड़ने का खतरा बढ़ाता है।</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">सादे पानी जितनी प्रभावी रूप से हाइड्रेट नहीं करता।</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">सादा पानी अभी भी आपका मुख्य पेय होना चाहिए।</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">मीठे पेय: इन्हें सीमित रखें और कभी-कभी की ट्रीट की तरह मानें, न कि रोज़मर्रा के हाइड्रेशन स्रोत की तरह।</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">अपने पेशाब के रंग को नजरअंदाज करना</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">हल्का पीला, काफी साफ़: सामान्यतः ठीक।</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">गहरा पीला और तेज़ गंध: आप निर्जलित हो सकते हैं (जब तक कि आप कुछ दवाइयाँ/विटामिन न ले रहे हों)।</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">लाल, भूरा या असामान्य रूप से धुंधला: डॉक्टर को दिखाएँ।</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">“प्रतिदिन 3 लीटर पानी पीना चाहिए” पर आँख मूंदकर विश्वास करना</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">खुद को एक निश्चित संख्या (2–3 लीटर) का पालन करने के लिए मजबूर करना, बिना अपने शरीर के वजन, गतिविधि स्तर या मौसम को ध्यान में रखे। हर किसी की जरूरतें अलग-अलग होती हैं।</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">30–40 मिलीलीटर प्रति किलोग्राम शरीर के वजन का सूत्र।</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">आपकी प्यास की भावना</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">आपके मूत्र का रंग</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">सोने से ठीक पहले बहुत सारा पानी पीना</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">सोने से ठीक पहले 500-700 मिलीलीटर पानी पीना क्योंकि आपको लगता है कि यह "गुर्दे और त्वचा के लिए अच्छा है"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">आपको पेशाब करने के लिए जागना पड़ सकता है, जो आपकी नींद भंग करता है।</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">बुजुर्ग वयस्कों या हृदय या किडनी की समस्याओं वाले लोगों को पैरों में सूजन, फूलापन और असुविधा हो सकती है।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">सोने से 1–2 घंटे पहले: आप एक छोटा गिलास ले सकते हैं।</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">सोने से ठीक पहले: अगर आपको प्यास लगे तो बस कुछ घूंट लें।</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">नींबू पानी पीने के फायदे</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">हल्का साइट्रस स्वाद सादे पानी को अधिक आनंददायक बनाता है, इसलिए कई लोग पूरे दिन स्वाभाविक रूप से अधिक पीते हैं।</string>
    <string name="vitamin_c_boost">विटामिन सी बूस्ट</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">नींबू विटामिन सी का एक अच्छा स्रोत है, एक एंटीऑक्सीडेंट जो आपकी प्रतिरक्षा प्रणाली का समर्थन करता है और कोशिकाओं को क्षति से बचाने में मदद करता है।</string>
    <string name="supports_digestion">पाचन में सहायक</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">सुबह गुनगुना नींबू पानी पाचन को उत्तेजित कर सकता है और कुछ लोगों को भोजन के बाद कम फूला हुआ या भारी महसूस करने में मदद कर सकता है।</string>
    <string name="freshens_breath">सांस ताज़ा करता है</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">इसका अम्लीय, खट्टा स्वाद मुंह की बदबू को अस्थायी रूप से कम करने में मदद कर सकता है (लेकिन दांतों की रक्षा के लिए उसके बाद सादे पानी से कुल्ला अवश्य करें)।</string>
    <string name="may_support_skin_health">त्वचा स्वास्थ्य का समर्थन कर सकता है</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">अच्छी तरह हाइड्रेटेड रहने और विटामिन C लेने से कोलेजन उत्पादन को बढ़ावा मिल सकता है, जो त्वचा की लोच और समग्र त्वचा की उपस्थिति के लिए महत्वपूर्ण है।</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">पानी कैसे आपकी नींद को बेहतर बनाता है</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">आपके शरीर को संतुलित रखता है</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">जब आप ठीक से हाइड्रेटेड होते हैं, तो आपका हृदय, परिसंचरण और शरीर का तापमान अधिक स्थिर होता है। यह आपके शरीर को आराम करने और अधिक आसानी से नींद में जाने में मदद करता है।</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">रात्रि में ऐंठन और असुविधा को कम करता है</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">हल्के निर्जलीकरण से मांसपेशियों में ऐंठन, सिरदर्द, शुष्क मुँह, या रात में गले में खराश हो सकती है - ये सभी आपको जगा सकते हैं या सोना कठिन बना सकते हैं।</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">आराम करते समय आपके शरीर को ठीक होने में मदद करता है</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">हाइड्रेटेड रहने से परिसंचरण और अपशिष्ट निष्कासन में सहायता मिलती है, जिससे आपके शरीर को गहरी नींद के दौरान ठीक होने में मदद मिलती है।</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">महत्वपूर्ण नोट: दिन के पहले भाग में अधिकतर तरल पदार्थ पिएं, और रात में केवल थोड़ा सा ही पिएं—सोने से ठीक पहले अधिक मात्रा में पीने से बचें ताकि रात में पेशाब के लिए जागना न पड़े।</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">हार्मोन और तंत्रिका तंत्र के कार्य का समर्थन करता है</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">आपका शरीर कुछ हार्मोन और न्यूरोट्रांसमीटर का उत्पादन और विनियमन कैसे करता है, इसमें पानी एक भूमिका निभाता है। जब आप निर्जलित नहीं होते हैं, तो आपके सोने-जागने के चक्र को प्रभावित करने वाली प्रक्रियाएं अधिक कुशलता से काम कर सकती हैं।</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">पानी पीना और वजन घटाना</string>
    <string name="helps_control_appetite">भूख को नियंत्रित करने में मदद करता है</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">हम अक्सर प्यास को भूख समझ लेते हैं। पहले एक गिलास पानी पीने से आपको अंतर समझने में मदद मिलती है, और भोजन से 15–30 मिनट पहले पानी पीने से छोटे हिस्सों से भी आपको पेट भरा हुआ महसूस हो सकता है।</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">उच्च-कैलोरी पेय की जगह लेता है</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">शर्करा युक्त पेय (कोल्ड ड्रिंक्स, दूध वाली चाय, मीठी कॉफी, जूस) को सादे पानी से बदलने से बहुत सारी “खाली” कैलोरी कम हो जाती हैं। हफ्तों और महीनों में, यह कमी आपके वजन में वास्तविक अंतर ला सकती है।</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">चयापचय और ऊर्जा स्तर का समर्थन करता है</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">यहां तक ​​कि हल्के निर्जलीकरण से भी आपको थकान महसूस हो सकती है और हिलने-डुलने या व्यायाम करने की संभावना कम हो सकती है। अच्छी तरह से हाइड्रेटेड रहने से आपके शरीर को कुशलता से काम करने में मदद मिलती है, सामान्य चयापचय का समर्थन होता है और सक्रिय रहना आसान हो जाता है।</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">पाचन में मदद करता है और सूजन कम करता है</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">पर्याप्त पानी पीना आपके पाचन तंत्र को सुचारू रूप से काम करने में मदद करता है और कब्ज तथा सूजन को कम कर सकता है, जो कभी-कभी लोगों को वास्तव में जितने भारी हैं उससे अधिक “भारी” महसूस कराता है।</string>
    <string name="important_reminder">महत्वपूर्ण अनुस्मारक:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">संतुलित, कम कैलोरी वाला आहार लेना।</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">अधिक गतिशील होना (व्यायाम, चलना, दैनिक गतिविधि)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">सोना और तनाव प्रबंधन</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">पानी का समझदारी से उपयोग करें: नियमित रूप से पानी पिएँ, जहाँ संभव हो शक्करयुक्त पेयों को बदलें, और भोजन से पहले एक गिलास पिएँ—बिना अधिक पीए।</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">पीने का पानी और पाचन तंत्र</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">मुंह में पाचन शुरू करने में मदद करता है</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">पानी लार का एक महत्वपूर्ण हिस्सा है, जो भोजन को नरम करने में मदद करता है और कार्बोहाइड्रेट को तोड़ना शुरू कर देता है। इससे निगलना आसान हो जाता है और आपके अन्नप्रणाली और पेट पर तनाव कम हो जाता है।</string>
    <string name="supports_stomach_function">पेट के कार्य का समर्थन करता है</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">आपके पेट को भोजन को पेट के एसिड और पाचन एंजाइमों के साथ मिलाने के लिए पर्याप्त तरल पदार्थ की आवश्यकता होती है। यह "मिश्रण" भोजन को छोटे टुकड़ों में तोड़ने में मदद करता है ताकि पोषक तत्व आंतों में अधिक आसानी से अवशोषित हो सकें।</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">आंतों में चीज़ों को गतिशील रखता है</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">पानी पोषक तत्वों को घोलने में मदद करता है और उन्हें पाचन तंत्र के माध्यम से ले जाता है। यह आपकी आंतों की सामग्री को नरम और गतिशील बनाए रखता है, जिससे कब्ज का खतरा कम हो जाता है।</string>
    <string name="works_together_with_fiber">फाइबर के साथ मिलकर काम करता है</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">आहार फाइबर (सब्जियों, फलों, साबुत अनाज से) को अपना काम सही तरीके से करने के लिए पानी की जरूरत होती है। पर्याप्त पानी न होने पर उच्च फाइबर वाले भोजन से वास्तव में पेट फूलना और सख्त मल हो सकता है। पर्याप्त पानी के साथ फाइबर नरम, भारी मल बनने में मदद करता है जो निकालना आसान होता है।</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">कब्ज और पेट फूलने को कम करता है</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">जब आप निर्जलित होते हैं, तो आपका शरीर मल से अधिक पानी खींच लेता है, जिससे यह सूखा और सख्त हो जाता है। इससे कब्ज़, जोर लगाना, बवासीर, और भारीपन या फूलने का एहसास हो सकता है।</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">कुछ लोगों में हार्टबर्न से राहत दे सकता है</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">पानी के छोटे-छोटे घूंट हल्की हार्टबर्न को कम कर सकते हैं, लेकिन भोजन के साथ ज्यादा पीने से कुछ लोगों में रिफ्लक्स बिगड़ सकता है—इसलिए आरामदायक, मध्यम मात्रा में रहें।</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">दिन भर नियमित रूप से पानी पिएं</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">भोजन से 15–30 मिनट पहले एक छोटा गिलास पिएं।</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">भोजन के दौरान धीरे-धीरे चुस्की लें—तेज़ी से न पियें।</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">यदि आपको अक्सर पेट फूलना या कब्ज होता है, तो पानी और फाइबर दोनों को एक साथ बढ़ाएं।</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">मस्तिष्क और एकाग्रता पर पानी का प्रभाव</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">ऊर्जा और सतर्कता बनाए रखता है</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">मस्तिष्क ~70–75% पानी का होता है, इसलिए हल्का निर्जलीकरण भी थकान और दिमागी धुंध का कारण बन सकता है। हाइड्रेटेड रहना आपको स्पष्ट सोचने और अधिक सतर्क महसूस करने में मदद करता है।</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">फोकस और एकाग्रता का समर्थन करता है</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">निर्जलीकरण ध्यान और एकाग्रता को कम कर सकता है, जिससे छात्र, कार्यालय कर्मचारी और ड्राइवर विचलित हो सकते हैं और अधिक गलतियाँ कर सकते हैं।</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">मूड और तनाव स्तर में मदद करता है</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">पर्याप्त पानी न पीने से आप चिड़चिड़े, उदास और अधिक तनावग्रस्त हो सकते हैं। हाइड्रेटेड रहना आपके मस्तिष्क को मूड को अधिक स्थिर रूप से नियंत्रित करने में मदद करता है।</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">कुछ लोगों में सिरदर्द को कम करता है</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">काफी पानी न पीने से कई लोगों को सिरदर्द हो सकता है। हालांकि निर्जलीकरण हर सिरदर्द का कारण नहीं है, लेकिन नियमित रूप से पानी पीने से हल्के निर्जलीकरण से जुड़े सिरदर्द को कम करने में मदद मिल सकती है।</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">स्मृति और मानसिक प्रदर्शन का समर्थन करता है</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">हाइड्रेटेड रहना स्मृति, प्रतिक्रिया समय और एकाग्रता का समर्थन करता है—खासकर परीक्षाओं या लंबे कार्य सत्रों के दौरान।</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">कॉफी या एनर्जी ड्रिंक्स पर अकेले निर्भर न रहें। पानी पास रखें और नियमित रूप से घूंट भरते रहें—खासकर पढ़ाई, काम या ड्राइविंग करते समय। हल्का पीला मूत्र और स्थिर ऊर्जा यह संकेत हैं कि आप अच्छी तरह हाइड्रेटेड हैं।</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">शराब का आपके स्वास्थ्य पर प्रभाव</string>
    <string name="shortterm_effects">अल्पकालिक प्रभाव</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">अल्कोहल आपकी प्रतिक्रियाओं को धीमा कर सकता है और संतुलन बिगाड़ सकता है, जिससे दुर्घटना का जोखिम बढ़ जाता है।</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">यह मूड और व्यवहार को प्रभावित कर सकता है (शांत से चिड़चिड़ा या आक्रामक तक)।</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">यह मूत्र त्याग बढ़ाकर आपको निर्जलित भी करता है, जिससे सिरदर्द, मुंह का सूखना और हैंगओवर होता है।</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">इसके अलावा, यह पेट को परेशान कर सकता है और मतली, उल्टी या दर्द का कारण बन सकता है।</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">दीर्घकालिक प्रभाव (बार-बार या भारी शराब पीने पर)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">लीवर क्षति: समय के साथ, शराब फैटी लीवर, हेपेटाइटिस और अंततः सिरोसिस का कारण बन सकती है, जहां स्वस्थ लीवर ऊतक की जगह निशान ऊतक ले लेता है।</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">हृदय और रक्तचाप की समस्याएँ: लंबे समय तक भारी शराब पीने से रक्तचाप बढ़ सकता है, हृदय कमजोर हो सकता है, और हृदय रोग तथा स्ट्रोक का जोखिम बढ़ सकता है।</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">मस्तिष्क और मानसिक स्वास्थ्य: लंबे समय तक शराब का सेवन स्मृति और एकाग्रता को प्रभावित कर सकता है, मनोदशा को खराब कर सकता है (चिंता/अवसाद), और व्यसन का जोखिम बढ़ा सकता है।</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">पाचन तंत्र और कैंसर का खतरा: लंबे समय तक शराब का भारी उपयोग मुंह, गले, पेट और आंतों की परत को नुकसान पहुंचा सकता है और कई कैंसर (विशेषकर मुंह, गले, यकृत, स्तन और बृहदान्त्र) के खतरे को बढ़ा सकता है।</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">प्रतिरक्षा प्रणाली: पुरानी भारी शराब पीने से आपकी प्रतिरक्षा प्रणाली कमजोर हो सकती है, जिससे आपके शरीर को संक्रमणों से लड़ना कठिन हो जाता है।</string>
    <string name="weight_and_sleep">वजन और नींद</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">शराब "खाली" कैलोरी जोड़ती है जिससे वजन बढ़ सकता है, खासकर मीठे मिक्सर या देर रात के नाश्ते के साथ। यह आपको तेजी से सोने में मदद कर सकता है, लेकिन यह गहरी और आरईएम नींद को बाधित करता है, जिससे नींद की गुणवत्ता कम हो जाती है।</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">महत्वपूर्ण नोट: यहां तक कि कम से मध्यम मात्रा में शराब पीना भी जोखिम-मुक्त नहीं है। कुछ लोगों के लिए (गर्भावस्था, कुछ स्वास्थ्य स्थितियां, विशिष्ट दवाएं, या व्यसन का इतिहास), सबसे सुरक्षित विकल्प है कोई शराब न पीना।</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">हार्मोनल एक्ने कम करने के लिए पानी पीना</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">शरीर के डिटॉक्स और संतुलन का समर्थन करता है</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">आपके गुर्दे और यकृत हार्मोन और अपशिष्ट को संसाधित करते हैं। हाइड्रेटेड रहना उन्हें कुशलतापूर्वक काम करने में मदद करता है, जो हार्मोन संतुलन का समर्थन कर सकता है और त्वचा को अधिक स्वस्थ बना सकता है।</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">त्वचा बैरियर और नमी बनाए रखने में मदद करता है</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">निर्जलीकरण से त्वचा सुस्त, तंग और आसानी से चिड़चिड़ी दिख सकती है। हाइड्रेटेड रहने से त्वचा की बाधा को समर्थन मिलता है और लालिमा और मुँहासे से संबंधित जलन कम हो सकती है।</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">रक्त संचार और पोषक तत्वों की आपूर्ति का समर्थन करता है</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">पानी रक्त को सुचारू रूप से बहने में मदद करता है:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">पोषक तत्वों, ऑक्सीजन और लाभकारी यौगिकों को त्वचा कोशिकाओं तक अधिक कुशलता से पहुंचाया जाता है।</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">अपशिष्ट पदार्थ अधिक प्रभावी ढंग से बाहर निकाले जाते हैं</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">यह समय के साथ अधिक चमकदार, स्वस्थ दिखने वाली रंगत प्राप्त करने में योगदान दे सकता है।</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">शुष्कता-संबंधित तैलीयता को कम कर सकता है</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">कुछ लोगों के लिए, जब त्वचा बहुत अधिक निर्जलित होती है:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">यह अधिक तेल उत्पादन करके क्षतिपूर्ति कर सकता है</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">यह त्वचा को चमकदार बना सकता है लेकिन अंदर से सूखी महसूस हो सकती है</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">हाइड्रेटेड रहना (सही मॉइस्चराइज़र का उपयोग करने के साथ) आपकी त्वचा को अधिक संतुलित महसूस करने और कम “ओवरकॉम्पेंसेटिंग” करने में मदद कर सकता है।</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">चेहरे की तैलीयता कम करने के लिए पानी कैसे पीएं</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">भीतर से त्वचा को हाइड्रेटेड रखता है</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">पानी आपके शरीर के कुल तरल संतुलन को बनाए रखने में मदद करता है। जब आप अच्छी तरह हाइड्रेटेड होते हैं:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">आपकी त्वचा तंग, खुरदुरी या छिलने वाली महसूस होने की कम संभावना है</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">शुष्कता के कारण होने वाली बारीक रेखाएँ नरम दिख सकती हैं।</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">इसे अपनी त्वचा को एक बेहतर "आधार" देने के रूप में सोचें ताकि आपका मॉइस्चराइज़र और स्किनकेयर रूटीन अधिक प्रभावी ढंग से काम करे।</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">त्वचा बैरियर को बेहतर ढंग से कार्य करने में मदद करता है</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">कुछ लोगों के लिए, अत्यधिक निर्जलित त्वचा शुष्कता की भरपाई के लिए त्वचा को अधिक तेल उत्पन्न करने के लिए प्रेरित कर सकती है।</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">हालाँकि पानी तैलीय त्वचा को बंद नहीं करेगा, हाइड्रेटेड रहने के साथ-साथ सही मॉइस्चराइज़र का उपयोग करने से आपकी त्वचा को अधिक संतुलित महसूस करने में मदद मिल सकती है।</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">डिटॉक्स प्रक्रियाओं में मदद करता है (अप्रत्यक्ष रूप से)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">पानी खुद जादू की तरह आपकी त्वचा को “डिटॉक्स” नहीं करता, लेकिन:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">यह आपके गुर्दे और लीवर को ठीक से काम करने में मदद करता है।</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">ये अंग अपशिष्ट पदार्थों और उपउत्पादों को संसाधित करते हैं जो यदि ठीक से न संभाले जाएं तो शरीर में सूजन को प्रभावित कर सकते हैं।</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">कम आंतरिक "तनाव" बाहरी रूप से शांत, अधिक संतुलित त्वचा के रूप में दिखाई दे सकता है।</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">पानी पीने की गलतियाँ जो आपकी त्वचा को नुकसान पहुँचाती हैं</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">दिन भर बहुत कम पानी पीना</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">लगातार हल्का निर्जलीकरण आपकी त्वचा को सुस्त, तंग और शुष्कता के कारण महीन रेखाओं से ग्रस्त बना सकता है। यह लालिमा और जलन को और भी अधिक ध्यान देने योग्य बना सकता है।</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">यह मानना कि “सिर्फ पानी ही मेरी त्वचा को ठीक कर देगा”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">पानी स्वस्थ त्वचा का समर्थन करता है, लेकिन यह सनस्क्रीन, अच्छी स्किनकेयर रूटीन, संतुलित पोषण, नींद और तनाव प्रबंधन की जगह नहीं ले सकता। केवल पानी पीने पर निर्भर रहना और इन कारकों की अनदेखी करना आपको निराश कर सकता है।</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">चिकनी, साफ त्वचा के लिए पानी पीने का सबसे अच्छा समय</string>
    <string name="right_after_waking_up">जागने के तुरंत बाद</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">सुबह 1 छोटा गिलास (200-300 मिली) लें। यह रात की नींद के बाद आपके शरीर को पुनः हाइड्रेट करने में मदद करता है और परिसंचरण और डिटॉक्स प्रक्रियाओं का समर्थन करता है जो आपकी त्वचा को प्रभावित करते हैं।</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">भोजन से 30 मिनट पहले</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">खाने से 20-30 मिनट पहले एक छोटा गिलास पानी पिएं।</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">यह पाचन में सहायता करता है, पोषक तत्वों के बेहतर अवशोषण में मदद करता है, और भारीपन या सूजन की भावना को रोक सकता है जो आपके चेहरे पर दिख सकती है।</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">खानों के बीच (सिर्फ खाने के साथ नहीं)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">भोजन के बीच में पानी की चुस्कियां लें, केवल भोजन के दौरान ही नहीं।</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">नियमित हाइड्रेशन त्वचा बैरियर को अधिक स्थिर रखने में मदद करता है, शुष्कता और जलन को कम करता है।</string>
    <string name="before_and_after_exercise">व्यायाम से पहले और बाद में</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">व्यायाम से पहले: एक छोटा गिलास पानी पिएं। व्यायाम के बाद: धीरे-धीरे रिहाइड्रेट करें। पसीने और रिकवरी के दौरान अच्छा जलयोजन रक्त प्रवाह और त्वचा की मरम्मत में मदद करता है, जिससे आपको समय के साथ एक स्वस्थ चमक मिलती है।</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">लंबे समय तक स्क्रीन देखने या पढ़ाई के दौरान</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">जब आप घंटों काम कर रहे हों या पढ़ाई कर रहे हों, तो हर 30-60 मिनट में कुछ घूंट पिएं। यह परिसंचरण और फोकस को स्थिर रखता है, और आपकी त्वचा को थका हुआ, सुस्त दिखने से रोकता है।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">सोने से 1–2 घंटे पहले (लेकिन सोने के ठीक पहले ज्यादा न लें)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">आप सोने से 1-2 घंटे पहले एक छोटा गिलास पी सकते हैं।</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">सोने से ठीक पहले पानी पीने से बचें ताकि बाथरूम जाने से आपकी नींद (और आपकी त्वचा की रात की मरम्मत) बाधित न हो।</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">मासिक धर्म के दौरान पानी पीना</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">फुलाव और जल प्रतिधारण को कम करता है</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">पर्याप्त पानी पीने से वास्तव में आपके शरीर को अतिरिक्त तरल पदार्थ छोड़ने में मदद मिलती है। यह आपके पेट और पैरों में भारीपन, सूजन को कम कर सकता है।</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">ऐंठन और सिरदर्द में मदद करता है</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">हल्का डिहाइड्रेशन मासिक धर्म के दर्द और सिरदर्द को और बदतर बना सकता है। पानी पीने से रक्त प्रवाह और मांसपेशियों के कार्य का समर्थन होता है, जो असुविधा को कम करने में मदद कर सकता है।</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">मूड और ऊर्जा का समर्थन करता है</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">जब आप पानी की कमी में होते हैं, तो थकान, चिड़चिड़ापन और मानसिक धुंध महसूस होने की अधिक संभावना होती है।</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">अच्छा जलयोजन आपके चक्र के दौरान आपकी ऊर्जा और एकाग्रता को अधिक स्थिर रखने में मदद करता है।</string>
    <string name="aids_digestion">पाचन में सहायता करता है</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">कई लोगों को मासिक धर्म के दौरान कब्ज या पाचन में बदलाव का अनुभव होता है। पर्याप्त पानी पीना (साथ ही फाइबर खाना) आपके आंतों को सक्रिय रखने में मदद करता है और सूजन को कम करता है।</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">गर्भवती महिलाओं के लिए जलयोजन</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">रक्त की मात्रा और परिसंचरण का समर्थन करता है</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">रक्त की मात्रा और परिसंचरण का समर्थन करता है। गर्भावस्था के दौरान आपके रक्त की मात्रा बढ़ जाती है। पर्याप्त पानी पीने से आपके हृदय और रक्त वाहिकाओं को बच्चे तक ऑक्सीजन और पोषक तत्व पहुंचाने के लिए ठीक से काम करने में मदद मिलती है।</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">अम्नियोटिक द्रव बनाने में मदद करता है</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">पानी भ्रूणजल के उत्पादन में योगदान देता है, जो गर्भ में आपके शिशु को नरम बिस्तर प्रदान करता है और उसकी रक्षा करता है।</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">गर्भावस्था की सामान्य असुविधाओं को कम करता है</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">कब्ज और बवासीर को कम करें।</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">सूजन (जल प्रतिधारण) को कम करें।</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">सिरदर्द और चक्कर आने की संभावना कम करें</string>
    <string name="supports_kidney_function">किडनी के कार्य का समर्थन करता है</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">कितना पीना है (सामान्य दिशानिर्देश)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">गर्भवती महिलाओं को शरीर के आकार, जलवायु और गतिविधि स्तर के आधार पर प्रतिदिन 2-2.5 लीटर तरल पदार्थ पीने का लक्ष्य रखना चाहिए।</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">इसमें पानी, सूप, दूध, हर्बल चाय और खाद्य पदार्थों (फल, सब्जियाँ) से प्राप्त पानी शामिल है।</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">हल्का पीला मूत्र = आमतौर पर अच्छी तरह से हाइड्रेटेड</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">गहरा पीला, तेज़ गंध = अधिक तरल पदार्थ की आवश्यकता हो सकती है</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">हमेशा अपने डॉक्टर या दाई की सलाह का पालन करें, खासकर यदि आपको प्रीक्लेम्पसिया, किडनी की समस्याएं या गर्भकालीन मधुमेह जैसी स्थितियां हैं।</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">गर्म मौसम में कितना पानी पीना चाहिए?</string>
    <string name="general_guideline">सामान्य दिशानिर्देश</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">स्वस्थ वयस्कों के लिए अनुशंसित तरल पदार्थ का सेवन:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">सामान्य परिस्थितियों में प्रति दिन 2–3 लीटर।</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">गर्म मौसम में, 0.5–1 लीटर अधिक जोड़ें, खासकर यदि बहुत पसीना आ रहा हो।</string>
    <string name="simple_rule">सरल नियम:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">प्रति किलोग्राम शरीर के वजन प्रतिदिन 30–40 मिली पानी, फिर अगर गर्म हो या आप सक्रिय हैं तो अधिक जोड़ें।</string>
    <string name="example_hot_weather">उदाहरण (गर्म मौसम):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 किलोग्राम व्यक्ति → आधार ~ 1.8 – 2.4 लीटर</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">यदि गर्मी में काम/व्यायाम कर रहे हैं तो 0.5 - 1 लीटर जोड़ें → कुल ~ 2.3 - 3.4 लीटर/दिन।</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">परफेक्ट नंबर का पीछा करने की बजाय, इन पर नजर रखें:प्यास: अक्सर प्यास लगना = आपको अधिक पीने की जरूरत हो सकती है।मूत्र का रंग: हल्का पीला = सामान्यतः अच्छा; गहरा पीला = अधिक पिएं।हल्के डिहाइड्रेशन के लक्षण: मुंह सूखना, सिरदर्द, चक्कर आना, थकान।</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">जब आप बहुत पसीना बहाते हैं</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">यदि आप बाहर काम कर रहे हैं, व्यायाम कर रहे हैं, या तेज धूप में मोटरसाइकिल चला रहे हैं: बहुत प्यास लगने तक इंतजार करने के बजाय नियमित रूप से (हर 15-20 मिनट में) पानी पिएं।</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">लंबे समय तक बहुत तीव्र पसीना आने पर, मौखिक पुनर्जलीकरण घोल या इलेक्ट्रोलाइट ड्रिंक नमक की भरपाई करने में भी मदद कर सकता है (लेकिन बहुत ज्यादा चीनी वाले ड्रिंक्स से बचें)।</string>
    <string name="dont_overdo_it">अधिक मत करो</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">कम समय में बहुत अधिक मात्रा में पानी पीने से बचें (उदाहरण के लिए, एक घंटे में 1 - 2 लीटर)। बहुत तेज़ी से अधिक पानी पीने से इलेक्ट्रोलाइट्स पतले हो सकते हैं और आपको अस्वस्थ महसूस हो सकता है।</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">मुख्य विचार: गर्म मौसम में सामान्य से अधिक पिएं, इसे पूरे दिन फैलाकर लें, मूत्र के रंग पर नजर रखें, और पसीना आने पर मात्रा बढ़ाएं - लेकिन एक बार में अत्यधिक मात्रा न गटकें।</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">वर्कआउट करते समय हाइड्रेशन टिप्स</string>
    <string name="before_your_workout">आपके वर्कआउट से पहले</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 घंटे पहले: लगभग 300–500 मिली पानी पिएं।15–20 मिनट पहले: अगर प्यास लगे तो 100–200 मिली और चुस्की लें।पहले से प्यासे या पानी से भरा पेट लिए वर्कआउट शुरू करने से बचें।</string>
    <string name="during_your_workout">अपने वर्कआउट के दौरान</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">हल्के-मध्यम व्यायाम (1 घंटे से कम) के लिए: हर 15-20 मिनट में 100-150 मिलीलीटर घूंट-घूंट करके लें।</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">तीव्र/लंबे व्यायाम (1 घंटे से अधिक), खासकर गर्मी में: नियमित रूप से घूंट लेते रहें। बहुत पसीना आने पर कम शुगर वाला इलेक्ट्रोलाइट ड्रिंक लें।👉 मुख्य बात: नियमित रूप से घूंट लें, बहुत प्यास लगने का इंतजार न करें।</string>
    <string name="after_your_workout">आपके व्यायाम के बाद</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">खत्म करने के 30 मिनट के भीतर 200–500 मिलीलीटर पानी पिएं।</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">यदि आपके कपड़े पसीने से भीग गए हैं, तो आपको और अधिक की आवश्यकता हो सकती है - अगले 1-2 घंटों में धीरे-धीरे घूंट-घूंट करके। एक साधारण संकेत: दिन के अंत में आपका मूत्र हल्का पीला हो जाना चाहिए</string>
    <string name="what_to_drink">क्या पीना है</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">अधिकांश वर्कआउट्स के लिए सबसे अच्छा विकल्प: सादा पानी।</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">इलेक्ट्रोलाइट पेय: उपयोगी यदि:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">आप 60 मिनट से अधिक समय तक कठिन व्यायाम करते हैं।</string>
    <string name="you_sweat_heavily">आपको बहुत पसीना आता है.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">आप बहुत गर्म/आर्द्र मौसम में प्रशिक्षण ले रहे हैं।</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">मुख्य जल स्रोत के रूप में बहुत मीठे पेय और ऊर्जा पेय से बचें।</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">बीमार होने पर पानी पीना (बुखार, सर्दी)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">बीमार होने पर पानी क्यों महत्वपूर्ण है</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">जब आपका तापमान अधिक होता है, तो आप अधिक पसीना बहाते हैं और तेज़ सांस लेते हैं, इसलिए आपका शरीर अधिक पानी खो देता है।</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">सर्दी/फ्लू के लक्षण आपको निर्जलित कर देते हैं। बहती नाक, तेज़ सांस लेना, खांसी, और खासकर उल्टी या दस्त (यदि हो) सभी आपके शरीर से पानी निकाल लेते हैं।</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">हाइड्रेशन आपके प्रतिरक्षा तंत्र का समर्थन करता है। पानी आपके रक्त को पोषक तत्वों और प्रतिरक्षा कोशिकाओं को आवश्यक स्थानों तक पहुंचाने में मदद करता है, और आपके गुर्दों को अपशिष्ट पदार्थों को निकालने में सहायता करता है।</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">पर्याप्त पानी न पीने के संकेत</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">गहरा पीला पेशाब और बहुत कम पेशाब आना</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">मुँह और होंठ बहुत शुष्क</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">चक्कर आना, कमज़ोरी या अत्यधिक थकान महसूस होना</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">खड़े होने पर जो सिरदर्द और बढ़ जाता है</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">यदि आप ये संकेत देखते हैं, तो अपने तरल पदार्थ का सेवन बढ़ाने का प्रयास करें।</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">क्या और कैसे पीना है</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">सादा पानी: मुख्य विकल्प, अक्सर घूंट लें।</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">गर्म तरल पदार्थ: गर्म पानी, हर्बल चाय, या साफ़ शोरबा गले में खराश को शांत कर सकते हैं, बलगम को ढीला करने में मदद कर सकते हैं, और आपको अधिक आरामदायक महसूस करा सकते हैं।</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">मौखिक पुनर्जलीकरण घोल (ORS) या इलेक्ट्रोलाइट पेय: यदि आपको तेज बुखार, उल्टी या दस्त हो तो उपयोगी, पानी और लवण दोनों की पूर्ति के लिए। बहुत मीठे पेय से बचें।</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 टिप: यदि आपको एक बार में ज्यादा पीने का मन न हो, तो हर कुछ मिनटों में छोटे-छोटे घूंट लें।</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">चिकित्सा सहायता कब लें (महत्वपूर्ण)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">घर पर पानी पीना मदद करता है, लेकिन यदि आप में ये लक्षण हों तो डॉक्टर से मिलें:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">आप तरल पदार्थों को अंदर नहीं रख पा रहे हैं (सब कुछ उल्टी हो जाता है)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">आपको बहुत चक्कर आ रहे हैं, भ्रमित महसूस हो रहा है, या दिल की धड़कन बहुत तेज़ हो गई है।</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">आपको सांस लेने में कठिनाई, सीने में दर्द, या तेज, लगातार बुखार हो रहा है।</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">शिशु, बच्चा, गर्भवती महिला या बुजुर्ग व्यक्ति में निर्जलीकरण के लक्षण दिखाई देते हैं।</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">हाइड्रेशन बीमारी का इलाज नहीं करता, लेकिन यह आपके शरीर को बेहतर तरीके से ठीक होने में मदद करता है।</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">कार्यालय कर्मचारियों, छात्रों और ड्राइवरों के लिए हाइड्रेशन टिप्स</string>
    <string name="office_workers">कार्यालय कर्मचारी</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">अपने डेस्क पर एक पानी की बोतल रखें जहां आप इसे देख सकें।</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">हर 1-2 घंटे में एक छोटा गिलास (150-250 मिलीलीटर) पिएं।</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">“ट्रिगर्स” का उपयोग करें: ईमेल चेक करते समय, कार्य पूरा करने पर, या ब्रेक से लौटने पर पिएं।</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">कॉफी और मीठे पेय सीमित करें; सादा पानी को अपनी मुख्य पसंद बनाएं।</string>
    <string name="students">छात्र</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">स्कूल जाने से पहले दिन की शुरुआत एक छोटे गिलास पानी से करें।</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">एक पुनः उपयोग योग्य बोतल साथ ले जाएँ और कक्षाओं के बीच ब्रेक के दौरान घूँट भरें।</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">लंबे समय तक पढ़ाई करते समय, हर 30–45 मिनट में कुछ घूंट पिएं।</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">अपने मुख्य तरल पदार्थों के रूप में ऊर्जा पेय या बहुत मीठी चाय पर निर्भर न रहें।</string>
    <string name="drivers">ड्राइवरों</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">लंबी ड्राइव पर निकलने से पहले पानी पिएं ताकि आप पूरी तरह हाइड्रेटेड रहें।</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">गाड़ी चलाते समय हमेशा पानी की बोतल साथ रखें, खासकर लंबी यात्राओं पर</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">लंबी ड्राइव पर, हर 2 घंटे में रुकें, स्ट्रेच करें और हाइड्रेट रहें। इससे थकान को रोका जा सकता है और सड़क पर एकाग्रता में सुधार हो सकता है।</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">चीनी युक्त पेय और कैफीन के बजाय लंबे समय तक हाइड्रेशन के लिए पानी चुनें।</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">छोटी यात्राओं में भी, ऊर्जा और सतर्कता बनाए रखने के लिए पानी के घूँट लेते रहें, विशेष रूप से यदि आप लंबे समय तक ड्राइविंग कर रहे हैं।</string>
    <string name="seasonal_situational_content">मौसमी और परिस्थितिजन्य सामग्री</string>
    <string name="drink_water">पानी पिएं</string>
    <string name="health_benefits">स्वास्थ्य लाभ</string>
    <string name="healthier_skin">स्वस्थ त्वचा</string>
    <string name="seasonal">मौसमी</string>
    <string name="explore">अन्वेषण करें</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">केवल पानी पीने की मात्रा पर ध्यान देना, मूत्र के दिखने पर नहीं</string>
    <string name="practical_tips">व्यावहारिक सुझाव</string>
</resources>