<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">ရေကိုမှန်ကန်စွာသောက်နည်း</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">တစ်နေ့လုံး အနည်းငယ်ချင်း သောက်ပါ၊ တစ်ချိန်တည်း အကုန်မသောက်ပါနှင့်</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">ရေငတ်လွန်းလာမှ သောက်ဖို့ စောင့်မနေပါနဲ့။</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">မသက်မသာဖြစ်စေနိုင်ပြီး အရင်းခံအခြေအနေရှိသူများတွင် လျှပ်စစ်ဓာတ်မညီမျှမှုကိုပင် ဖြစ်စေနိုင်သောကြောင့် တစ်ကြိမ်တည်းတွင် ရေအများအပြားသောက်သုံးခြင်းကို ရှောင်ကြဉ်ပါ။</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">အကြံပြုထားသော နေ့စဉ် ရေသောက်ပမာဏ</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">ခန္ဓာကိုယ်အလေးချိန် ကီလိုဂရမ်လျှင် တစ်ရက်လျှင် ၃၀–၃၅ မီလီလီတာ ခန့်။</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">သင်အလွန်လှုပ်ရှားနေလျှင်၊ ရာသီဥတုပူလျှင် သို့မဟုတ် ချွေးထွက်များလျှင် → စားသောက်ယူမှုကို တိုးမြှင့်ရမည်။</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">သင့်တွင် နှလုံး၊ ကျောက်ကပ် သို့မဟုတ် သွေးဖိအား ပြဿနာများ ရှိပါက → သောက်သုံးသော ရေ ပမာဏကို ချိန်ညှိမီ ဆရာဝန်နှင့် တိုင်ပင်ပါ။</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">ရေသောက်ရန်အချိန်အကောင်းဆုံး</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">နိုးလာပြီး: သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို “စတင်ဖွင့်လှစ်”ရန် ကူညီရန် နွေးရေ ခွက်ငယ်တစ်ခွက်။</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">နံနက်နောက်ပိုင်း နှင့် နေ့လည်ကျော်: ခွက်ငယ် ၁–၂ ခွက် သောက်ပါ၊ တကယ်ရေငတ်လှမှ စောင့်မနေပါနဲ့။</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">အစားစားခင် ၃၀ မိနစ်။ အစာချေဖျက်မှုကို ထောက်ပံ့ရန် ခွက်ငယ်တစ်ခွက် (စားချိန်မှာ အလွန်အကျွံ မသောက်ပါနှင့်)။</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">အိပ်ရာဝင်ခင် ၁–၂ နာရီ။ ညဘက်မှာ ဆီးသွားဖို့ မနိုးလေ့မရှိပါက ရည်ကျလျော့ အနည်းငယ်သောက်နိုင်ပါတယ်။ အိပ်မကင်းခင် အများကြီး သောက်တာကို ရှောင်ပါ။</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">ဘယ်လိုရေကို သောက်သင့်လဲ?</string>
    <string name="best_options">အကောင်းဆုံးရွေးချယ်စရာများ</string>
    <string name="filtered_water">ပြုတ်ပြီး ရေအေး</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">ပြုတ်ပြီး ရေအေး</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">ယုံကြည်စိတ်ချရသော ရင်းမြစ်မှ သတ္တုဓာတ်ရေ</string>
    <string name="limit_your_intake_of">သင့်စားသုံးမှုကို ကန့်သတ်ပါ:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">သကြားဖျော်ရည် / ကာဗွန်က်တက်ဖျော်ရည်</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">သကြားအရမ်းများသော အဖျော်ယမကာများ (နို့ရည်လက်ဖက်ရည်၊ ပုလင်းဖျော်ရည်များ၊ စသည်)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">ကော်ဖီ၊ လက်ဖက်ရည်နှင့် အလားတူ သောက်စရာများသည် သင့်အရည်စားနှုန်းအတွက် တစ်စိတ်တစ်ပိုင်း အဖြစ် ဆက်လက်ရေတွက်နိုင်သေးပါသည်၊ သို့သော် ၎င်းတို့တွင် ကဖိန်း ပါဝင်သည် → သင့်နေ့စဉ် ရေရည်မှန်းချက်အတွက် ၎င်းတို့ကို ၁၀၀% ရေတွက်သင့်မည်မဟုတ်ပါ။</string>
    <string name="listen_to_your_body">သင့်ခန္ဓာကိုနားထောင်ပါ</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">ရေဓာတ်ပြတ်လပ်နေနိုင်တဲ့ လက္ခဏာများ:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">အနံ့ပြင်းသော ဆီးသည် အဝါရောင်ရှိသည်။</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">နှုတ်ခမ်းခြောက်သွေ့၊ အရေပြားခြောက်သွေ့၊ ဦးခေါင်းမူးဝေခြင်း၊ ပင်ပန်းနွမ်းနယ်ခြင်း</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">နေ့အချိန်တွင် ဆီးအနည်းငယ်သာ ထွက်လာသည်</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">ရေများလွန်းစွာ သောက်နေနိုင်သည့် လက္ခဏာများ (အထူးသဖြင့် အချိန်တိုအတွင်း):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">အကြိမ်ကြိမ် ဆီးထွက်ခြင်း၊ ရေသန့်ကဲ့သို့ ပြတ်သားသော ဆီးဖြင့်။</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">ဗိုက်အောင့်ခြင်း၊ ပျို့အန်ခြင်း၊ ခေါင်းကိုက်ခြင်း သို့မဟုတ် မူးမေ့လဲခြင်း ခံစားရခြင်း။</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ သင့်တွင် နောက်ခံကျန်းမာရေးအခြေအနေများ သို့မဟုတ် ပုံမှန်မဟုတ်သည့်အရာတစ်ခုခုကို သတိပြုမိပါက ဆရာဝန်နှင့် ပြသသင့်သည်။</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">ဒီလို အဖြစ်များတဲ့ ရေသောက်အမှားတွေကို သတိထားပါ။</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">ရေငတ်တဲ့အထိ စောင့်သောက်ပါ။</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">ရေဆာတဲ့အခါ သင့်ခန္ဓာကိုယ်က အနည်းငယ် ရေဓာတ်ခန်းခြောက်နေပါပြီ။</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">ပြဿနာများ- သင့်ကို ပင်ပန်းစေတယ်၊ ​​ခေါင်းကိုက်စေတယ်၊ ​​အာရုံစူးစိုက်မှုကို လျှော့ချနိုင်တယ်။</string>
    <string name="how_to_fix_it">ဘယ်လိုပြင်ရမလဲ:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">ရေငတ်တဲ့အထိ စောင့်မယ့်အစား တစ်နေ့တာလုံး ပုံမှန်သောက်ပါ။</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">နိုးလာပြီးနောက် ဖန်ခွက်သေး ၁ ခွက် (200-300 ml)။</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">နံနက်နှောင်း၊ နေ့လည်၊ ညနေ။ အကြိမ်တိုင်း ၁ ခွက်ငယ်။</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">ကိုယ်ခန္ဓာလိုအပ်သည့်အတိုင်း မသောက်ဘဲ လျော့နည်းစွာသာ သောက်ခြင်း</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">တစ်ရက်ကို ခွက် ၂–၃ ခွက်ပဲ သောက်တာ၊ အထူးသဖြင့် အက်ကွန်ဒီရှင်ခန်းထဲ ထိုင်နေတဲ့ ရုံးဝန်ထမ်းတွေမှာ အဖြစ်များတယ်။</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">ပြဿနာများ- အရေပြားခြောက်ခြင်း၊ ဝမ်းချုပ်ခြင်း၊ ပင်ပန်းနွမ်းနယ်ခြင်း၊ ဆီးနည်းခြင်း၊ မှောင်အဝါရောင်ဆီး။</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">ဘယ်လိုပြင်ရမလဲ: အကြံပြုထားသော နေ့စဉ်ရေသောက်ပမာဏ (ရေစင်ရေ + ဟင်းရည် + အသီးအနှံမှ စုစုပေါင်း):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">ပျမ်းမျှအားဖြင့် - တစ်နေ့လျှင် ကိုယ်အလေးချိန်ကီလိုဂရမ်တစ်ခုလျှင် ၃၀ မှ ၄၀ မီလီလီတာ။</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">ဥပမာ: ၆၀ ကီလို → ခန့် ၁.၈–၂.၄ လီတာ/နေ့။</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">အလွန်လေ့ကျင့်လျှင် သို့မဟုတ် အပူအလွန်များလျှင် သောက်သုံးမှုကို တိုးမြှင့်ပါ။</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">တစ်ပြိုင်နက်မှာ များလွန်းစွာ သောက်ခြင်း</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">တစ်နေ့လုံး သောက်မေ့နေတာ၊ ညဘက်မှာ “ပြန်ဖြည့်တာ” လုပ်ဖို့ ၁-၂ လီတာ တစ်ချက်တည်း သောက်တာ။</string>
    <string name="problems">ပြဿနာများ:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">ကျောက်ကပ်ကို ပိုလျှံစေပြီး သွေးထဲတွင် ဆိုဒီယမ်ကို ပျော့သွားစေနိုင်သည် (ရှားပါးသော်လည်း အန္တရာယ်ရှိသည်)။</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">ဗိုက်ဖောင်း၊ အစာမကြေ၊ ပျို့အန်ချင်ခြင်းများ ဖြစ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">ခွဲ၍ သောက်ပါ။ တစ်ကြိမ်လျှင် ၁၅၀–၂၅၀ မီလီလီတာ ခန့်၊ တစ်နေ့လုံး အကြိမ်များစွာ။</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">အစားအစာစားချိန်နီးနီးမှာ သောက်ခြင်း</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">အစားအစာစားမတိုင်မီ သို့မဟုတ် စားပြီးချိန်မှာ ရေ ၅၀၀–၇၀၀ မီလီလီတာ သောက်ခြင်း။</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">ပြဿနာများ: အစာအိမ်အက်ဆစ်ကို ပျော့ချစေပြီး အစာချေဖျက်မှုကို နှေးကွေးစေနိုင်ပြီး ဗိုက်ပြည့်ခြင်း (အထူးသဖြင့် အစာအိမ်ထိခိုက်လွယ်သော လူများတွင်) ဖြစ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">အစားစားခင် ၃၀ မိနစ်။ ခွက်ငယ်တစ်ခွက် (၁၀၀–၂၀၀ မီလီလီတာ)။</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">အစားစားနေချိန်။ လိုအပ်လျှင် အနည်းငယ်သောက်ပါ။</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">ထမင်းကြီး စားပြီး ချက်ချင်း ရေ များများ မသောက်ပါနှင့်။</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">လေ့ကျင့်ခန်းမပြုလုပ်မီ၊ ပြုလုပ်စဉ်နှင့် ပြုလုပ်ပြီးနောက် ရေမလုံလောက်စွာ မသောက်ခြင်း</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">ပြေးတာ၊ ဘောလုံးကစားတာ ဒါမှမဟုတ် ဂျင်းမှာ လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်ပြီး နောက်မှ တစ်လျှောက် ဘာမှမသောက်ဘူး ဆိုတာ သဘောပေါ်လာတာ။</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">ပြဿနာများ: ရေဓာတ်ခန်းခြောက်ခြင်း၊ ကြွက်သားတွဲခြင်း၊ ပင်ပန်း၊ သွေးဖိအားနိမ့်ခြင်း၊ မူးဝေခြင်း။</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">လေ့ကျင့်ခန်းမပြုမီ ၃၀–၆၀ မိနစ်အတွင်း ၂၀၀–၃၀၀ မီလီလီတာ သောက်ပါ။</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်နေစဉ်။ မိနစ် ၁၅–၂၀ တိုင်း ရေ အနည်းငယ် သောက်ပါ။</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">လေ့ကျင့်ခန်းပြီးနောက်: ရေဓာတ်ကို တဖြည်းဖြည်း ဖြည့်ပါ၊ တစ်ချက်တည်း အများကြီး မသောက်ပါနဲ့။</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">အလွန်အေးသော/ရေခဲ ရေ ကို မကြာခဏ သောက်ခြင်း</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">တစ်နှစ်ပတ်လုံး ရေခဲအေး သောက်ရတာ ကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">လည်ချောင်းရှိ သွေးကြောများ ရုတ်တရက် ကျုံ့သွားစေနိုင်ပြီး လည်ချောင်းနာခြင်း နှင့် ချောင်းဆိုးခြင်းကို ပိုဖြစ်လွယ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">ဗိုက်ပြဿနာရှိသူများအတွက် ကြွက်တက်ခြင်းနှင့် ဗိုက်နာကျင်မှုကို ဖြစ်ပေါ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">ဘယ်လိုပြင်ဆင်မလဲ: အေးအေးသောရေ သို့မဟုတ် အနည်းငယ်အေးခဲသောရေ သုံးပါ၊ “သွားနာလောက်အေးခဲသော အိုင်းအေး” ရေ ကို အမြဲတမ်း ရှောင်ပါ။</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">ရေ အစား သကြားရည် သုံးခြင်း</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">ရေအစား ဆော့ဖ်ဒရင့်၊ နို့လက်ဖက်ရည်၊ စွမ်းအင်ရည်များ၊ ပုလင်းဖျော်ရည်များ… စသည်တို့ကို အဓိက သောက်စရာ အဖြစ် နှစ်သက်ခြင်း။</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">သွေးတွင်းသကြား မြင့်တက်စေပြီး ကိုယ်အလေးချိန်တိုးခြင်း နှင့် သွားပျက်ခြင်း အန္တရာယ်ကို မြင့်တက်စေသည်။</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">ရိုးရိုးရေကဲ့သို့ ထိရောက်စွာ ရေဓာတ်မပေးပါ။</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">ရေသန့်သည် သင့်အဓိကသောက်စရာဖြစ်သင့်သည်။</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">သကြားရည်များ။ ကန့်သတ်ပါ၊ တစ်ခါတစ်ရံ ဆုလာဘ်တစ်ခုလို ဆက်ဆံပါ၊ နေ့စဉ် ရေဓာတ်ဖြည့်ရန် အရင်းအမြစ် မဟုတ်ပါနှင့်။</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">ဆီးအရောင်ကို လျစ်လျူရှုခြင်း။</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">အဝါဖျော့ဖျော့၊ အတော်အတန်ရှင်းလင်းသည်- များသောအားဖြင့် အဆင်ပြေသည်။</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">မည်းနက်အဝါရောင်နှင့် အနံ့ပြင်း: ရေဓာတ်ခမ်းခြောက်နေနိုင်သည် (အချို့ဆေးဝါး/ဗီတာမင်များကို မသောက်ကျွေးနေပါက မဟုတ်ပါ)။</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">အနီရောင်၊ အညိုရောင် သို့မဟုတ် ထူးဆန်းစွာ မှုန်ဝါး: ဆရာဝန်ဆီ သွားပါ။</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">「တစ်နေ့ ၃ လီတာ သောက်ရမည်」 ဟု မဆန်းစစ်ဘဲ ယုံကြည်ခြင်း</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">ကိုယ်အလေးချိန်၊ လှုပ်ရှားမှုအဆင့် သို့မဟုတ် ရာသီဥတုကို မစဉ်းစားဘဲ သတ်မှတ်ထားသော အရေအတွက် (၂–၃ လီတာ) ကို မလိုလားဘဲ လိုက်နာရန် ကြိုးစားခြင်း။ လူတိုင်း၏ လိုအပ်ချက်များက မတူကြပါ။</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">ကိုယ်အလေးချိန်ကီလိုဂရမ်လျှင် ၃၀–၄၀ မီလီလီတာ ဖော်မြူလာ။</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">သင့်ရေငတ်ခံစားချက်</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">သင့်ဆီးအရောင်</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">အိပ်ရာဝင်ခင်မှာ ရေများများ သောက်ခြင်း</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">အိပ်ချင်ချိန်မတိုင်မီ ရေ ၅၀၀–၇၀၀ မီလီလီတာ သောက်ခြင်းသည် "ကျောက်ကပ်နှင့် အသားအရေ အတွက် ကောင်းတယ်" ဟု ယူဆခြင်းဖြစ်သည်။</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">သင်သည် ဆီးသွားရန် နိုးရမည်ဖြစ်နိုင်ပြီး၊ ထိုသည်က သင့်အိပ်စက်မှုကို အနှောင့်အယှက်ဖြစ်စေပါတယ်။</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">သက်ကြီးရွယ်အိုများ သို့မဟုတ် နှလုံး သို့မဟုတ် ကျောက်ကပ်ဆိုင်ရာ ပြဿနာရှိသူများသည် ခြေထောက်များ ရောင်ရမ်းခြင်း၊ ဖောင်းလာပြီး မအီမသာဖြစ်ခြင်းတို့ကို ခံစားရနိုင်သည်။</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">အိပ်ရာဝင်ခင် ၁–၂ နာရီ: သေးငယ်သော ခွက်တစ်ခွက် သောက်နိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">အိပ်ရာဝင်ခင်မှာ: ရေငတ်ရင် ရှစ်အနည်းငယ်သောက်ပါ။</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">သံပုရာရေသောက်ခြင်းရဲ့ အကျိုးကျေးဇူးများ</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Citrus အရသာက ရိုးရိုးရေကို ပိုပျော်စေတာမို့ လူတော်တော်များများက တစ်နေ့တာလုံး သဘာဝအတိုင်း ပိုသောက်ကြပါတယ်။</string>
    <string name="vitamin_c_boost">ဗီတာမင်စီ မြှင့်တင်ပေးခြင်း</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">သံပရာသီးဟာ ဗီတာမင် C အရင်းအမြစ်ကောင်းတစ်ခုဖြစ်ပြီး ခုခံအားစနစ်ကို ထောက်ပံ့ပေးပြီး ဆဲလ်များပျက်စီးခြင်းမှ ကာကွယ်ပေးပါတယ်။</string>
    <string name="supports_digestion">အစာခြေခြင်းကို ထောက်ပံ့ပေးသည်။</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">မနက်ခင်းတွင် သံပရာရည်နွေးသောက်ခြင်းသည် အစာချေဖျက်မှုကို လှုံ့ဆော်ပေးနိုင်ပြီး အချို့လူများတွင် အစားစားပြီးနောက် ဗိုက်ပြည့်ခြင်း သို့မဟုတ် လေးလံချမ်းခြင်းကို လျော့နည်းစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="freshens_breath">အသက်အနံ့ကို လန်းဆန်းစေသည်</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">အက်ဆစ်ဆန်ပြီး ဆီးထရစ်အရသာ သည် နှုတ်ကျိုအနံ့ကို ယာယီလျှော့ချရန် ကူညီပေးနိုင်သည် (သို့သော် သွားများကို ကာကွယ်ရန် နောက်ပိုင်း ရိုးရိုးရေနှင့် ဆေးကြောလှမ်းသင့်သည်)။</string>
    <string name="may_support_skin_health">အရေပြားကျန်းမာရေးကိုထောက်ပံ့နိုင်သည်</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">ရေဓာတ်ကောင်းစွာ ရှိနေရင်း ဗီတာမင်စီ အနည်းငယ် ရယူခြင်းက ကိုလလဂျင် ထုတ်လုပ်မှုကို ပံ့ပိုးပေးနိုင်ပြီး၊ အရေပြား ပျော့ပျောင်းမှုနှင့် အရေပြား အလုံးစုံ အသွင်အပြင်အတွက် အရေးကြီးပါသည်။</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">ရေသည် သင့်အိပ်စက်မှုကို ပိုမိုကောင်းမွန်စေသည်။</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">သင့်ခန္ဓာကို ဟန်ချက်ညီအောင် ထိန်းသိမ်းပေးသည်</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">သင့်ခန္ဓာကိုယ်မှာရေဓာတ်လုံလောက်စွာရှိနေတဲ့အခါ၊ သင့်နှလုံး၊ သွေးလည်ပတ်မှုနဲ့ ခန္ဓာကိုယ်အပူချိန်တွေ ပိုမိုတည်ငြိမ်ပါတယ်။ ဒါက သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို အနားယူစေပြီး အိပ်စက်မှုကို ပိုမိုချောမွေ့စွာ ပြောင်းလဲစေပါတယ်။</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">ညဘက်တွင် ကြွက်တက်ခြင်းနှင့် မအီမသာဖြစ်ခြင်းကို လျှော့ချပေးသည်။</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">ရေဓာတ်ပြတ်လပ်မှု အနည်းငယ်က ကြွက်သားတွဲတာ၊ ခေါင်းကိုက်ခြင်း၊ ပါးစပ်ခြောက်ခြင်း သို့မဟုတ် ညဘက် လည်ချောင်းယားယံခြင်းတို့ကို ဖြစ်စေနိုင်ပြီး — ထိုတို့အားလုံးက သင့်ကို နှိုးစေခြင်း သို့မဟုတ် အိပ်ရန် ပိုခက်ခဲစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">အနားယူချိန်မှာ သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို ပြန်လည်ကောင်းမွန်လာစေတယ်။</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">ရေဓာတ်ဖြည့်ထားခြင်းသည် သွေးလှည့်ပတ်မှုနှင့် အညစ်အကြေးဖယ်ရှားမှုကို ထောက်ပံ့ပေးပြီး နက်ရှိုင်းသောအိပ်စက်ချိန်တွင် သင့်ခန္ဓာကိုယ်ပြန်လည်နာလန်လာရန် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">အရေးကြီးသောမှတ်ချက်- နေ့ခင်းဘက်စောစောသောက်ပြီး ညဘက်အနည်းငယ်သာသောက်ပါ- အိပ်ရာမထခင်မှာ ဆီးသွားမရအောင် ပမာဏများများရှောင်ပါ။</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">ဟော်မုန်းနှင့် အာရုံကြောစနစ် လုပ်ဆောင်မှုကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">ရေသည် သင့်ခန္ဓာကိုယ်မှထုတ်လုပ်သည့် ဟော်မုန်းများနှင့် အာရုံကြောဆိုင်ရာပစ္စည်းအချို့ကို ထိန်းညှိပေးသည့်အခန်းကဏ္ဍတွင် ပါဝင်ပါသည်။ ရေဓာတ်မခမ်းခြောက်သောအခါ၊ သင်၏အိပ်စက်ခြင်း-နိုးထမှုစက်ဝန်းကို လွှမ်းမိုးသည့် လုပ်ငန်းစဉ်များသည် ပိုမိုထိရောက်စွာ လုပ်ဆောင်နိုင်မည်ဖြစ်သည်။</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">ရေသောက်ခြင်းနှင့် ကိုယ်အလေးချိန်လျှော့ခြင်း</string>
    <string name="helps_control_appetite">ဆန္ဒကို ထိန်းချုပ်ရန် ကူညီပေး</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">ကျွန်ုပ်တို့ ရေငတ်မှုကို ဗိုက်ဆာမှုလို့ မကြာခဏ မှားယွင်းမိကြပါတယ်။ ရေတစ်ခွက်ကို အရင်သောက်ခြင်းက ကွဲပြားမှုကို ခွဲခြားနိုင်စေပြီး၊ ထမင်းစားခင် ၁၅–၃၀ မိနစ်ကြာ ရေသောက်ထားရင် ပမာဏသေးသေးနဲ့ ပြည့်နှက်နေစရာ ခံစားရစေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">ကယ်လိုရီများသော အချိုရည်များကို အစားထိုးပါ။</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">သကြားရည်များ (ဆော့ဖ်ဒရင်း၊ နို့လက်ဖက်ရည်၊ သကြားကော်ဖီ၊ ဖျော်ရည်) ကို ရေသန့်နှင့် လဲလှယ်ခြင်းဖြင့် “အာဟာရမရှိသော” ကယ်လူရီ အများကြီးကို လျှော့ချနိုင်သည်။ ရက်သတ္တပတ်များနှင့် လများကြာ ဤလျှော့ချမှုက သင့်အလေးချိန်ကို တကယ်ပြောင်းလဲစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">ဇီဝကမ္ပယ်လစင်နှင့် စွမ်းအင်အဆင့်များကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">ရေဓာတ်ခမ်းခြောက်မှုအနည်းငယ်တောင် သင့်ကို ပင်ပန်းနွမ်းနယ်စေပြီး လှုပ်ရှားရန် သို့မဟုတ် လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်ရန် မလုပ်လိုစေနိုင်ပါတယ်။ ရေဓာတ်ကောင်းကောင်း ရှိနေခြင်းက သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို ထိရောက်စွာ လုပ်ဆောင်နိုင်စေပြီး၊ ပုံမှန် ဇီဝဓာတုဖြစ်စဉ်ကို ထောက်ပံ့ပေးကာ လှုပ်ရှားနေရခက်ခဲမှုကို လျှော့ချပေးပါတယ်။</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">အစာချေမှုကိုကူညီပြီး အူအုပ်ပွန့်ခြင်းကိုလျော့နည်းစေသည်။</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">ရေလုံလောက်စွာ သောက်ခြင်းသည် သင့်အစာခြေစနစ်ကို ချောမွေ့စွာ လုပ်ဆောင်နိုင်ရန် ကူညီပေးပြီး ဝမ်းချုပ်ခြင်း နှင့် ဗိုက်ဖောင်းခြင်းတို့ကို လျှော့ချနိုင်သည်။ ဤအရာများသည် တစ်ခါတရံ လူများကို သူတို့ရဲ့ တကယ်ရှိသော ကိုယ်အလေးချိန်ထက် “လေးလံသော” ခံစားရစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="important_reminder">အရေးကြီးသတိပေးချက်။</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">ဟန်ချက်ညီပြီး ကယ်လိုရီနည်းသော အစားအသောက်ကို စားသုံးခြင်း။</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">ပိုမိုလှုပ်ရှားခြင်း (လေ့ကျင့်ခန်း၊ လမ်းလျှောက်ခြင်း၊ နေ့စဉ်လှုပ်ရှားမှု)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">အိပ်စက်ခြင်းနှင့် စိတ်ဖိစီးမှုကို စီမံခန့်ခွဲခြင်း</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">ရေကို ပညာရှိစွာ အသုံးပြုပါ။ ရေကို ပုံမှန်ကျ သောက်ပါ၊ ဖြစ်နိုင်ရင် သကြားရည်များကို လဲလှယ်ပါ၊ အစားစားမီ ခွက်တစ်ခွက် သောက်ပါ—အလွန်အကျွံ မသောက်ပါနှင့်။</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">သောက်ရေနှင့် အစာခြေစနစ်</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">ပါးစပ်တွင်အစာချေမှုစတင်ရန်ကူညီသည်</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">ရေသည် အစာရည်၏ အဓိက အစိတ်အပိုင်း တစ်ခုဖြစ်ပြီး၊ အစားအစာ နူးညံ့စေရန်နှင့် ကာဗိုဟီဒရိတ်များကို ချေဖျက်စတင်ရန် ကူညီပေးသည်။ ထို့ကြောင့် မျိုချခြင်းကို လွယ်ကူစေပြီး အစာပြွန်နှင့် အစာအိမ်တို့ပေါ်ရှိ ဖိအားကို လျှော့ချပေးသည်။</string>
    <string name="supports_stomach_function">အစာအိမ်လုပ်ဆောင်ချက်ကို ထောက်ပံ့ပေးသည်။</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">သင့်အစာအိမ်သည် အစာကို အစာအိမ်အက်ဆစ်နှင့် အစာချေဖျက်အင်ဇိုင်းများနှင့် ရောစပ်ရန် လုံလောက်သော အရည်လိုအပ်သည်။ ဤ “ရောစပ်မှု” သည် အစာကို အပိုင်းငယ်များအဖြစ် ခွဲရန် ကူညီပေးပြီး အာဟာရဓာတ်များကို အူများတွင် ပိုမိုလွယ်ကူစွာ စုပ်ယူနိုင်ရန် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">အူအတွင်းရှိ အရာများကို ရွေ့လျားစေသည်။</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">ရေသည် အာဟာရဓာတ်များကို ဖြေရှင်းကာ အစာအိမ်လမ်းကြောင်းအတွင်း သယ်ဆောင်ပေးသည်။ ၎င်းသည် အူလမ်းကြောင်းအတွင်းပါဝင်သော အရာများကို နူးညံ့ပြီး ရွှေ့လျားစေကာ အစာအိမ်ပိတ်ခြင်းဖြစ်နိုင်ခြေကို လျော့နည်းစေသည်။</string>
    <string name="works_together_with_fiber">ဖိုင်ဘာနှင့် ပူးပေါင်းလုပ်ဆောင်သည်</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">ဟင်းသီးဟင်းရွက်၊ သီးသွက်နှင့် အစေ့အဆန်တစ်ခုလုံးမှ ရရှိသော အစာကျိုအမှုန်အကလုံးသည် ၎င်း၏ အလုပ်ကို ကောင်းမွန်စွာ လုပ်ဆောင်ရန် ရေ လိုအပ်ပါသည်။ ရေ လုံလောက်မှု မရှိပါက အမှုန်အကလုံး ပမာဏ များသော အစာများသည် ဗိုက်ပြည့်ခြင်း နှင့် မာမာ သလိပ်များ ဖြစ်ပေါ်စေနိုင်ပါသည်။ ရေ လုံလောက်ပါက အမှုန်အကလုံးသည် ပျော့ပျောင်းပြီး ကြီးမားသော သလိပ်များကို ပုံဖော်ရာတွင် ကူညီပေးပြီး ၎င်းတို့ကို ထုတ်လွှတ်ရန် လွယ်ကူစေပါသည်။</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">ဝမ်းမကျခြင်းနှင့် ဗိုက်ပြည့်ခြင်းကို လျှော့ချပေးသည်</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">ရေဓာတ်ခန်းခြောက်နေရင် သင့်ကိုယ်ခန္ဓာက ရွေးထွက်ခွက်ထဲက ရေပိုဆွဲထုတ်ယူပြီး ခြောက်ပြီး မာကျောလာစေပါတယ်။ ဒါက ဝမ်းကျစ်၊ ဖိအားပေးခြင်း၊ သည်းခြင်း၊ လေးလံသိပ်သည်းမှု သို့မဟုတ် ဗိုက်ဖောင်းခြင်းတို့ကို ဖြစ်စေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">အချို့လူများတွင် ရင်ပူခြင်းကို သက်သာစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">ရေအနည်းငယ်စုပ်စုပ်သောက်ခြင်းသည် ပေါ့ပါးသောနှလုံးလောင်ခြင်းကို သက်သာစေနိုင်သော်လည်း အစားအသောက်နှင့်တွဲ၍ များလွန်းစွာ သောက်သုံးခြင်းသည် အချို့တွင် အက်ဆစ်ပြန်တက်ခြင်းကို ပိုဆိုးစေနိုင်သည်—ထို့ကြောင့် သက်တောင့်သက်သာဖြစ်သော အလယ်အလတ်ပမာဏကို ဆုံးဖြတ်ပါ။</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">တစ်နေ့တာလုံး ပုံမှန်ရေသောက်ပါ။</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">အစားစားခင် ၁၅-၃၀ မိနစ်ကြာ ခွက်ငယ်တစ်ခွက် သောက်ပါ။</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">အစားအစာစားစဉ်တွင်၊ ဖြည်းဖြည်းချင်း သောက်ပါ—အမြန်မသောက်ပါနဲ့။</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">ဗိုက်ပြည့်တာ သို့မဟုတ် ဝမ်းချုပ်တာ မကြာခဏ ဖြစ်နေရင် ရေ နှင့် အမျှင်ဓာတ်ကို နှစ်ခုလုံး တပြိုင်နက် တိုးပါ။</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">ရေ၏ ဦးနှောက်နှင့် အာရုံစူးစိုက်မှုအပေါ် သက်ရောက်မှုများ</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">စွမ်းအင်နှင့် သတိပေါက်မှုကို ထိန်းသိမ်းပေးသည်</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">ဦးနှောက်သည် ရေ ~၇၀–၇၅% ပါဝင်သည်။ ထို့ကြောင့် ရေဓာတ်ပြတ်လပ်မှု အနည်းငယ်ပင် ပင်ပန်းမှုနှင့် ဦးနှောက်မှုန်ဝါးမှုကို ဖြစ်စေနိုင်သည်။ ရေဓာတ်ဖြည့်ထားခြင်းသည် သင့်ကို ရှင်းလင်းစွာ တွေးခေါ်နိုင်စေပြီး ပိုမို သတိရှိစွာ ခံစားရစေသည်။</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">အာရုံစူးစိုက်မှုနှင့် ဦးတည်မှုကို ထောက်ပံ့သည်</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">ရေဓာတ်ခန်းခြောက်ခြင်းသည် အာရုံစူးစိုက်မှုနှင့် အာရုံစွမ်းရည်ကို လျှော့ချနိုင်ပြီး ကျောင်းသားများ၊ ရုံးဝန်ထမ်းများနှင့် ယာဉ်မောင်းများကို အာရုံပျံ့လွင့်စေကာ အမှားများစွာ ပြုလုပ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">စိတ်ခံစားမှုနှင့် စိတ်ဖိစီးမှုအဆင့်များကို ကူညီပေးသည်</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">ရေလုံလောက်စွာ မသောက်ရင် စိတ်မရှည်ဖြစ်လွယ်ပြီး စိတ်ဓာတ်ကျပြီး စိတ်ဖိစီးမှု ပိုများလာနိုင်ပါတယ်။ ရေလုံလောက်စွာ သောက်ထားခြင်းက ဦးနှောက်ကို စိတ်ခံစားချက်ကို ပိုတည်ငြိမ်စွာ ထိန်းညှိရန် ကူညီပေးပါတယ်။</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">အချို့လူများတွင် ခေါင်းကိုက်ခြင်းကို လျော့ချပေးသည်</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">ရေလုံလောက်စွာ မသောက်ခြင်းသည် လူများစွာအတွက် ခေါင်းကိုက်ခြင်းကို ဖြစ်စေသည်။ ရေဓာတ်ခမ်းခြောက်ခြင်းသည် ခေါင်းကိုက်ခြင်းတိုင်း၏ အကြောင်းရင်းမဟုတ်သော်လည်း၊ ပုံမှန်သောက်ခြင်းသည် ရေဓာတ်ခန်းခြောက်ခြင်းနှင့် ပတ်သက်သော ခေါင်းကိုက်ခြင်းကို လျော့ပါးစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">မှတ်ဉာဏ်နှင့် စိတ်ပိုင်းဆိုင်ရာ စွမ်းဆောင်ရည်ကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">ရေဓာတ်ရှိနေခြင်းသည် မှတ်ဉာဏ်၊ တုံ့ပြန်မှုအချိန်နှင့် အာရုံစူးစိုက်မှုကို ပံ့ပိုးပေးသည်—အထူးသဖြင့် စာမေးပွဲများအတွင်း သို့မဟုတ် အလုပ်အကြာကြီးလုပ်နေစဉ်။</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">ကော်ဖီ ဒါမှမဟုတ် အားဖြည့်အချိုရည်တွေချည်း အားကိုးမနေပါနဲ့။ ရေကို အနီးအနားမှာထားပြီး ပုံမှန်သောက်ပါ—အထူးသဖြင့် ကျောင်းတက်ချိန်၊ အလုပ်လုပ်ချိန် သို့မဟုတ် ကားမောင်းနေစဉ်။ အဝါဖျော့ဖျော့ ဆီးနှင့် တည်ငြိမ်သော စွမ်းအင်များသည် သင် ရေဓာတ်ပြည့်ဝနေ သည့် လက္ခဏာများဖြစ်သည်။</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">အရက်က သင့်ကျန်းမာရေးအပေါ် သက်ရောက်မှု</string>
    <string name="shortterm_effects">အချိန်တိုအကျိုးသက်ရောက်မှုများ</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">အရက်သည် သင့်တုံ့ပြန်မှုကို နှေးကွေးစေပြီး ဟန်ချက်ညီမှုကို ထိခိုက်စေကာ မတော်တဆမှု ဖြစ်နိုင်ခြေကို တိုးစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">စိတ်ခံစားမှုနှင့် အပြုအမူကို သက်ရောက်မှုရှိနိုင်သည် (အေးဆေးမှ စိတ်မရှည်ခြင်း သို့မဟုတ် ရန်လိုခြင်းအထိ)။</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">ဆီးသွားခြင်းကို တိုးမြှင့်ခြင်းဖြင့်လည်း သင့်အား ရေဓာတ်ခန်းခြောက်စေကာ ခေါင်းကိုက်ခြင်း၊ ခံတွင်းခြောက်ခြင်းနှင့် အရက်နာကျခြင်းတို့ကို ဖြစ်စေသည်။</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">ထို့ပြင် အစာအိမ်ကို ယားယံစေပြီး ပျို့အန်၊ အော့အန် သို့မဟုတ် နာကျင်မှု ဖြစ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">ရေရှည်အကျိုးသက်ရောက်မှုများ (မကြာခဏ သို့မဟုတ် အလွန်အကျွံသောက်ခြင်းဖြင့်)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">အသည်းပျက်စီးခြင်း - အချိန်ကြာလာသည်နှင့်အမျှ အရက်သည် အသည်းအဆီပြည့်ခြင်း၊ အသည်းရောင်ရောဂါနှင့် နောက်ဆုံးတွင် အသည်းအသားကျောက်ဖြစ်ခြင်း ဖြစ်စေနိုင်ပြီး၊ ၎င်းသည် ကျန်းမာသော အသည်းအသားကို အဆိပ်အတောက်အသားဖြင့် အစားထိုးသည်။</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">နှလုံးနှင့် သွေးပေါင်ချိန် ပြဿနာများ။ အချိန်ကြာရှည် အရက်ကို ပြင်းထန်စွာ သောက်သုံးခြင်းသည် သွေးပေါင်ချိန်ကို မြင့်တက်စေနိုင်ပြီး၊ နှလုံးကို အားနည်းစေနိုင်ကာ၊ နှလုံးရောဂါနှင့် လေဖြတ်ရောဂါ အန္တရာယ်ကို မြင့်တက်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">ဦးနှောက်နှင့် စိတ်ကျန်းမာရေး: ရေရှည်အရက်သောက်သုံးမှုသည် မှတ်ဉာဏ်နှင့် အာရုံစူးစိုက်မှုကို ထိခိုက်စေနိုင်ပြီး စိတ်ခံစားမှု (စိုးရိမ်ပူပန်မှု/စိတ်ဓာတ်ကျရောဂါ) ကို ဆိုးရွားစေကာ စွဲလမ်းမှုအန္တရာယ်ကို တိုးပွားစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">အစာအိမ်လမ်းကြောင်းနှင့် ကင်ဆာအန္တရာယ်: အရက်ကို အချိန်ကြာရှည် များစွာ သောက်သုံးခြင်းသည် ပါးစပ်၊ လည်ချောင်း၊ အစာအိမ်နှင့် အူလမ်းကြောင်း၏ အတွင်းပိုင်းကို ထိခိုက်စေပြီး ကင်ဆာအမျိုးအစားအချို့ (အထူးသဖြင့် ပါးစပ်၊ လည်ချောင်း၊ အသည်း၊ ရင်သားနှင့် အူ) ဖြစ်ပွားနိုင်မှုကို တိုးမြှင့်စေသည်။</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">ကိုယ်ခံအားစနစ်- နာတာရှည် အရက်အလွန်အကျွံသောက်ခြင်းသည် သင့်ကိုယ်ခံအားစနစ်ကို အားနည်းစေပြီး ရောဂါပိုးများကို တိုက်ဖျက်ရန် သင့်ခန္ဓာကိုယ်အတွက် ခက်ခဲစေသည်။</string>
    <string name="weight_and_sleep">အလေးချိန်နှင့် အိပ်စက်မှု</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">အရက်သည် အာဟာရမရှိ “ဗလာ” ကယ်လိုရီများကို ထည့်သွင်းပေးပြီး ကိုယ်အလေးချိန်တက်လာစေနိုင်သည်၊ အထူးသဖြင့် သကြားပါသော မစ်ဇာများ သို့မဟုတ် ညဉ့်နက်ချိန်ဟင်းလျာများနှင့် ဖြစ်သည်။ ၎င်းသည် အိပ်ချရန် ပိုမြန်စွာ ကူညီပေးနိုင်သော်လည်း နက်ရှိုင်းသော အိပ်စက်မှုနှင့် REM အိပ်စက်မှုကို အနှောင့်အယှက်ဖြစ်စေကာ အိပ်စက်မှု အရည်အသွေး လျော့နည်းစေသည်။</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">အရေးကြီးသော မှတ်ချက် - အနည်းငယ်မှ အလယ်အလတ်အထိ အရက်သောက်ခြင်းသည်လည်း အန္တရာယ်ကင်းမရှိပါ။ လူအချို့အတွက် (ကိုယ်ဝန်ဆောင်ခြင်း၊ အချို့သော ကျန်းမာရေးအခြေအနေများ၊ သတ်မှတ်ထားသော ဆေးဝါးများ သို့မဟုတ် မူးယစ်ဆေးဝါးသမိုင်းရှိသူများ) အကောင်းဆုံးရွေးချယ်မှုမှာ အရက်မသောက်ခြင်းဖြစ်သည်။</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">ဟော်မုန်းဝက်ခြံတွေကို လျှော့ချဖို့ ရေသောက်ပါ။</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">ခန္ဓာကိုယ်၏ အဆိပ်စွန့်ထုတ်ခြင်း နှင့် ဟန်ချက်ညီမှုကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">သင့်ကျောက်ကပ်နှင့် အသည်းတို့သည် ဟော်မုန်များနှင့် အညစ်အကြေးများကို လုပ်ဆောင်ပါသည်။ ရေဓာတ်ဖြည့်ထားခြင်းသည် သူတို့ကို ထိရောက်စွာ လုပ်ဆောင်နိုင်ရန် ကူညီပေးပြီး၊ ဟော်မုန်ဟန်ချက်ညီမှုနှင့် ပိုမိုကျန်းမာသော အရေပြားကို ထောက်ပံ့နိုင်ပါသည်။</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">အရေပြားအတားအဆီးနှင့် အစိုဓာတ်ကို ထိန်းသိမ်းပေးသည်။</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">ရေဓာတ်ခမ်းခြောက်တာက အသားအရေကို မွဲခြောက်ခြောက်၊ တင်းရင်းစေပြီး ယားယံလွယ်စေပါတယ်။ ရေဓာတ်ရှိနေခြင်းက အရေပြားအတားအဆီးကို ထောက်ပံ့ပေးနိုင်ပြီး နီမြန်းခြင်းနှင့် ဝက်ခြံနှင့်ပတ်သက်သော ယားယံခြင်းများကို လျှော့ချပေးနိုင်ပါသည်။</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">သွေးလည်ပတ်မှုနှင့် အာဟာရပို့ဆောင်မှုကို ထောက်ပံ့သည်</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">ရေသည် သွေးစီးဆင်းမှုကို ချောမွေ့စေရန် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">အာဟာရဓာတ်များ၊ အောက်စီဂျင်နှင့် အကျိုးပြုဒြပ်များကို အရေပြားဆဲလ်များသို့ ပိုမိုထိရောက်စွာ သယ်ယူပို့ဆောင်ပေးသည်။</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">စွန့်ပစ်ပစ္စည်းများကို ပိုမိုထိရောက်စွာ သယ်ဆောင်သွားပါသည်။</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">ဒါက အချိန်ကြာလာတာနဲ့အမျှ ပိုတောက်ပပြီး ကျန်းမာတဲ့ အသွင်အပြင်ကို ရရှိစေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">ခြောက်သွေ့မှုကြောင့် ဆီစပ်မှုကို လျော့နည်းစေနိုင်သည်</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">အချို့လူများအတွက်၊ အရေပြားအလွန်ခြောက်သွေ့သောအခါ၊</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">ဆီ ပိုထုတ်လုပ်ခြင်းဖြင့် ညှိနှိုင်းနိုင်သည်</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">ဒါက အရေပြားကို တောက်ပလုံးနေပေမယ့် အောက်မှာ ခြောက်နေတုန်း ခံစားရစေနိုင်တယ်</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">ရေဓာတ်လုံလောက်စွာသောက်ခြင်း (နှင့် သင့်တော်သော မော်စျချာကို အသုံးပြုခြင်း) သည် သင့်အသားအရေကို ပိုမိုတည်ငြိမ်ပြီး "အလွန်ကြိုးစားနေခြင်း" ကို လျော့နည်းစေပါသည်။</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">မျက်နှာဆီပြန်မှုလျော့နည်းစေရန် ရေသောက်နည်း</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">အတွင်းပိုင်းမှ အရေပြားရေဓာတ်ကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">ရေသည် သင့်ခန္ဓာကိုယ်၏ စိုထိုင်းမှု စုပေါင်းကို ထိန်းသိမ်းရန် ကူညီပေးသည်။ သင့်ခန္ဓာကိုယ်တွင် ရေဓာတ်လုံလောက်စွာရှိနေသောအခါ၊</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">သင့်အရေပြားဟာ တင်းကျပ်တာ၊ ရုပ်စုပ်တာ ဒါမှမဟုတ် ကြွက်ကွင်းတာ ခံစားရဖို့ နည်းပါတယ်။</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">ခြောက်သွေ့ခြင်းကြောင့် ဖြစ်ပေါ်လာသော အစင်းကြောင်းများ ပိုမိုပျော့ပျောင်းလာနိုင်သည်။</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">သင့်အသားအရေကို ပိုမိုကောင်းမွန်သော "အခြေခံ" တစ်ခု ပေးနေသလို ထင်ပါ၊ ဒါကြောင့် သင့်အသားစိုပြေစေသောဆီနှင့် အရေပြားစောင့်ရှောက်မှု အစီအစဉ်များ ပိုမိုထိရောက်စွာ အလုပ်လုပ်နိုင်ပါသည်။</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">အရေပြားအတားအဆီးလုပ်ဆောင်ချက်ကို ကောင်းမွန်အောင် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">အချို့တွင် ရေဓာတ်အလွန်ခမ်းခြောက်နေသော အရေပြားသည် ခြောက်သွေ့မှုကို ညှိနှိုင်းရန် ဆီကို ပိုမိုထုတ်လုပ်ရန် လှုံ့ဆော်နိုင်သည်။</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">ရေက ဆီပိုထွက်တဲ့ အရေပြားကို မပိတ်နိုင်ပေမယ့် ရေဓာတ်ဖြည့်ထားပြီး သင့်တော်တဲ့ အစိုဓာတ်ထိန်းဆေးသုံးရင် အရေပြားကို ပိုမို ဟန်ချက်ညီအောင် ခံစားရစေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">အဆိပ်ဖယ်ရှားခြင်းလုပ်ငန်းစဉ်များတွင် ကူညီပေးသည် (အတိုက်အခံမဟုတ်ဘဲ)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">ရေ ကိုယ်တိုင်က သင့်အရေပြားကို မှော်လို “ဒီတော့ခ်စ်” မလုပ်ပါဘူး၊ ဒါပေမဲ့။</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">သင့်ကျောက်ကပ်နှင့် အသည်းတို့ မှန်ကန်စွာ လုပ်ဆောင်နိုင်ရန် ကူညီပေးပါတယ်။</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">ဤအင်္ဂါများသည် အညစ်အကြေးထုတ်ကုန်များနှင့် ဘေစပ်ထုတ်ကုန်များကို လုပ်ဆောင်ပြီး၊ ကောင်းမွန်စွာ မလုပ်ဆောင်ပါက ခန္ဓာကိုယ်ရှိ ရောင်ရမ်းမှုကို လွှမ်းမိုးနိုင်သည်။</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">အတွင်းပိုင်း “စိတ်ဖိစီး” နည်းပါးလျှင် အပြင်ဘက်တွင် ပိုမို အေးချမ်းပြီး ဟန်ချက်ညီသော အရေပြားအဖြစ် ပေါ်လာနိုင်သည်။</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">အရေပြားကို ထိခိုက်စေသော ရေသောက်ခြင်း အမှားများ</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">တစ်နေ့လုံးရေသောက်မှုနည်းခြင်း</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">နာရီရှည်အနည်းငယ်ရေဓာတ်ခမ်းခြောက်မှုက သင့်အရေပြားကို မှိုင်းညာ၊ တင်းကျပ်ပြီး ခြောက်သွေ့မှုကြောင့် ဖြစ်ပေါ်လာတတ်သော အလျားလိုက်များကို ပိုမိုလွယ်ကူစေနိုင်ပါတယ်။ ၎င်းက အနီရောင်နှင့် ယားယံမှုများကိုလည်း ပိုမိုထင်ရှားလာစေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">“ရေတစ်ခုတည်းနဲ့ ကျွန်မရဲ့အရေပြားကို ပြန်ကောင်းလာမယ်လို့ ယုံကြည်ခြင်း”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">ရေသည် ကျန်းမာသောအသားအရေကို ထောက်ပံ့ပေးသော်လည်း နေရောင်ကာခရင်မ်၊ ကောင်းမွန်သော အသားအရေထိန်းသိမ်းမှုပုံမှန်၊ အာဟာရမျှတမှု၊ အိပ်စက်ခြင်းနှင့် စိတ်ဖိစီးမှုကို စီမံခန့်ခွဲခြင်းတို့ကို အစားထိုး၍မရနိုင်ပါ။ သောက်သုံးရေကိုသာ အားကိုးပြီး ဤအချက်များကို လျစ်လျူရှုခြင်းက သင့်ကို စိတ်ပျက်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">ချောမွေ့ပြီး ကြည်လင်သော အရေပြားအတွက် ရေသောက်သင့်သော အကောင်းဆုံး အချိန်များ</string>
    <string name="right_after_waking_up">နိုးလာပြီးနောက် ချက်ချင်းပင်</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">မနက်ခင်း တစ်ခွက်ငယ် (၂၀၀–၃၀၀ မီလီလီတာ) သောက်ပါ။ ဒါက ညဘက်အိပ်ရာမထခင် သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို ရေဓာတ်ဖြည့်ပေးပြီး သင့်အရေပြားကို လွှမ်းမိုးတဲ့ သွေးလှည့်ပတ်မှုနှင့် အဆိပ်ဖယ်ရှားမှု လုပ်ငန်းစဉ်များကို ထောက်ပံ့ပေးပါတယ်။</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">အစားစားခင် ၃၀ မိနစ်</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">စားခင် ၂၀–၃၀ မိနစ် ရေ ခွက်ငယ်တစ်ခွက် သောက်ပါ။</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">ဤအရာသည် အစာချေဖျက်မှုကို ထောက်ပံ့ပေးပြီး၊ အာဟာရဓာတ်များ ပိုမိုကောင်းစွာ စုပ်ယူနိုင်ရန် ကူညီပေးပြီး၊ မျက်နှာပေါ်တွင် ပေါ်လာနိုင်သော လေးလံပြီး ဖောင်းရွှဲသော ခံစားချက်များကို ကာကွယ်နိုင်သည်။</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">အစားအစာအကြား (အစားအစာတွေနဲ့ပဲမဟုတ်ဘဲ)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">အစားစားချိန်ကြားတွင် ရေကို တစ်ငုပ်ချင်း သောက်ပါ၊ အစားစားချိန်တွင်သာ မသောက်ဘဲ။</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">တည်ငြိမ်သောရေဓာတ်သည် အရေပြားအတားအဆီးကို ပိုမိုတည်ငြိမ်စေပြီး ခြောက်သွေ့မှုနှင့် ယားယံမှုကို လျှော့ချပေးသည်။</string>
    <string name="before_and_after_exercise">လေ့ကျင့်ခန်း မစခင်နှင့် ပြီးနောက်</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">လေ့ကျင့်ခန်း မစခင်: ရေခွက်ငယ်တစ်ခွက် သောက်ပါ။  
လေ့ကျင့်ခန်း ပြီးနောက်: ရေဓာတ်တဖြည်းဖြည်း ဖြည့်ပါ။  
ချွေးထွက်နေချိန်နှင့် ပြန်လည်နာလန်ထူချိန်တွင် ရေဓာတ်ကောင်းမွန်စွာ ရှိရန်သည် သွေးလည်ပတ်မှုနှင့် အရေပြားပြန်လည်ပြုပြင်မှုကို ကူညီပေးပြီး အချိန်ကြာလာတိုင်း ကျန်းမာရေးပိုကောင်းသော တောက်ပမှုကို ပေးစွမ်းသည်။</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">ကြာရှည်စွာ မျက်နှာပြင်ကြည့်ခြင်း သို့မဟုတ် သင်ယူခြင်းအတွင်း</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">နာရီပေါင်းများစွာ အလုပ်လုပ်နေစဉ် သို့မဟုတ် သင်ယူနေစဉ် ၃၀ မှ ၆၀ မိနစ်တိုင်း အနည်းငယ် ရေသောက်ပါ။ ဒါက သွေးလည်ပတ်မှုနဲ့ အာရုံစူးစိုက်မှုကို တည်ငြိမ်စေပြီး အသားအရေကို ပင်ပန်းပြီး မတောက်ပတဲ့ ရုပ်ထွက်မှ ကာကွယ်ပေးပါတယ်။</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">အိပ်ရာဝင်မည့် ၁–၂ နာရီခန့် မတိုင်မှီ (သို့သော် အိပ်ရာဝင်ချိန်နီးနီးမှာ မများလွန်းစေပါနဲ့)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">အိပ်ရာဝင်ခင် ၁–၂ နာရီ ခွက်ငယ်တစ်ခွက် သောက်လို့ရပါတယ်။</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">အိပ်ရာဝင်ချိန်မတိုင်မီ ရေများများသောက်ခြင်းကိုရှောင်ကြဉ်ပါ၊ အဲဒါကြောင့် သင်၏အိပ်စက်မှု (နှင့် အသားအရေညအချိန်ပြုပြင်ခြင်း) ကို အိမ်သာသွားရခြင်းကြောင့် မပျက်စီးစေပါ။</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">သင့်မိန်းကလေးကာလအတွင်း ရေသောက်ခြင်း</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">ဗိုက်ပြည့်ခြင်းနှင့် ရေစုဆောင်းမှုကို လျှော့ချပေးသည်</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">ရေလုံလောက်စွာ သောက်သုံးခြင်းက တကယ်တော့ ခန္ဓာကိုယ်ကို ပိုလျှံရည်များကို ထုတ်လွှတ်ရန် ကူညီပေးပါတယ်။ ဒါက ဗိုက်နှင့် ခြေထောက်များတွင် လေးလံပြီး ဖောင်းရွှဲသိပ်သည်းနေတဲ့ ခံစားချက်ကို သက်သာစေနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">ကြွက်တက်ခြင်းနှင့် ခေါင်းကိုက်ခြင်းကို ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">အနည်းငယ်ရေဓာတ်ချို့တဲ့မှုကြောင့် မိန်းမလစဉ်နာကျင်မှုနှင့် ခေါင်းကိုက်မှုများ ပိုဆိုးလာနိုင်သည်။ ရေသောက်ခြင်းသည် သွေးလည်ပတ်မှုနှင့် ကြွက်သားလုပ်ဆောင်မှုကို ထောက်ပံ့ပေးကာ နာကျင်မှုလျော့နည်းစေနိုင်သည်။</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">စိတ်ဓာတ်နှင့် စွမ်းအင်ကို ထောက်ပံ့ပေးသည်။</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">ရေနည်းတဲ့အခါ မောပန်းတာ၊ စိတ်တိုတာ၊ မြူခိုးတွေ ပိုဖြစ်တတ်ပါတယ်။</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">ရေဓာတ်ဖြည့်စွမ်းမှုကောင်းမွန်ခြင်းက သင့်လမျှော်ရာသီအတွင်း စွမ်းအင်နှင့် အာရုံစူးစိုက်မှုကို ပိုမိုတည်ငြိမ်စေရန် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="aids_digestion">အစာချေဖျက်မှုကို ကူညီပေး</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">လရောက်ချိန်တွင် လူများစွာ ဝမ်းကျည်ခြင်း သို့မဟုတ် အစာချေဖျက်မှု ပြောင်းလဲမှုများ ခံစားရသည်။ ရေလုံလောက်စွာ သောက်ခြင်း (ဖိုင်ဘာ စားခြင်း ပါ) သည် ဝမ်းများ လှုပ်ရှားနေစေပြီး ဗိုက်ဖောင်းခြင်းကို လျှော့ချပေးသည်။</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">ကိုယ်ဝန်ဆောင်မိန်းမများအတွက် ရေဓာတ်ဖြည့်တင်းမှု</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">သွေးပမာဏနှင့် သွေးလည်ပတ်မှုကို ထောက်ပံ့ပေးသည်</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">သွေးပမာဏနှင့် သွေးလည်ပတ်မှုကို ပံ့ပိုးပေးသည်။ ကိုယ်ဝန်ဆောင်ချိန်တွင် သင့်သွေးပမာဏ တိုးလာသည်။ ရေလုံလောက်စွာ သောက်သုံးခြင်းသည် သင့်နှလုံးနှင့် သွေးကြောများ မှန်ကန်စွာ လုပ်ဆောင်ရန် ကူညီပေးပြီး အောက်ဆီဂျင်နှင့် အာဟာရဓာတ်များကို ကလေးထံ ပို့ဆောင်ပေးသည်။</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">သန္ဓေသားအိမ်ရည်ကို ဖွဲ့စည်းရန် ကူညီ</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">ရေသည် သန္ဓေသားအိမ်ရည်ထုတ်လုပ်မှုကို ပံ့ပိုးပေးပြီး၊ သန္ဓေသားအိမ်အတွင်း သင့်ကလေးကို ဖိအားခံယူကာ ကာကွယ်ပေးသည်။</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">ကိုယ်ဝန်ဆောင်ချိန် ဘုံ မသက်မသာဖြစ်မှုများကို လျှော့ချပေးသည်</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">ဝမ်းချုပ်ခြင်းနှင့် လိပ်ခေါင်းရောဂါများကို လျှော့ချပါ။</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">ရောင်ရမ်း (ရေဓာတ်စုဆောင်ခြင်း) ကို သက်သာစေသည်။</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">ခေါင်းကိုက်ခြင်းနှင့် ခေါင်းမူးခြင်း ဖြစ်နိုင်ခြေကို လျှော့ချပါ။</string>
    <string name="supports_kidney_function">ကျောက်ကပ်လုပ်ဆောင်ချက်ကို ထောက်ပံ့ပေးသည်။</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">ဘယ်လောက်သောက်ရမလဲ (အထွေထွေညွှန်ကြားချက်)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">ကိုယ်ဝန်ဆောင်မိန်းကလေးများသည် ကိုယ်အရွယ်အစား၊ ရာသီဥတုနှင့် လှုပ်ရှားမှုအဆင့်အပေါ် မူတည်၍ တစ်နေ့လျှင် ရေဓာတ် ၂ မှ ၂.၅ လီတာခန့် သောက်သုံးရန် ရည်မှန်းသင့်သည်။</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">ဤတွင် ရေ၊ ဆူပ်၊ နို့၊ ဆေးဖက်ဝင်လက်ဖက်ရည်များနှင့် အစားအစာများ (အသီးအရွက်များ) မှ ရေပါဝင်မှုများ ပါဝင်သည်။</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">အဝါဖျော့ဖျော့ ဆီး = များသောအားဖြင့် ရေဓာတ် ကောင်းစွာရတတ်သည်။</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">အဝါရောင်၊ အနံ့ပြင်းသော = အရည်များများ လိုအပ်နိုင်သည်။</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">သင့်ဆရာဝန် သို့မဟုတ် မိခင်စောင့်ရှောက်သူ၏ အကြံပြုချက်များကို အမြဲလိုက်နာပါ၊ အထူးသဖြင့် သင်တွင် ပရီအက်ကလမ်စီးယား၊ ကျောက်ကပ်ရောဂါများ သို့မဟုတ် ကိုယ်ဝန်ဆောင်သကြားရောဂါကဲ့သို့သော အခြေအနေများရှိပါက။</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">ပူပြင်းတဲ့ရာသီဥတုမှာ ရေဘယ်လောက်သောက်သင့်လဲ။</string>
    <string name="general_guideline">အထွေထွေလမ်းညွှန်ချက်</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">ကျန်းမာသော လူကြီးများအတွက် အကြံပြုထားသော အရည်စုပ်ယူမှု:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">ပုံမှန်အခြေအနေအောက်တွင် တစ်ရက်လျှင် ၂–၃ လီတာ။</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">ပူပြင်းတဲ့ရာသီဥတုမှာ အထူးသဖြင့် ချွေးအရမ်းထွက်ရင် ၀.၅-၁ လီတာ ပိုထည့်ပါ။</string>
    <string name="simple_rule">ရိုးရှင်းသော စည်းမျဉ်း:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">ကိုယ်အလေးချိန် ၁ ကီလိုဂရမ်လျှင် တစ်ရက်ကို ရေ ၃၀–၄၀ မီလီလီတာ၊ ပူလျှင် သို့မဟုတ် လှုပ်ရှားမှုများလျှင် ပိုထည့်ပါ။</string>
    <string name="example_hot_weather">ဥပမာ (အပူချိန်မြင့်)</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">၆၀ ကီလို လူတစ်ယောက် → အခြေခံ ~ ၁.၈ – ၂.၄ လီတာ</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">အပူထဲတွင် အလုပ်လုပ်/လေ့ကျင့်မှုလုပ်ပါက 0.5 – 1 လီတာ ထပ်မံသောက်ပါ → စုစုပေါင်း ~ 2.3 – 3.4 လီတာ/နေ့။</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">တိကျသောနံပါတ်ကိုလိုက်မလိုက်ဘဲ အောက်ပါအချက်များကို သတိထားကြည့်ပါ။ ဆာလျှင်ခြင်း - မကြာခဏခြောက်သွေ့မှုခံစားရခြင်း = ပိုမိုလိုအပ်နိုင်သည်။ ဆီးရောင် - အဝါရောင်ပျော့ = ပုံမှန်ကောင်းမွန်သည်၊ အဝါရောင်เข้ม = ပိုမိုသောက်ရန်လိုသည်။ အနည်းငယ်ခြောက်သွေ့မှုလက္ခဏာများ - ပါးစပ်ခြောက်ခြင်း၊ ခေါင်းကိုက်ခြင်း၊ မူးဝေခြင်း၊ ပင်ပန်းနွမ်းနယ်ခြင်း။</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">ချွေးအရမ်းထွက်တဲ့အခါ</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">အပြင်မှာ အလုပ်လုပ်နေ၊ အားကစားလုပ်နေ သို့မဟုတ် နွေးထွေးသော နေထွက်အောက်မှာ မော်တော်ဆိုင်ကယ်စီးနေပါက အရမ်းဆာသွားရန် မစောင့်ပဲ မိနစ် ၁၅-၂၀ ကြာတိုင်း ရေသောက်ပါ။</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">ချွေးထွက်မှု အလွန်ပြင်းထန်ပြီး ကြာရှည်လျှင်၊ ပါးစပ်ရေဖြည့်ဆေး သို့မဟုတ် အီလက်ထရိုလိုက် သောက်ဖျော်ရည်များက ဆားဓာတ်များကိုပါ ပြန်လည်ဖြည့်ဆည်းရန် ကူညီပေးနိုင်ပါသည် (သကြားများလွန်းသော သောက်ဖျော်ရည်များကို ရှောင်ပါ)။</string>
    <string name="dont_overdo_it">မလုပ်လွန်ပါနဲ့</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">အချိန်တိုအတွင်း ရေ အများကြီး အတင်းအကျပ် မသောက်ပါနှင့် (ဥပမာ၊ တစ်နာရီအတွင်း ၁-၂ လီတာ)။ ရေ အများကြီး အမြန်လွန်းလျှင် အက်လက်ထရိုလိုက်များကို ပျော့ပျောင်းစေပြီး သင့်ကို မသက်မသာဖြစ်စေနိုင်သည်။</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">အဓိကအကျဉ်း: ပူပြင်းသောရာသီမျိုးမှာ ပုံမှန်ထက်ပိုသောက်ပါ၊ တစ်နေ့လုံး ဖြန့်ကျက်ပါ၊ ဆီးအရောင်ကို စောင့်ကြည့်ပါ၊ ချွေးထွက်ရင် သောက်တာ ပိုများအောင်လုပ်ပါ - ဒါပေမဲ့ တစ်ချိန်တည်း အလွန်အကျွံ မသောက်ပါနဲ့။</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်နေချိန်တွင် ရေဓာတ်ဖြည့်ခြင်း အကြံပေးချက်များ</string>
    <string name="before_your_workout">လေ့ကျင့်ခန်းမစမီ</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">၁–၂ နာရီမတိုင်မီ - ရေ ၃၀၀–၅၀၀ မီလီလီတာ ခန့် သောက်ပါ။ ၁၅–၂၀ မိနစ်မတိုင်မီ - ဆာလျှင် ရှိပါက ရေ ၁၀၀–၂၀၀ မီလီလီတာ ထပ်မံ သောက်ပါ။ အားကစားစတင်မတိုင်မီ ဆာနေခြင်း သို့မဟုတ် ရေများလွန်စွာ သောက်ထားခြင်း မပြုပါနှင့်။</string>
    <string name="during_your_workout">သင့်လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်နေစဉ်</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">ပေါ့ပါး-အလယ်အလတ်လေ့ကျင့်ခန်း (၁ နာရီအောက်): ၁၅-၂၀ မိနစ်တိုင်း ၁၀၀-၁၅၀ မီလီလီတာ ငုပ်ချပါ။</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">ပြင်းထန်/ရှည်ကြာသော လေ့ကျင့်ခန်း (၁ နာရီ ထက်ပို) များအတွက်၊ အထူးသဖြင့် ပူသောအခါ- ပုံမှန်အတိုင်း တစ်စစ်စစ် သောက်ပါ။ ချွေးထွက်များလျှင် သကြားနည်းသော အီလက်ထရိုလိုက် သောက်ဖျော်ရည် စဉ်းစားပါ။👉 အဓိကအချက်- ပုံမှန်အတိုင်း တစ်စစ်စစ်သောက်ပါ၊ ရေငတ်လွန်းမှ မစောင့်ပါနှင့်။</string>
    <string name="after_your_workout">လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်ပြီးရင်</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">ပြီးဆုံးပြီးနောက် ၃၀ မိနစ်အတွင်း ရေ ၂၀၀–၅၀၀ မီလီလီတာ သောက်ပါ။</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">သင့်အဝတ်အစားများ ချွေးများဖြင့် စိုစွတ်နေပါက သင်သည် နောက်ထပ် လိုအပ်နိုင်သည် — နောက် 1-2 နာရီအတွင်း ဖြည်းညှင်းစွာ စိမ်ပါ။ ရိုးရှင်းသောလက္ခဏာ- သင့်ဆီးသည် နေ့ပိုင်းတွင် အဝါဖျော့ဖျော့သို့ ပြန်သွားသင့်သည်။</string>
    <string name="what_to_drink">ဘာသောက်မလဲ</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">အကောင်းဆုံးရွေးချယ်မှု- လေ့ကျင့်ခန်းအများစုအတွက် ရိုးရိုးရေ။</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">အီလက်ထရိုလိုက် ဖျော်ရည်များ: အကျိုးရှိလျှင်:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">သင်က မိနစ် ၆၀ ထက်ပိုပြီး ပြင်းထန်စွာ လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်ပါတယ်။</string>
    <string name="you_sweat_heavily">သင်ချွေးထွက်လွန်းနေတယ်။</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">သင်က အလွန်ပူပြင်း/စိုစွတ်သော ရာသီဥတုတွင် လေ့ကျင့်နေပါတယ်။</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">သင်၏ အဓိက ရေဓာတ်အရင်းအမြစ်အဖြစ် သကြားဓာတ်လွန်ကဲသော အချိုရည်များနှင့် အားဖြည့်အချိုရည်များကို ရှောင်ကြဉ်ပါ။</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">နွေးထွေးသောရောဂါ (ဖျားခြင်း၊ အအေးခံခြင်း) အချိန်တွင် ရေသောက်ခြင်း</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">ဖျားတဲ့အခါ ရေက ဘာကြောင့် အရေးကြီးတာလဲ။</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">အပူချိန်မြင့်လာတဲ့အခါ ချွေးပိုထွက်ပြီး အသက်ပိုမြန်လာတဲ့အတွက် ခန္ဓာကိုယ်က ရေပိုဆုံးရှုံးပါတယ်။</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">အအေးမိ/ဖလူး လက္ခဏာများက ခန္ဓာကိုယ်ကို အခြောက်သွေ့စေပါတယ်။ နှာရည်ယိုခြင်း၊ အသက်ရှူမြန်ခြင်း၊ ချောင်းဆိုးခြင်း၊ အထူးသဖြင့် ပျို့ခြင်း သို့မဟုတ် ဝမ်းပျက်ခြင်း (ရှိလျှင်) တို့အားလုံးက ခန္ဓာကိုယ်ထဲက ရေကို ဆွဲထုတ်ပစ်ပါတယ်။</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">ရေဓာတ်က သင့်ကိုယ်ခံအားစနစ်ကို အထောက်အကူပြုပါတယ်။ ရေသည် သင့်သွေးတွင် လိုအပ်သည့် အာဟာရဓာတ်များနှင့် ခုခံအားဆဲလ်များကို သယ်ဆောင်ရန် ကူညီပေးပြီး သင့်ကျောက်ကပ်မှ အညစ်အကြေးများကို ဖယ်ရှားရာတွင် ကူညီပေးသည်။</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">အလုံအလောက်မသောက်ရ လက္ခဏာများ</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">အဝါရောင် ဆီးနှင့် ဆီးနည်းခြင်း</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">ပါးစပ်နှင့် နှုတ်ခမ်းများ အလွန်ခြောက်သွေ့နေခြင်း</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">မူးဝေခြင်း၊ အားနည်းခြင်း သို့မဟုတ် အလွန်ပင်ပန်းခြင်း</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">ထရပ်လျှင် ပိုဆိုးလာသော ခေါင်းကိုက်ခြင်း</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">ဤလက္ခဏာများကို သတိပြုမိလျှင် သင့်အရည်စားသုံးမှုကို တိုးမြှင့်ကြည့်ပါ။</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">ဘာကို ဘယ်လို သောက်မလဲ</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">ရေသန့်: အဓိက ရွေးချယ်မှု၊ မကြာခဏ တစ်ငုံသောက်ပါ။</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">ပူနွေးသောအရည်များ- ရေနွေးနွေး၊ ဆေးဖက်ဝင်အပင်များ သို့မဟုတ် ဟင်းရည်အကြည်များ- လည်ချောင်းနာခြင်းကို သက်သာစေကာ ချွဲသလိပ်များကို ပြေလျော့စေကာ ပိုမိုသက်တောင့်သက်သာဖြစ်စေသည်။</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">ပါးစပ်ဖြင့်ရေဓာတ်ဖြည့်ဆေး (ORS) သို့မဟုတ် အီလက်ထရိုလိုက်ဖျော်ရည်များ။ အဖျားမြင့်မားခြင်း၊ အော့အန်ခြင်း သို့မဟုတ် ဝမ်းပျက်ခြင်း ရှိလျှင် အသုံးဝင်သည်၊ ရေ နှင့် ဆားများကို ပြန်လည်ဖြည့်တင်းရန်။ သကြားများလွန်းသော ဖျော်ရည်များကို ရှောင်ကြဉ်ပါ။</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 အကြံပြုချက်- တစ်ကြိမ်တည်း အများကြီးမသောက်ချင်ဘူးဆိုရင် မိနစ်အနည်းငယ်ကြာတိုင်း သေးငယ်တဲ့ကျစ်ကျစ်ကို သောက်ပါ။</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">ဆေးဘက်ဆိုင်ရာ အကူအညီ ရယူရန်အချိန် (အရေးကြီး)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">အိမ်တွင်းရေသောက်ခြင်းက ကူညီပေးနိုင်သော်လည်း၊ အောက်ပါအခြေအနေများရှိပါက ဆရာဝန်ဆီသွားရမည်။</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">အရည်များကို မထားနိုင်ပါ (အားလုံးကို အော့အန်ပါ)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">သင်ခေါင်းမူးလွန်း၊ ရှုပ်ထွေးလွန်း သို့မဟုတ် နှလုံးခုန်နှုန်း အလွန်မြန်နေသည်ကို ခံစားရသည်။</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">သင်တွင် အသက်ရှူရခက်ခဲခြင်း၊ ရင်ဘတ်နာကျင်ခြင်း သို့မဟုတ် မြင့်မားပြီး ကြာရှည်လျှာ ရှိသော အဖျားရှိပါသည်။</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">ကလေးငယ်၊ ကလေး၊ ကိုယ်ဝန်ဆောင်မိန်းမ သို့မဟုတ် အသက်အိုသူသည် ရေဓာတ်ချို့တဲ့မှု အညွှန်းများ ပြသသည်။</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">ရေဓာတ်က ရောဂါကို မပျောက်စေပေမယ့် သင့်ခန္ဓာကိုယ်ကို ပိုကောင်းအောင် ကူညီပေးပါတယ်။</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">ရုံးဝန်ထမ်း၊ ကျောင်းသားနှင့် ယာဉ်မောင်းများအတွက် ရေဓာတ်ဖြည့်ရန် အကြံပြုချက်များ</string>
    <string name="office_workers">ရုံးဝန်ထမ်းများ</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">သင်မြင်နိုင်သော စားပွဲပေါ်တွင် ရေပုလင်းတစ်လုံးထားပါ။</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">တိုင်း ၁-၂ နာရီအတွင်း ခွက်သေး (၁၅၀–၂၅၀ မီလီလီတာ) တစ်ခွက် သောက်ပါ။</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">“Triggers” ကို အသုံးပြုပါ - အီးမေးလ်စစ်ဆေးတဲ့အချိန်၊ တာဝန်တစ်ခုပြီးဆုံးတဲ့အချိန်၊ သို့မဟုတ် အနားယူပြီးပြန်လာတဲ့အချိန်တွင် သောက်ပါ။</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">ကော်ဖီနှင့် သကြားရည်များကို ကန့်သတ်ပါ။ ရေသန့်ကို အဓိက ရွေးချယ်မှုအဖြစ် ထားပါ။</string>
    <string name="students">ကျောင်းသားများ</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">ကျောင်းသွားမည့်အချိန်မတိုင်မီ ရေခွက်သေးငယ်တစ်ခွက်နဲ့နေ့စတင်ပါ။</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">ပြန်လည်အသုံးပြုနိုင်သောဘူးကိုဆောင်ပြီး အတန်းကြားအနားယူစဉ်တွင် သောက်ပါ။</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">ကြာရှည်ကြာ စာလုပ်နေရင်၊ ၃၀–၄၅ မိနစ်တိုင်း ရေအနည်းငယ်သောက်ပါ။</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">သင်၏အဓိကအရည်များအဖြစ် အားဖြည့်အချိုရည်များ သို့မဟုတ် အလွန်ချိုသောလက်ဖက်ရည်ကို မမှီခိုပါနှင့်။</string>
    <string name="drivers">ယာဉ်မောင်းများ</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">ရေဓာတ်ပြည့်ဝနေစေဖို့ တာရှည်ကားမောင်းမထွက်ခင် ရေသောက်ပါ။</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">မောင်းနှင်နေစဉ် ရေဗူး တစ်လုံး အမြဲ ဆောင်ထားပါ၊ အထူးသဖြင့် ခရီးရှည်များတွင်။</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">ရှည်လျားသော ကားခရီးများတွင် နာရီ ၂ နာရီ တိုင်း ရပ်ပြီး ဆန့်ကွယ်ခန်း လုပ်ကာ ရေဓာတ်ဖြည့်ပါ။ ဤနည်းဖြင့် ပင်ပန်းနွမ်းနယ်မှုကို ကာကွယ်နိုင်ပြီး လမ်းပေါ်တွင် အာရုံစူးစိုက်မှုကို မြှင့်တင်ပေးနိုင်ပါတယ်။</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">သကြားပါသော အချိုရည်များနှင့် ကဖင်းဓာတ်များအစား ကြာရှည်ခံအောင် ရေကို ရွေးချယ်ပါ။</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">တိုတောင်းသော ခရီးစဉ်များတွင်ပါပဲ၊ စွမ်းအင်နှင့် သတိထားမှုကို ထိန်းသိမ်းရန် ရေကို သောက်ပါ၊ အထူးသဖြင့် ကြာရှည်စီးနင်းနေပါက။</string>
    <string name="seasonal_situational_content">ရာသီနှင့်အခြေအနေဆိုင်ရာ အကြောင်းအရာများ</string>
    <string name="drink_water">ရေသောက်ပါ</string>
    <string name="health_benefits">ကျန်းမာရေးအကျိုးကျေးဇူးများ</string>
    <string name="healthier_skin">ကျန်းမာသောအသားအရေ</string>
    <string name="seasonal">ရာသီအလိုက်</string>
    <string name="explore">ရှာဖွေပါ</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">ရေဘယ်လောက်သောက်လဲဆိုတာကိုပဲ အာရုံစိုက်နေပြီး ဆီးအရောင်ကို မဂရုစိုက်ခြင်း</string>
    <string name="practical_tips">လက်တွေ့သိကောင်းစရာများ</string>
</resources>