<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Како правилно да пиете вода</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Пијте во мали количини во текот на денот, не сè наеднаш</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Не чекајте да сте крајно жедни за да пиете.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Избегнувајте да пиете голема количина вода одеднаш, бидејќи тоа може да предизвика непријатност и, кај луѓе со основни состојби, дури и да доведе до дисбаланс на електролити.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Препорачан дневен внес на вода</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Околу 30–35 мл по килограм телесна тежина дневно.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Ако сте многу активни, времето е топло или многу се потите → ќе треба да го зголемите внесот.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Ако имате проблеми со срцето, бубрезите или крвниот притисок → мора да се консултирате со вашиот лекар пред да ја прилагодите количината на вода што ја пиете.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Најдобро време за пиење вода</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">По будењето: 1 мала чаша топла вода за да го „запалите“ вашето тело.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Доцна утро и попладне: испијте 1-2 мали чаши и не чекајте да бидете навистина жедни.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 минути пред оброците: 1 мала чаша за поддршка на варењето (избегнувајте да пиете премногу веднаш пред јадење).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 часа пред спиење: ако обично не се будите да уринирате ноќе, можете да испиете неколку голтки; избегнувајте да пиете многу веднаш пред спиење.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Каква вода треба да пиете?</string>
    <string name="best_options">Најдобри опции:</string>
    <string name="filtered_water">Зовриена и оладена вода</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Зовриена и оладена вода</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Минерална вода од проверен извор</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Ограничете го внесот на:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Зашеќерени безалкохолни пијалоци / газирани пијалоци.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Пијалаци со многу висок садржај на шеќер (млечен чај, сокови во шишиња, итн.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Кафе, чај и слични пијалаци сè уште се сметаат како дел од внесот на течности, но содржат кофеин → не треба да ги броите 100% кон вашата дневна цел за вода.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Слушај го твоето тело</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Знаци дека можеби сте дехидрирани:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Темно жолта урина со силен мирис.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Суви усни, сува кожа, вртоглавица, замор</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Многу малку мокрење во текот на денот</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Знаци дека можеби пиете премногу вода (особено во краток период):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Често уринирање со многу бистра, воденаста урина.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Чувство на надуеност, гадење, главоболки или чувство на несвестица.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Ако имате основни здравствени состојби или забележите нешто необично, треба да се консултирате со лекар.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Бидете внимателни со овие чести грешки при внес на вода.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Чекање додека не ти се ЖЕДИ да пиеш</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">До моментот кога ќе почувствувате жед, вашето тело веќе е малку дехидрирано.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Проблеми: Може да ве уморат, да ви предизвикаат главоболки и да го намалат вашиот фокус.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Како да го поправите:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Сркајте вода редовно во текот на денот наместо да чекате додека не ожедниете:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">По будењето: 1 мала чаша (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Доцна наутро, попладне, навечер: 1 мала чаша секој пат.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Пиење многу помалку отколку што му треба на телото</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Само 2–3 чаши дневно, особено често кај канцелариски работници кои седат во климатизирани простории.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Проблеми: Сува кожа, запек, замор, поретко уринирање, темно жолта урина.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Како да се поправи: Препорачан дневен внес на вода (вкупно од чиста вода + супа + овошје):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Во просек: 30–40 мл по кг телесна тежина дневно.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Пример: 60 кг → околу 1.8–2.4 литри/ден.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Ако многу вежбате или е многу топло: зголемете го внесот.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Пиење премногу одеднаш</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Заборавање да се пие цел ден, а потоа „надоместување“ навечер со пиење 1–2 литри одеднаш.</string>
    <string name="problems">Проблеми:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Ги преоптоварува бубрезите и може да го разреди натриумот во крвта (ретко, но опасно).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Може да предизвика надуеност, диспепсија и гадење.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Пијте на мали порции: околу 150–250 мл одеднаш, неколку пати во текот на денот.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Пиење премногу блиску до оброците</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Пиење 500–700 мл вода веднаш пред или веднаш по оброк.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Проблеми: ја разредува стомачната киселина, може да го забави варењето и да предизвика надуеност (особено кај луѓе со чувствителен стомак).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 минути пред оброк: 1 мала чаша (100–200 мл).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">За време на оброкот: пијте мали количини ако е потребно.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Избегнувајте да пиете големи количини веднаш по обилен оброк.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Недоволно пиење пред, за време и по вежбање</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Трчање, играње фудбал или вежбање во теретана и само потоа да сфатиш дека не си пил ништо цело време.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Проблеми: Дехидрација, мускулни грчеви, замор, низок крвен притисок, вртоглавица.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 минути пред вежбање: пијте 200–300 мл.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">За време на вежбање: на секои 15–20 минути земете неколку мали голтки.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">По вежбањето: рехидрирајте се постепено, не пијте големо количество одеднаш.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Често пиење многу ладна/ледена вода</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Сакате ледени пијалоци во текот на целата година.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Може да предизвика ненадејно стеснување на крвните садови во грлото, што го зголемува ризикот од болка во грлото и кашлица.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">За луѓето со стомачни проблеми, може да предизвика грчеви и болки во стомакот.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Како да го поправите: Изберете ладна или благо изладена вода и избегнувајте „мразно ладна до степен да ве болат забите“ постојано.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Користење засладени пијалаци наместо обична вода</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Предпочитување на газирани пијалаци, млечен чај, енергетски пијалаци, сокови во шишиња… како основни течности наместо вода.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Го зголемува нивото на шеќер во крвта, ја зголемува ризикот од зголемување на телесната тежина и кариес.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Не хидрира толку ефикасно како обичната вода.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Обичната вода сепак треба да биде вашиот главен пијалок.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Пијалаци со шеќер: ограничи ги и третирај ги како повремено уживање, а не како твој секојдневен извор на хидратација.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Игнорирање на бојата на урината</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Бледо жолта, прилично јасна: обично во ред.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Темно жолта со силен мирис: можеби сте дехидрирани (освен ако не земате одредени лекови/витамини).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Црвено, кафеаво или необично замутено: треба да се обратите кај лекар.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Слепо верување дека „треба да пиете 3 литри на ден“</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Присилување себеси да следиш фиксна бројка (2–3 литри) без да ја земеш предвид твојата телесна тежина, ниво на активност или времето. Потребите на секој се различни.</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Формулата од 30–40 мл/кг телесна тежина.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Вашето чувство за жед</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Бојата на вашата урина</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Пиење многу вода веднаш пред спиење</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Пиење 500–700 мл вода веднаш пред спиење затоа што мислите дека е „добро за бубрезите и кожата“</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Можеби ќе треба да се разбудите за да уринирате, што го нарушува вашиот сон.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Постарите возрасни лица или луѓе со проблеми со срцето или бубрезите може да доживеат отечени нозе, подпухналост и непријатност.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1-2 часа пред спиење: можете да пиете мала чаша.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Веднаш пред спиење: земете само неколку голтки ако сте жедни.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Придобивките од пиење вода со лимон</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Лесниот вкус на цитрус ја прави обичната вода попријатна, па многу луѓе природно пијат повеќе во текот на денот</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Зајакнување на витамин Ц</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Лимоните се добар извор на витамин Ц, антиоксиданс кој го поддржува вашиот имунолошки систем и помага во заштитата на клетките од оштетување.</string>
    <string name="supports_digestion">Поддржува варење</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Топлата вода со лимон наутро може да го стимулира варењето и да им помогне на некои луѓе да се чувствуваат помалку надуени или тешки после оброците.</string>
    <string name="freshens_breath">Освежува здив</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Киселиот, цитрусов вкус може привремено да помогне во намалување на лошиот здив (но сепак исплакнете со обична вода потоа за да ги заштитите забите).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Може да поддржува здравје на кожата</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Доброто хидрирање заедно со внесувањето на витамин Ц може да го поддржи производството на колаген, што е важно за еластичноста на кожата и општиот изглед на кожата.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Како водата ви помага да спиете подобро</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Го одржува вашето тело во рамнотежа</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Кога сте правилно хидрирани, вашето срце, циркулацијата и телесната температура се постабилни. Ова помага телото да се опушти и полесно да премине во сон.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Го намалува ноќните грчеви и непријатноста</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Благата дехидратација може да придонесе за мускулни грчеви, главоболки, сува уста или гребење во грлото ноќе — сето тоа може да ве разбуди или да го отежне заспнувањето.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Помага телото да се опорави додека одмарате</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Останувањето хидрирано ја поддржува циркулацијата и отстранувањето на отпадот, помагајќи му на вашето тело да се опорави за време на длабок сон.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Важна забелешка: Повеќето од течностите пијте ги порано во текот на денот, а само малку голтка навечер - избегнувајте големи количини непосредно пред спиење за да спречите будење поради мокрење.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Поддржува функција на хормоналниот и нервниот систем</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Водата игра улога во начинот на кој вашето тело ги произведува и регулира одредени хормони и невротрансмитери. Кога не сте дехидрирани, процесите кои влијаат на вашиот циклус на спиење-будност можат да работат поефикасно.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Пиење вода и губење на тежина</string>
    <string name="helps_control_appetite">Помага во контролирање на апетитот</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Често ја мешаме жедта со глад. Пиењето чаша вода прво ви помага да направите разлика, а пиењето вода 15–30 минути пред оброците може да ви помогне да се чувствувате сити со помали порции.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Го заменува висококалоричните пијалаци</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Замената на слатки пијалоци (газирани пијалоци, млечен чај, засладено кафе, сок) со обична вода намалува многу „празни“ калории. Во текот на недели и месеци, ова намалување може да направи вистинска разлика во вашата тежина.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Поддржува метаболизам и нивоа на енергија</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Дури и блага дехидратација може да ве направи да се чувствувате уморни и помалку склон да се движите или да вежбате. Доброто хидрирање помага телото да работи ефикасно, поддржува нормален метаболизам и го прави полесно да останете активни.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Помага при варење и го намалува надуеноста</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Пиењето доволно вода му помага на вашиот дигестивен систем да работи непречено и може да го намали запекот и надуеноста, што понекогаш ги прави луѓето да се чувствуваат „потешки“ отколку што навистина се.</string>
    <string name="important_reminder">Важно потсетување:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Јадење балансирана, нискокалорична исхрана.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Повеќе движење (вежбање, одење, дневна активност)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Спиење и управување со стресот</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Користете вода паметно: Пијте вода редовно, заменувајте ги засладените пијалоци кога е можно и испијте чаша пред оброците—без претерување.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Пиењето вода и дигестивниот систем</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Помага да започне варењето во устата</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Водата е клучен дел од плунката, која помага да се омекне храната и започнува да ги разградува јаглехидратите. Ова го олеснува голтањето и го намалува оптоварувањето на вашиот хранопровод и стомак.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Поддржува функција на стомакот</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Вашиот стомак треба доволно течност за да ја измеша храната со стомачната киселина и дигестивните ензими. Оваа „смеса“ помага да се разложи храната на помали парчиња за да може хранливите материи полесно да се апсорбираат во цревата.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Го одржува движењето во цревата</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Водата помага во растворањето на хранливите материи и ги пренесува низ дигестивниот тракт. Исто така, ја одржува содржината на вашите црева мека и во движење, намалувајќи го ризикот од запек.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Работи заедно со влакна</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Прехрамбените влакна (од зеленчук, овошје, целозрнести житарици) имаат потреба од вода за да ја вршат својата работа правилно. Без доволно вода, оброците богати со влакна всушност можат да предизвикаат надуеност и тврди столици. Со доволно вода, влакната помагаат да се формираат меки, обемни столици што се полесни за исфрлање.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Го намалува запекот и надуеноста</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Кога сте дехидрирани, вашето тело извлекува повеќе вода од столицата, правејќи ја сува и тврда. Ова може да доведе до запек, напрегање, хемороиди и чувство на тежина или надуеност.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Може да ја олесни горушицата кај некои луѓе</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Мали голтки вода може да ја олеснат блага киселина, но пиењето премногу со оброци може да го влоши рефлуксот кај некои—затоа придржувајте се до удобна, умерена количина.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Пијте вода редовно во текот на денот</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Пијте мала чаша 15-30 минути пред оброците.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">За време на оброците, пијте полека—не голтајте.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Ако често сте надуени или имате запек, зголемете ја и водата и влакната заедно.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Ефектите на водата врз мозокот и концентрацијата</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Ја одржува енергијата и будноста</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Мозокот е околу 70–75% вода, па дури и блага дехидрација може да предизвика замор и заматеност на умот. Останувањето хидрирано ви помага да размислувате јасно и да се чувствувате побудно.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Поддржува фокус и концентрација</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Дехидратацијата може да го намали фокусот и концентрацијата, предизвикувајќи студентите, канцелариските работници и возачите да се расејуваат и да прават повеќе грешки.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Помага при расположение и ниво на стрес</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Недоволното внесување вода може да ве направи раздразливи, тажни и повеќе стресирани. Останувањето хидрирани му помага на вашиот мозок да ја регулира расположението постабилно.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Намалува главоболки кај некои луѓе</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Непиењето доволно вода може да предизвика главоболки кај многу луѓе. Иако дехидратацијата не е причина за секоја главоболка, редовното пиење може да помогне во намалување на благи главоболки предизвикани од дехидратација.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Поддржува меморија и ментални перформанси</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Останувањето хидрирано ја поддржува меморијата, времето на реакција и фокусот — особено за време на испити или долги работни сесии.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Не се потпирајте само на кафе или енергетски пијалаци. Држете вода близу и редовно пијте — особено кога учите, работите или возите. Бледо жолта урина и стабилна енергија се знаци дека сте добро хидрирани.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Влијанието на алкохолот врз вашето здравје</string>
    <string name="shortterm_effects">Краткорочни ефекти</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Алкохолот може да ги забави вашите реакции и да ја наруши рамнотежата, зголемувајќи го ризикот од несреќа.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Може да влијае врз расположението и однесувањето (од опуштено до раздразливо или агресивно).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Исто така, ве дехидрира со зголемување на мокрењето, што доведува до главоболки, сува уста и мамурлак.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Плус, може да го раздразни стомакот и да предизвика гадење, повраќање или болка.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Долгорочни ефекти (со често или прекумерно пиење)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Оштетување на црниот дроб: со текот на времето, алкохолот може да предизвика замастен црн дроб, хепатитис и на крајот цироза, каде што ткивото на лузната го заменува здравото ткиво на црниот дроб.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Проблеми со срцето и крвниот притисок: Прекумерното пиење во подолг период може да го зголеми крвниот притисок, да го ослаби срцето и да го зголеми ризикот од срцеви заболувања и мозочен удар.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Мозок и ментално здравје: Долготрајната употреба на алкохол може да ја наруши меморијата и фокусот, да го влоши расположението (анксиозност/депресија) и да го зголеми ризикот од зависност.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Дигестивен систем и ризик од рак: Тешката долготрајна употреба на алкохол може да ја оштети слузницата на устата, грлото, желудникот и цревата и го зголемува ризикот од неколку видови на рак (особено устата, грлото, црниот дроб, дојката и дебелото црево).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Имунолошки систем: Хроничното тешко пиење може да го ослаби вашиот имунолошки систем, правејќи го потешко за вашето тело да се бори против инфекции.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Тежина и спиење</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Алкохолот додава „празни“ калории што може да доведат до зголемување на телесната тежина, особено со шеќерни мешавини или доцни ноќни закуски. Тоа може да ви помогне да заспиете побрзо, но го нарушува длабокиот и REM сонот, намалувајќи го квалитетот на спиењето.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Важна забелешка: Дури и ниско до умерено пиење не е без ризик. За некои луѓе (бременост, одредени здравствени состојби, специфични лекови или историја на зависност), најбезбедниот избор е без алкохол.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Вода за пиење за намалување на хормоналните акни</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Поддржува детокс и рамнотежа на телото</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Вашите бубрези и црн дроб ги обработуваат хормоните и отпадните материи. Останувањето хидрирано им помага да работат ефикасно, што може да го поддржи балансот на хормоните и поздравата кожа.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Помага во одржување на заштитната бариера и влажноста на кожата</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Дехидратацијата може да ја направи кожата да изгледа туста, затегната и лесно иритирана. Хидрирањето ја поддржува бариерата на кожата и може да го намали црвенилото и иритацијата поврзана со акните.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Поддржува циркулација на крвта и доставување на хранливи материи</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Водата помага крвта да тече непречено:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Хранливи материи, кислород и корисни соединенија поефикасно се транспортираат до клетките на кожата.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Отпадните производи се отстрануваат поефикасно</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Ова може да придонесе за посветлен, поздрав тен со текот на времето.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Може да ја намали мрсноста поврзана со сувоста</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">За некои луѓе, кога кожата е многу дехидрирана:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Тоа може да компензира со производство на повеќе масло</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Ова може да направи кожата да изгледа сјајна, но сепак да се чувствува сува под површината</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Останувањето хидрирано (плус користење на вистинската хидратантна крема) може да помогне вашата кожа да се чувствува порамнотежено и помалку „прекумерно компензирана“.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Како да пиете вода за да ја намалите мрсноста на лицето</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Поддржува хидратација на кожата одвнатре</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Водата помага во одржување на вкупниот баланс на течности во вашето тело. Кога сте добро хидрирани:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Вашата кожа е помалку веројатно да се чувствува затегната, груба или лушпеста</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Фините линии предизвикани од сувост може да изгледаат помеки.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Замислете го како да му давате на вашата кожа подобра „основа“ за да работи вашата хидратантна крема и рутина за нега на кожата поефикасно.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Помага кожната бариера да функционира подобро</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">За некои, многу дехидрираната кожа може да ја поттикне кожата да произведе повеќе масло за да ја компензира сувоста.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Иако водата не може да ја отстрани масната кожа, останувањето хидрирано и користењето на вистинската хидратантна крема може да помогне вашата кожа да се чувствува порамнотежено.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Помага во процесите на детоксикација (индиректно)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Самата вода не ја „детоксира“ вашата кожа како магија, но:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Тоа им помага на вашите бубрези и црн дроб да функционираат правилно</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Овие органи ги обработуваат отпадните производи и нуспроизводите кои, ако не се ракуваат добро, можат да влијаат на воспалението во телото.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Помалку внатрешен „стрес“ може да се покаже надворешно како поумирена, порамнотежена кожа.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Грешки при пиење вода што ја оштетуваат вашата кожа</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Пиење премалку вода цел ден</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Хроничната блага дехидратација може да ја направи вашата кожа да изгледа мат, затегната и поподложна на фини линии предизвикани од сувош. Тоа може исто така да го направи црвенилото и иритацијата поочекливи.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Верувањето дека „само водата ќе ја поправи мојата кожа“</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Водата поддржува здрава кожа, но не може да ја замени крема за заштита од сонце, добра рутина за нега на кожата, урамнотежена исхрана, сон и управување со стресот. Ослонувањето само на пиење вода и игнорирањето на овие фактори може да ве остави разочарани.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Најдобри времиња за пиење вода за поглатка, појасна кожа</string>
    <string name="right_after_waking_up">Веднаш по будењето</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Пијте 1 мала чаша (200–300 ml) наутро. Ова помага да се рехидрира вашето тело по ноќниот сон и ги поддржува процесите на циркулација и детоксикација кои влијаат на вашата кожа.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 минути пред оброците</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Пијте мала чаша вода 20-30 минути пред јадење.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Ова го поддржува варењето, помага хранливите материи подобро да се апсорбираат и може да ги спречи тешките, надуени чувства што може да се појават на вашето лице.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Меѓу оброците (не само со нив)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Пијте вода на голтки помеѓу оброците наместо само за време на оброците.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Постојаната хидратација помага да се одржи бариерата на кожата постабилна, намалувајќи ја сувоста и иритацијата.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Пред и по вежбање</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Пред вежбање: испијте малку чаша вода. По вежбање: постепено хидрирајте се. Добрата хидратација за време на потењето и опоравувањето помага во протокот на крвта и поправката на кожата, давајќи ви поздрав сјај со текот на времето.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">За време на долги периоди на екран или студирање</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Кога работите или учите со часови, земајте неколку голтки на секои 30–60 минути. Ова ја одржува циркулацијата и фокусот стабилни, и спречува вашата кожа да добие тој уморен, мат изглед.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 часа пред спиење (но не премногу веднаш пред)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Можете да пиете мала чаша 1-2 часа пред спиење.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Избегнувајте да пиете вода на голтки веднаш пред спиење за да не ви се прекине спиењето (и ноќната репарација на кожата) од посети на тоалетот.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Пиење вода за време на менструацијата</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Го намалува надуеноста и задржувањето на вода</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Пиењето доволно вода всушност му помага на вашето тело да ослободи вишок течност. Ова може да го олесни чувството на тежина и оток во стомакот и нозете.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Помага при грчеви и главоболки</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Блага дехидрација може да ги влоши грчевите и главоболките за време на менструацијата. Пиењето вода го поддржува протокот на крв и функцијата на мускулите, што може да помогне во намалување на непријатноста.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Поддржува расположение и енергија</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Кога имате малку вода, поголема е веројатноста да се чувствувате уморни, раздразливи и замаглени.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Добрата хидратација помага да ја одржите енергијата и концентрацијата постабилни за време на вашиот циклус.</string>
    <string name="aids_digestion">Го олеснува варењето</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Многу луѓе доживуваат запек или промени во варењето за време на менструацијата. Пиенето доволно вода (и консумирањето влакна) помага цревата да се движат и го намалува надувањето.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Хидратација за бремени жени</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Поддржува волумен на крвта и циркулација</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Го поддржува волуменот и циркулацијата на крвта. За време на бременоста, вашиот волумен на крв се зголемува. Пиењето доволно вода му помага на вашето срце и крвните садови да работат правилно за да доставуваат кислород и хранливи материи до бебето.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Помага во формирањето на плодовата вода</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Водата придонесува за производство на плодова вода, која го ублажува и штити вашето бебе во утробата.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Намалува чести бременски непријатности</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Намалете запек и хемороиди.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Олеснување на отокот (задржување вода).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Намалете ја можноста за главоболки и вртоглавица</string>
    <string name="supports_kidney_function">Поддржува функција на бубрезите</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Колку да пиете (општо упатство)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Трудниците треба да се стремат кон внесување на 2–2,5 литри течности дневно, во зависност од големината на телото, климата и нивото на активност.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Ова вклучува вода, супи, млеко, билни чаеви и вода од храна (овошје, зеленчук).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Бледо жолта урина = обично добро хидрирана</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Темно жолта, силен мирис = можеби треба повеќе течности</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Секогаш следете ги советите на вашиот лекар или бабица, особено ако имате состојби како прееклампсија, проблеми со бубрезите или гестациски дијабетес.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Колку вода треба да пиете во жешко време?</string>
    <string name="general_guideline">Општо упатство</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Препорачан внес на течности за здрави возрасни:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 литри дневно под нормални услови.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Во топло време, додајте 0,5–1 литар повеќе, особено ако многу се потите.</string>
    <string name="simple_rule">Едноставно правило:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 мл вода по кг телесна тежина дневно, потоа додајте повеќе ако е топло или сте активни.</string>
    <string name="example_hot_weather">Пример (топло време):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Лице од 60 кг → основно ~ 1.8 – 2.4 Л</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Додајте 0,5 – 1 Л ако работите/вежбате на топло → Вкупно ~ 2,3 – 3,4 Л/ден.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Наместо да тргате по совршена бројка, следете:  
Жед: често се чувствувате жедно = можеби ви треба повеќе.  
Боја на урината: бледо жолта = обично добро; темно жолта = пијте повеќе.  
Симптоми на блага дехидратација: сува уста, главоболка, вртоглавица, замор.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Кога многу се потиш</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Ако работите надвор, вежбате или возите мотор под силно сонце: Пијте вода редовно (секои 15–20 минути) наместо да чекате да ви се јави силна жед.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">За многу интензивно потење подолг временски период, орално решение за ре-хидратација или пијалок со електролити може да помогне во замената на солите (но избегнувајте многу засладени пијалоци).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Не претерувајте</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Избегнувајте да пиете големи количини вода во краток период (на пример, 1 - 2 литри во еден час). Премногу вода премногу брзо може да ги разреди електролитите и да ве направи да се чувствувате лошо.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Клучна идеја: Во топло време пијте повеќе од вообичаеното, распоредете го внесот низ денот, следете ја бојата на урината и зголемете го внесот кога се потите - но не пијте големи количини одеднаш.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Совети за хидратација додека вежбате</string>
    <string name="before_your_workout">Пред тренингот</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 часа пред: испијте околу 300–500 мл вода.15–20 минути пред: ако се чувствувате жедно, испијте уште 100–200 мл.Избегнувајте да започнете со тренингот веќе жедни или со многу полн стомак од вода.</string>
    <string name="during_your_workout">За време на твојата тренировка</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">За лесна до умерена вежба (под 1 час): Пијте по 100–150 мл на секои 15–20 минути.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">За интензивни/долги тренинзи (повеќе од 1 час), особено во жештина: Пијте редовно. Размислете за електролитен пијалак со низок шеќер ако многу се потите.👉 Клучна идеја: Пијте редовно, не чекајте да бидете многу жедни.</string>
    <string name="after_your_workout">После тренингот</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Пијте 200–500 мл вода во рок од 30 минути по завршување.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Ако вашата облека е натопена со пот, можеби ви треба повеќе — пијте полека во следните 1–2 часа. Еден едноставен знак: вашата урина треба да се врати во бледо жолта боја подоцна во денот</string>
    <string name="what_to_drink">Што да се пие</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Најдобар избор: Обична вода за повеќето тренинзи.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Електролитни пијалаци: Корисни ако:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Вежбате напорно повеќе од 60 минути.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Силно се потите.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Тренирате во многу топло/влажно време.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Избегнувајте многу засладени пијалоци и енергетски пијалоци како главен извор на хидратација.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Пиење вода кога сте болни (треска, настинка)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Зошто водата е важна кога сте болни</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Кога вашата температура е повисока, повеќе се потите и дишате побрзо, па телото губи повеќе вода.</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Симптомите на настинка/грип ве сушат. Течење на носот, брзо дишење, кашлање, и особено повраќање или дијареа (ако се присутни) сите извлекуваат вода од вашето тело.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Хидратацијата го поддржува вашиот имунолошки систем. Водата му помага на вашата крв да пренесува хранливи материи и имунолошки клетки каде што се потребни, и ги поддржува бубрезите во отстранувањето на отпадните продукти.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Знаци дека можеби не пиете доволно</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Темно жолта урина и многу малку мокрење</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Многу сува уста и усни</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Се чувствувате вртоглаво, слабо или екстремно уморно</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Главоболка што се влошува кога ќе станете</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Ако забележите овие знаци, обидете се да го зголемите внесот на течности.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Што и како да пиеш</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Чиста вода: главен избор, пиј често.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Топли течности: топла вода, билен чај или јасен бујон може да: Смири болно грло, помогне да се ослободи слузта, да се чувствувате поудобно</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Раствор за орална рехидрација (ОРС) или електролитни пијалаци: Корисни ако имате висока температура, повраќање или дијареа, за да ги замените и водата и солите. Избегнувајте многу засладени пијалаци.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Совет: Ако не сакате да пиете многу одеднаш, земајте мали голтки на секои неколку минути.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Кога да побарате медицинска помош (важно)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Пиењето вода дома помага, но треба да посетите лекар ако:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Не можете да задржите течности (повраќате сè)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Се чувствувате многу вртоглаво, збунето или имате многу брз срцев ритам.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Имате проблеми со дишењето, болка во градите или висока, долготрајна треска.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Бебе, дете, трудница или постара личност покажува знаци на дехидрација.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Хидратацијата не ја лекува болеста, но му помага на вашето тело да се опорави подобро.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Совети за хидратација за канцелариски работници, студенти и возачи</string>
    <string name="office_workers">Канцелариски работници</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Држи шише со вода на твоето биро каде што можеш да го видиш.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Пијте мала чаша (150–250 мл) на секои 1–2 часа.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Користете „тригери“: пијте кога проверувате е-пошта, завршувате задача или се враќате од пауза.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Ограничете кафе и слатки пијалаци; нека обичната вода биде вашиот главен избор.</string>
    <string name="students">Студенти</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Започнете го денот со мала чаша вода пред да тргнете за училиште.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Носете повторно употреблива шише и пијте во паузите помеѓу часовите.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Кога учите подолго време, пијте неколку голтки на секои 30–45 минути.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Не се потпирајте на енергетски пијалаци или многу сладок чај како главни течности.</string>
    <string name="drivers">Возачи</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Пијте вода пред да тргнете на долги возења за да се осигурате дека сте правилно хидрирани.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Секогаш носете шише со вода додека возите, особено на долги патувања</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">На долги возења, запирајте секои 2 часа за да се истегнете и хидрирате. Ова може да помогне да се спречи замор и да се подобри концентрацијата на патот.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Изберете вода за подолготрајна хидратација наместо засладени пијалоци и кофеин.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Дури и на кратки патувања, пијте вода на голтки за да ја одржите енергијата и будноста, особено ако возите подолг период.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Сезонска И Ситуациска Содржина</string>
    <string name="drink_water">Пиј Вода</string>
    <string name="health_benefits">Здравствени Придобивки</string>
    <string name="healthier_skin">Поздрава Кожа</string>
    <string name="seasonal">Сезонски</string>
    <string name="explore">Истражи</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Само обрнувај внимание на колку вода пиеш, а не на изгледот на урината</string>
    <string name="practical_tips">Практични Совети</string>
</resources>