<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Cum să bei apă corect</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Bea în cantități mici pe parcursul zilei, nu tot odată</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Nu aștepta să fii foarte însetat pentru a bea.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Evitați să beți o cantitate mare de apă odată, deoarece poate provoca disconfort și, la persoanele cu afecțiuni preexistente, poate duce chiar la dezechilibre electrolitice.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Aport zilnic recomandat de apă</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Aproximativ 30–35 ml pe kilogram de greutate corporală pe zi.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Dacă ești foarte activ, vremea este caldă sau transpiri mult → va trebui să îți crești aportul.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Dacă aveți probleme cu inima, rinichii sau tensiunea arterială → trebuie să consultați medicul înainte de a ajusta cantitatea de apă pe care o beți.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Cel mai bun moment pentru a bea apă</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">După trezire: 1 pahar mic de apă călduță pentru a ajuta la „pornirea” corpului tău.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Târziu dimineața și la mijlocul după-amiezii: bea 1–2 pahare mici și nu aștepta până când ți se face cu adevărat sete.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 de minute înainte de mese: 1 pahar mic pentru a susține digestia (evitați să beți prea mult chiar înainte de a mânca).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 ore înainte de culcare: dacă nu te trezești de obicei să urinezi noaptea, poți bea câteva înghițituri; evită să bei mult chiar înainte de culcare.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Ce fel de apă ar trebui să bei?</string>
    <string name="best_options">Cele mai bune opțiuni:</string>
    <string name="filtered_water">Apă fiartă și răcită</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Apă fiartă și răcită</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Apă minerală dintr-o sursă de încredere</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Limitează aportul de:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Băuturi răcoritoare cu zahăr / băuturi carbogazoase.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Băuturi foarte bogate în zahăr (ceai cu lapte, sucuri îmbuteliate etc.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Cafeaua, ceaiul și băuturile similare încă se numără ca parte a aportului tău de lichide, dar conțin cafeină → nu ar trebui să le numeri 100% în obiectivul tău zilnic de apă.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Ascultă-ți corpul</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Semne că ai putea fi deshidratat:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Urină galben închis cu un miros puternic.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Buze uscate, piele uscată, amețeală, oboseală</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Urinând foarte puțin în timpul zilei</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Semne că bei prea multă apă (în special într-o perioadă scurtă):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Urinare frecventă cu urină foarte clară, asemănătoare apei.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Senzație de balonare, greață, dureri de cap sau amețeală.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">Dacă aveți afecțiuni medicale preexistente sau observați ceva neobișnuit, ar trebui să consultați un medic.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Ai grijă la aceste greșeli comune în consumul de apă.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Așteptând până când ți-e SETE să bei</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Până simți sete, corpul tău este deja ușor deshidratat.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Probleme: Pot să te obosească, să-ți dea dureri de cap și să-ți reducă concentrarea.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Cum se remediază:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Bea apă regulat pe tot parcursul zilei în loc să aștepți până când îți este sete.</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">După trezire: 1 pahar mic (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Dimineața târziu, după-amiaza, seara: 1 pahar mic de fiecare dată.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Bea mult mai puțin decât are nevoie corpul tău</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Doar 2–3 pahare pe zi, mai ales întâlnit la angajații de birou care stau în camere cu aer condiționat.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Probleme: Piele uscată, constipație, oboseală, urinare mai rară, urină galben închis.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Cum să remediezi: Consumul zilnic sugerat de apă (total din apă simplă + supă + fructe):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">În medie: 30–40 ml pe kg de greutate corporală pe zi.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Exemplu: 60 kg → aproximativ 1,8–2,4 litri/zi.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Dacă faci multă mișcare sau este foarte cald: crește aportul.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">A bea prea mult deodată</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Uitând să bei toată ziua, apoi „recuperând” noaptea prin consumul a 1–2 litri dintr-o dată.</string>
    <string name="problems">Probleme:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Suprasolicită rinichii și poate dilua sodiul din sânge (rar, dar periculos).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Poate provoca balonare, indigestie și greață.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Împarte-l: bea aproximativ 150–250 ml deodată, de mai multe ori pe parcursul zilei.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Băutul prea aproape de mese</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Bea 500–700 ml de apă chiar înainte sau imediat după masă.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Probleme: Diluează acidul gastric, poate încetini digestia și provoca balonare (în special la persoanele cu stomac sensibil).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">cu 30 de minute înainte de masă: 1 pahar mic (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">În timpul mesei: bea înghițituri mici dacă este necesar.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Evitați să beți cantități mari imediat după o masă copioasă.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Nu bei suficient înainte, în timpul și după exercițiu</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Să alergi, să joci fotbal sau să te antrenezi la sală și abia apoi să-ți dai seama că nu ai băut nimic tot timpul.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Probleme: Deshidratare, crampe musculare, oboseală, tensiune arterială scăzută, amețeli.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 de minute înainte de exercițiu: bea 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">În timpul exercițiului: la fiecare 15–20 de minute, ia câteva înghițituri mici.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">După exercițiu: rehidratează-te treptat, nu bea o cantitate mare dintr-o dată.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Consumul frecvent de apă foarte rece/cu gheață</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Iubesc băuturile reci pe tot parcursul anului.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Poate provoca constricție bruscă a vaselor de sânge în gât, făcând mai probabilă durerea în gât și tusea.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Pentru persoanele cu probleme stomacale, poate declanșa spasme și dureri de stomac.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Cum să remediezi: Optează pentru apă rece sau ușor răcită și evită să bei mereu apă „înghețată până îți dor dinții”.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Folosind băuturi zaharate în loc de apă simplă</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Preferând băuturi răcoritoare, ceai cu lapte, băuturi energizante, sucuri îmbuteliate… ca principalele tale lichide în loc de apă.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Crește nivelul zahărului din sânge, mărește riscul de creștere în greutate și de carii dentare.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Nu hidratează la fel de eficient ca apa simplă.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Apa simplă ar trebui să fie în continuare băutura ta principală.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Băuturi zaharoase: limitează-le și tratează-le ca pe o răsfăț ocazional, nu ca sursa ta zilnică de hidratare.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Ignorând culoarea urinei tale</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Galben pal, destul de clar: de obicei fin.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Galben închis cu un miros puternic: s-ar putea să fii deshidratat (cu excepția cazului în care iei anumite medicamente/vitamine).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Roșu, maro sau neobișnuit de tulbure: ar trebui să consultați un medic.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Să crezi oarbă că „trebuie să bei 3 litri pe zi”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Forțându-te să urmezi un număr fix (2-3 litri) fără a lua în considerare greutatea corporală, nivelul de activitate sau vremea. Nevoile fiecăruia sunt diferite</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Formula de 30–40 ml/kg greutate corporală.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Simțul tău de sete</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Culoarea urinei tale</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Bea multă apă chiar înainte de culcare</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Bea 500–700 ml de apă chiar înainte de culcare, deoarece crezi că este „bună pentru rinichi și piele”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Este posibil să te trezești pentru a urina, ceea ce îți întrerupe somnul.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Persoanele în vârstă sau cele cu probleme cardiace ori renale pot experimenta umflarea picioarelor, retenție de lichide și disconfort.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 ore înainte de culcare: poți să bei un pahar mic.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Chiar înainte de somn: ia doar câteva înghițituri dacă simți sete.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Beneficiile consumului de apă cu lămâie</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Gustul ușor de citrice face apa simplă mai plăcută, astfel încât multe persoane beau în mod natural mai multă pe parcursul zilei.</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Boost de vitamina C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Lămâile sunt o sursă bună de vitamina C, un antioxidant care susține sistemul imunitar și ajută la protejarea celulelor împotriva deteriorării.</string>
    <string name="supports_digestion">Susține digestia</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Apa caldă cu lămâie dimineața poate stimula digestia și poate ajuta unele persoane să se simtă mai puțin balonate sau grele după mese.</string>
    <string name="freshens_breath">Împrospătează respirația</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Gustul acid, citric poate ajuta la reducerea temporară a respirației urât mirositoare (dar ar trebui să clătești totuși cu apă simplă după aceea pentru a-ți proteja dinții).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Poate susține sănătatea pielii</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Menținerea unei bune hidratări plus aportul de vitamina C poate susține producția de colagen, care este importantă pentru elasticitatea pielii și aspectul general al pielii.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Cum te ajută apa să dormi mai bine</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Menține corpul în echilibru</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Când ești bine hidratat, inima, circulația și temperatura corpului sunt mai stabile. Acest lucru ajută corpul să se relaxeze și să treacă mai ușor în somn.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Reducează crampele nocturne și disconfortul</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Deshidratarea ușoară poate contribui la crampe musculare, dureri de cap, gură uscată sau gât iritat noaptea — toate acestea te pot trezi sau pot face mai greu să adormi.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Ajută corpul să se recupereze în timp ce te odihnești</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Menținerea hidratării susține circulația și eliminarea deșeurilor, ajutând corpul tău să se recupereze în timpul somnului profund.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Notă importantă: Bea majoritatea lichidelor mai devreme în timpul zilei și doar câteva înghițituri seara—evită cantitățile mari chiar înainte de culcare pentru a preveni trezirea pentru a urina.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Susține funcționarea sistemului hormonal și nervos</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Apa joacă un rol în modul în care corpul tău produce și reglează anumite hormoni și neurotransmițători. Când nu ești deshidratat, procesele care influențează ciclul tău de somn-veghe pot funcționa mai eficient.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Consumul de apă și pierderea în greutate</string>
    <string name="helps_control_appetite">Ajută la controlul apetitului</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Adesea confundăm setea cu foamea. Să bei un pahar cu apă înainte te ajută să faci diferența, iar consumul de apă cu 15–30 de minute înainte de mese te poate ajuta să te simți sătul cu porții mai mici.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Înlocuiește băuturile cu conținut ridicat de calorii</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Înlocuirea băuturilor zaharoase (băuturi răcoritoare, ceai cu lapte, cafea îndulcită, suc) cu apă simplă reduce multe calorii „goale”. Pe parcursul săptămânilor și lunilor, această reducere poate face o diferență reală în greutatea ta.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Susține metabolismul și nivelurile de energie</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Chiar și deshidratarea ușoară poate să te facă să te simți obosit și mai puțin dispus să te miști sau să faci exerciții. Menținându-te bine hidratat ajută corpul tău să funcționeze eficient, susține metabolismul normal și face mai ușor să rămâi activ.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Ajută digestia și reduce balonarea</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Băutul unei cantități suficiente de apă ajută sistemul tău digestiv să funcționeze lin și poate reduce constipația și balonarea, care uneori fac oamenii să se simtă „mai grei” decât sunt în realitate.</string>
    <string name="important_reminder">Memento important:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Consumul unei diete echilibrate, cu mai puține calorii.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Mai multă mișcare (exerciții, mers pe jos, activități zilnice)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Somn și gestionarea stresului</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Folosește apa în mod înțelept: Bea apă regulat, înlocuiește băuturile dulci când este posibil și bea un pahar înainte de mese — fără a bea în exces.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Apa de băut și sistemul digestiv</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Ajută la începerea digestiei în gură</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Apa este o parte cheie a salivei, care ajută la înmuierea alimentelor și începe să descompună carbohidrații. Acest lucru facilitează înghițirea și reduce tensiunea asupra esofagului și stomacului.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Susține funcția stomacului</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Stomacul tău are nevoie de suficient lichid pentru a amesteca mâncarea cu acidul gastric și enzimele digestive. Această „mixtură” ajută la descompunerea alimentelor în bucăți mai mici, astfel încât nutrienții să poată fi absorbiți mai ușor în intestine.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Menține lucrurile în mișcare în intestine</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Apa ajută la dizolvarea nutrienților și îi transportă de-a lungul tractului digestiv. De asemenea, menține conținutul intestinelor moale și în mișcare, reducând riscul de constipație.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Funcționează împreună cu fibra</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Fibră alimentară (din legume, fructe, cereale integrale) are nevoie de apă pentru a-și îndeplini rolul în mod corespunzător. Fără suficientă apă, mesele bogate în fibre pot de fapt provoca balonare și scaune dure. Cu suficientă apă, fibrele ajută la formarea scaunelor moi, voluminoase, care sunt mai ușor de eliminat.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Reduce constipația și balonarea</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Când ești deshidratat, corpul tău extrage mai multă apă din scaun, făcându-l uscat și tare. Acest lucru poate duce la constipație, efort la defecație, hemoroizi și o senzație de greutate sau balonare.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Poate ameliora arsura la stomac la unele persoane</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Înghițituri mici de apă pot calma arsurile stomacale ușoare, dar consumul prea mult cu mesele poate agrava refluxul pentru unii – deci ține-te la o cantitate confortabilă, moderată.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Bea apă regulat pe parcursul zilei</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Bea un pahar mic cu 15–30 de minute înainte de mese.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">În timpul meselor, sorbiți încet—nu înghițiți pe nerăsuflate.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Dacă ești des balonat sau constipat, crește atât apa, cât și fibrele împreună.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Efectele apei asupra creierului și concentrării</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Menține energia și vigilența</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Creierul este compus din aproximativ 70–75% apă, așa că chiar și o deshidratare ușoară poate provoca oboseală și ceață mentală. Menținerea hidratării te ajută să gândești clar și să te simți mai alert.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Susține focalizarea și concentrarea</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Deshidratarea poate reduce concentrarea, determinând studenții, angajații de birou și șoferii să se distragă și să facă mai multe greșeli.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Ajută la starea de spirit și nivelurile de stres</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Consumul insuficient de apă te poate face iritabil, trist și mai stresat. Menținerea hidratării ajută creierul să regleze starea de spirit mai constant.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Reduce durerile de cap la unele persoane</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Consumul insuficient de apă poate declanșa dureri de cap pentru multe persoane. Deși deshidratarea nu este cauza fiecărei dureri de cap, hidratarea regulată poate ajuta la reducerea durerilor de cap ușoare cauzate de deshidratare.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Susține memoria și performanța mentală</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Hidratarea susține memoria, timpul de reacție și concentrarea—mai ales în timpul examenelor sau al sesiunilor lungi de lucru.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Nu te baza doar pe cafea sau băuturi energizante. Ține apa aproape și sorbește regulat—mai ales când înveți, lucrezi sau conduci. Urina galben pal și energia constantă sunt semne că ești bine hidratat.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Impactul alcoolului asupra sănătății tale</string>
    <string name="shortterm_effects">Efecte pe termen scurt</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alcoolul poate încetini reacțiile și poate afecta echilibrul, crescând riscul de accidente.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Poate afecta starea de spirit și comportamentul (de la relaxat la iritabil sau agresiv).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">De asemenea, te deshidratează prin creșterea urinării, ducând la dureri de cap, gură uscată și mahmureală.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">În plus, poate irita stomacul și poate provoca greață, vărsături sau durere.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efecte pe termen lung (cu consum frecvent sau intens de alcool)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Afectarea ficatului: În timp, alcoolul poate provoca ficat gras, hepatită și, în cele din urmă, ciroză, unde țesutul cicatricial înlocuiește țesutul sănătos al ficatului.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Probleme cu inima și tensiunea arterială: Consumul excesiv de alcool pe termen lung poate crește tensiunea arterială, slăbi inima și crește riscul de boli de inimă și accident vascular cerebral.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Creier și sănătate mentală: Consumul pe termen lung de alcool poate afecta memoria și concentrarea, agrava starea de spirit (anxietate/depresie) și crește riscul de dependență.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistemul digestiv și riscul de cancer: Consumul excesiv și îndelungat de alcool poate deteriora mucoasa gurii, gâtului, stomacului și intestinelor și crește riscul mai multor tipuri de cancer (în special la nivelul gurii, gâtului, ficatului, sânilor și colonului).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistemul imunitar: Consumul cronic și excesiv de alcool poate slăbi sistemul imunitar, făcând mai dificilă lupta organismului împotriva infecțiilor.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Greutate și somn</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alcoolul adaugă calorii „goale” care pot duce la creșterea în greutate, mai ales în combinație cu băuturi dulci sau gustări târzii. Poate ajuta la adormirea mai rapidă, dar perturbă somnul profund și REM, reducând calitatea somnului.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Notă importantă: nici măcar consumul scăzut până la moderat de alcool nu este lipsit de riscuri. Pentru unele persoane (sarcina, anumite afecțiuni de sănătate, anumite medicamente sau antecedente de dependență), cea mai sigură alegere este să nu consume alcool.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Consumul de apă pentru reducerea acneei hormonale</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Susține detoxifierea și echilibrul corpului</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Rinichii și ficatul tău procesează hormoni și deșeuri. Rămânând hidratat, îi ajuți să funcționeze eficient, ceea ce poate susține echilibrul hormonal și o piele mai sănătoasă.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Ajută la menținerea barierei pielii și a hidratării</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Deshidratarea poate face ca pielea să pară ternă, strânsă și ușor iritată. Menținerea hidratării susține bariera pielii și poate reduce roșeața și iritațiile cauzate de acnee.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Susține circulația sângelui și livrarea nutrienților</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Apa ajută la menținerea unui flux sanguin lin</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Nutrienții, oxigenul și compușii benefici sunt transportați mai eficient către celulele pielii.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Produsele reziduale sunt transportate mai eficient</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Acest lucru poate contribui la un ten mai luminos și cu aspect mai sănătos în timp.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Poate reduce uleiozitatea cauzată de uscăciune</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Pentru unele persoane, când pielea este foarte deshidratată:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Poate compensa producând mai mult ulei</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Acest lucru poate face pielea să pară strălucitoare, dar totuși să se simtă uscată dedesubt</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Menținerea hidratării (plus utilizarea cremei hidratante potrivite) poate ajuta pielea să se simtă mai echilibrată și mai puțin „supracompensată.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Cum să bei apă pentru a reduce uleiozitatea feței</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Susține hidratarea pielii din interior</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Apa ajută la menținerea echilibrului general al fluidelor din corpul tău. Când ești bine hidratat:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Este mai puțin probabil ca pielea dvs. să se simtă strânsă, aspră sau descuamată</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Ridurile fine cauzate de uscăciune pot părea mai moi.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Gândește-te la asta ca oferindu-i pielii tale o „bază” mai bună, astfel încât crema hidratantă și rutina ta de îngrijire să funcționeze mai eficient.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Ajută bariera pielii să funcționeze mai bine</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Pentru unii, pielea foarte deshidratată poate determina pielea să producă mai mult ulei pentru a compensa uscăciunea.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Deși apa nu va opri pielea grasă, menținerea hidratării plus folosirea hidratantului potrivit poate ajuta pielea ta să se simtă mai echilibrată.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Ajută la procesele de detoxifiere (indirect)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Apa în sine nu îți „detoxifică” pielea ca prin magie, dar:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ajută rinichii și ficatul să funcționeze corect</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Aceste organe procesează deșeurile și subprodusele care, dacă nu sunt gestionate corespunzător, pot influența inflamația în organism.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Mai puțin „stres” intern poate apărea extern ca o piele mai calmă, mai echilibrată.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Greșeli în consumul de apă care îți dăunează pielii</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Bea prea puțină apă toată ziua</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Deshidratarea ușoară cronică poate face ca pielea ta să pară ternă, strânsă și mai predispusă la linii fine cauzate de uscăciune. De asemenea, poate face roșeața și iritația mai vizibile.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Crezând că „doar apa va repara pielea mea”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Apa susține sănătatea pielii, dar nu poate înlocui crema de protecție solară, o rutină bună de îngrijire a pielii, o nutriție echilibrată, somnul și gestionarea stresului. Bazându-te doar pe consumul de apă și ignorând acești factori te poate lăsa dezamăgit.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Cele mai bune momente pentru a bea apă pentru o piele mai netedă și mai clară</string>
    <string name="right_after_waking_up">Imediat după trezire</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Bea 1 pahar mic (200–300 ml) dimineața. Acest lucru ajută la rehidratarea corpului tău după o noapte de somn și susține circulația și procesele de detoxifiere care îți afectează pielea.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 de minute înainte de mese</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Bea un pahar mic de apă cu 20–30 de minute înainte de a mânca.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Aceasta susține digestia, ajută nutrienții să se absoarbă mai bine și poate preveni senzațiile de greutate și balonare care se pot manifesta pe față.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Între mese (nu doar cu ele)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Bea apă între mese, nu doar în timpul meselor.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Hidratarea constantă ajută la menținerea barierei pielii mai stabile, reducând uscăciunea și iritația.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Înainte și după exercițiu</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Înainte de exercițiu: bea un pahar mic de apă.
După exercițiu: rehidratează-te treptat.
O hidratare bună în timpul transpirației și recuperării ajută fluxul sanguin și repararea pielii, oferindu-ți un aspect mai sănătos în timp.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">În timpul perioadelor lungi de utilizare a ecranului sau de studiu</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Când lucrezi sau înveți ore în șir, ia câteva înghițituri la fiecare 30–60 de minute. Acest lucru menține circulația și concentrarea stabile și previne ca pielea ta să capete acel aspect obosit și tern.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 ore înainte de culcare (dar nu prea mult chiar înainte)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Poți bea un pahar mic cu 1–2 ore înainte de culcare.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Evită să bei apă în grabă chiar înainte de culcare pentru ca somnul tău (și repararea nocturnă a pielii) să nu fie întreruptă de vizite la baie.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Bea apă în timpul menstruației</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Reduce balonarea și retenția de apă</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Consumul unei cantități suficiente de apă ajută de fapt corpul tău să elimine excesul de lichide. Acest lucru poate ușura acea senzație grea, umflată în burtă și picioare.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Ajută la crampe și dureri de cap</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Deshidratarea ușoară poate agrava crampele menstruale și durerile de cap. Consumul de apă susține circulația sângelui și funcția musculară, ceea ce poate ajuta la reducerea disconfortului.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Susține starea de spirit și energia</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Când ești deshidratat, ești mai predispus să te simți obosit, iritabil și cu mintea încețoșată.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Hidratarea bună ajută să-ți menții energia și concentrarea mai stabile în timpul ciclului tău.</string>
    <string name="aids_digestion">Ajută digestia</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Multe persoane experimentează constipație sau modificări digestive în timpul menstruației. Consumul suficient de apă (plus consumul de fibre) ajută la menținerea tranzitului intestinal și reduce balonarea.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidratare pentru femeile însărcinate</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Susține volumul sanguin și circulația</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Susține volumul sanguin și circulația. În timpul sarcinii, volumul sanguin crește. Consumul suficient de apă ajută inima și vasele de sânge să funcționeze corespunzător pentru a transporta oxigenul și nutrienții către bebeluș.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Ajută la formarea lichidului amniotic</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Apa contribuie la producerea lichidului amniotic, care amortizează și protejează bebelușul tău în uter.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Reducează disconforturile comune ale sarcinii</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Reduce constipația și hemoroizii.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Ușurează umflarea (retenția de apă).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Reduce riscul de dureri de cap și amețeli</string>
    <string name="supports_kidney_function">Susține funcția renală</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Cât să bei (ghid general)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Femeile însărcinate ar trebui să vizeze 2–2,5 litri de lichide pe zi, în funcție de mărimea corpului, climă și nivelul de activitate.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Aceasta include apă, supe, lapte, ceaiuri din plante și apa din alimente (fructe, legume).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Urina galben pal = de obicei bine hidratata</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Galben închis, miros puternic = poate necesita mai multe lichide</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Întotdeauna urmați sfatul medicului sau al moașei dumneavoastră, în special dacă aveți afecțiuni precum preeclampsia, probleme renale sau diabet gestațional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Câtă apă ar trebui să bei în vreme caldă?</string>
    <string name="general_guideline">Ghid general</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Aportul recomandat de lichide pentru adulții sănătoși:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 litri pe zi în condiții normale.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">În vreme caldă, adaugă 0,5–1 litru în plus, mai ales dacă transpiri mult.</string>
    <string name="simple_rule">Regulă simplă:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml de apă pe kg de greutate corporală pe zi, apoi adaugă mai mult dacă este cald sau ești activ.</string>
    <string name="example_hot_weather">Exemplu (vreme caldă):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Persoană de 60 kg → bază ~ 1,8 – 2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Adăugați 0,5 – 1L dacă lucrați/exersați în căldură → Total ~ 2,3 – 3,4 L/zi.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">În loc să urmărești un număr perfect, fii atent la: Setea: senzația frecventă de sete = este posibil să ai nevoie de mai multă apă. Culoarea urinei: galben deschis = de obicei este bine; galben închis = bea mai mult. Simptomele deshidratării ușoare: gură uscată, dureri de cap, amețeli, oboseală.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Când transpiri mult</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Dacă lucrezi în aer liber, faci exerciții sau conduci o motocicletă sub soarele fierbinte: Bea apă regulat (la fiecare 15–20 de minute) în loc să aștepți până când ți se face foarte sete.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Pentru transpirații foarte intense pe o perioadă lungă de timp, o soluție de rehidratare orală sau o băutură cu electroliți poate ajuta și la înlocuirea sărurilor (dar evită băuturile foarte zaharoase).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Nu exagera</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Evitați să consumați cantități mari de apă într-un timp scurt (de exemplu, 1 - 2 litri într-o oră). Prea multă apă prea repede poate dilua electroliții și vă poate face să vă simțiți rău.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Ideea principală: În vreme caldă, bea mai mult decât de obicei, împarte consumul pe parcursul zilei, urmărește culoarea urinei și crește aportul când transpiri - dar nu consuma cantități extreme dintr-o dată.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Sfaturi de hidratare în timpul antrenamentului</string>
    <string name="before_your_workout">Înainte de antrenament</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 ore înainte: bea aproximativ 300–500 ml de apă. 15–20 de minute înainte: dacă ți-e sete, sorbi încă 100–200 ml. Evită să începi antrenamentul deja însetat sau cu stomacul foarte plin de apă.</string>
    <string name="during_your_workout">În timpul antrenamentului</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Pentru exerciții ușoare-moderate (sub 1 oră): Sorbește 100–150 ml la fiecare 15–20 de minute.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Pentru antrenamente intense/de lungă durată (peste 1 oră), mai ales în căldură: Continuă să bei regulat. Ia în considerare o băutură electrolitică cu conținut scăzut de zahăr dacă transpiri mult.👉 Ideea principală: Bea regulat, nu aștepta să ți se facă foarte sete.</string>
    <string name="after_your_workout">După antrenamentul tău</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Bea 200–500 ml de apă în 30 de minute după terminare.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Dacă hainele tale sunt înmuiate în sudoare, s-ar putea să ai nevoie de mai mult — sorbește încet în următoarele 1–2 ore. Un semn simplu: urina ta ar trebui să revină la galben palid mai târziu în zi.</string>
    <string name="what_to_drink">Ce să bei</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Cea mai bună alegere: Apă simplă pentru majoritatea antrenamentelor.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Băuturi electrolitice: Utile dacă:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Te antrenezi intens mai mult de 60 de minute.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Transpiri abundent.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Te antrenezi pe vreme foarte caldă/umedă.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Evitați băuturile foarte zaharoase și băuturile energizante ca sursă principală de hidratare.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Consumul de apă când ești bolnav (febră, răceală)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">De ce contează apa când ești bolnav</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Când temperatura ta este mai mare, transpiri mai mult și respiri mai repede, astfel încât corpul tău pierde mai multă apă</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Simptomele de răceală/gripă te deshidratează. Nas curgător, respirație rapidă, tuse și mai ales vărsături sau diaree (dacă sunt prezente) toate extrag apă din corpul tău.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Hidratarea susține sistemul tău imunitar. Apa ajută sângele să transporte nutrienți și celule imune acolo unde sunt necesare și sprijină rinichii în eliminarea produselor reziduale.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Semne că este posibil să nu bei suficient</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Urină galben închis și urinând foarte puțin</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Gură și buze foarte uscate</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Senzație de amețeală, slăbiciune sau oboseală extremă</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Durere de cap care se agravează când te ridici în picioare</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Dacă observați aceste semne, încercați să creșteți aportul de lichide.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Ce și cum să bei</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Apă plată: alegerea principală, sorbi des.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Lichide calde: apă caldă, ceai de plante sau supă clară pot: calma durerea în gât, ajuta la desfundarea mucusului, te pot face să te simți mai confortabil</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Soluție de rehidratare orală (SRO) sau băuturi electrolitice: Utile dacă aveți febră mare, vărsături sau diaree, pentru a înlocui atât apa, cât și sărurile. Evitați băuturile foarte zaharoase.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Sfat: Dacă nu vrei să bei mult odată, ia câte înghițituri mici la câteva minute.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Când să solicitați ajutor medical (important)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Consumul de apă acasă ajută, dar ar trebui să consultați un medic dacă:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Nu poți reține lichidele (vomitezi totul)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Te simți foarte amețit, confuz sau ai bătăi de inimă foarte rapide.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Ai dificultăți de respirație, dureri în piept sau o febră mare, persistentă.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Un bebeluș, copil, femeie însărcinată sau persoană în vârstă prezintă semne de deshidratare.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hidratarea nu vindecă boala, dar ajută corpul tău să se recupereze mai bine.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Sfaturi de hidratare pentru angajații de birou, studenți și șoferi</string>
    <string name="office_workers">Angajați de birou</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Păstrează o sticlă cu apă pe birou, unde să o poți vedea.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Bea un pahar mic (150–250 ml) la fiecare 1–2 ore.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Folosește „declanșatoare”: bea când verifici e-mailurile, termini o sarcină sau te întorci dintr-o pauză.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Limitează cafeaua și băuturile dulci; lasă apa simplă să fie alegerea ta principală.</string>
    <string name="students">Studenți</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Începe ziua cu un pahar mic de apă înainte de a pleca la școală.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Poartă o sticlă reutilizabilă și sorbi în pauzele dintre ore.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Când studiezi perioade lungi, bea câteva înghițituri la fiecare 30–45 de minute.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Nu te baza pe băuturi energizante sau ceai foarte dulce ca pe principalele tale lichide.</string>
    <string name="drivers">Șoferi</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Bea apă înainte de a pleca la drum lung pentru a te asigura că ești bine hidratat.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Întotdeauna ai o sticlă de apă la tine când conduci, mai ales pe drumuri lungi.</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Pe drumuri lungi, oprește-te la fiecare 2 ore să te întinzi și să te hidratezi. Acest lucru poate ajuta la prevenirea oboselii și la îmbunătățirea concentrării pe drum.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Alege apa pentru o hidratare de lungă durată în locul băuturilor zaharate și a cafeinei.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Chiar și în călătorii scurte, bea apă pentru a-ți menține energia și vigilența, mai ales dacă conduci pentru o perioadă îndelungată.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Conținut Sezonier Și Situațional</string>
    <string name="drink_water">Bea Apă</string>
    <string name="health_benefits">Beneficii Pentru Sănătate</string>
    <string name="healthier_skin">Piele Mai Sănătoasă</string>
    <string name="seasonal">Sezonier</string>
    <string name="explore">Exploră</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Atenție doar la câtă apă bei, nu la cum arată urina ta</string>
    <string name="practical_tips">Sfaturi Practice</string>
</resources>