<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">របៀបផឹកទឹកឱ្យត្រឹមត្រូវ</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">ផឹកតិចៗពេញមួយថ្ងៃ មិនមែនទាំងអស់ក្នុងពេលតែមួយទេ</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">កុំរង់ចាំរហូតស្រេកទឹកខ្លាំងណាស់ទើបផឹក។</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">ជៀសវាងការផឹកទឹកច្រើនពេកក្នុងពេលតែមួយ ដោយសារវាអាចបណ្តាលឲ្យមានការមិនស្រួល និងសម្រាប់មនុស្សដែលមានជម្ងឺមូលដ្ឋាន អាចនាំឲ្យមានការបាត់បង់អេឡិចត្រូលីតបាន។</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">បរិមាណទឹកប្រចាំថ្ងៃដែលណែនាំ</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">ប្រហែល ៣០–៣៥ មីលីលីត្រក្នុងមួយគីឡូក្រាមនៃទំងន់រាងកាយក្នុងមួយថ្ងៃ។</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">បើអ្នកសកម្មខ្លាំងណាស់ អាកាសធាតុក្តៅ ឬញើសច្រើន → អ្នកត្រូវការបង្កើនការទទួលទានរបស់អ្នក។</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">ប្រសិនបើអ្នកមានបញ្ហាបេះដូង ក្រលៀន ឬសម្ពាធឈាម → អ្នកត្រូវតែពិគ្រោះជាមួយគ្រូពេទ្យមុននឹងកែតម្រូវបរិមាណទឹកដែលអ្នកផឹក។</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">ពេលវេលាល្អបំផុតសម្រាប់ផឹកទឹក</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">បន្ទាប់ពីភ្ញាក់ពីដំណេក៖ ទឹកក្តៅ ១ កែវតូច ដើម្បីជួយ “ចាប់ផ្តើម” រាងកាយរបស់អ្នក។</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">ពេលព្រឹកយឺត និងពេលរសៀលកណ្តាល៖ ផឹកកែវតូចៗ ១-២ កែវ ហើយកុំរង់ចាំរហូតដល់ស្រេកខ្លាំង។</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">៣០ នាទីមុនពេលអាហារ៖ កែវតូច១ ដើម្បីជួយសាយភាយ (ជៀសវាងផឹកច្រើនពេកមុនពេលញ៉ាំភ្លាមៗ)។</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">១–២ ម៉ោងមុនគេង៖ ប្រសិនបើអ្នកមិនធ្លាប់ភ្ញាក់ឡើងទៅបង្គន់នៅយប់ទេ អ្នកអាចផឹកទឹកបន្តិចបាន ប៉ុន្តែគួរជៀសវាងការផឹកច្រើនមុនពេលគេង។</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">តើអ្នកគួរផឹកទឹកប្រភេទណា?</string>
    <string name="best_options">ជម្រើសល្អបំផុត៖</string>
    <string name="filtered_water">ទឹកឆ្អិននិងត្រជាក់</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">ទឹកឆ្អិននិងត្រជាក់</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">ទឹករ៉ែពីប្រភពដែលអាចទុកចិត្តបាន</string>
    <string name="limit_your_intake_of">កំណត់ការទទួលទានរបស់អ្នក៖</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">ភេសជ្ជៈផ្អែម / ភេសជ្ជៈមានហ្គាស</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">ភេសជ្ជៈដែលមានស្ករខ្ពស់ណាស់ (តែដោះគោ, ទឹកផ្លែឈើដាក់ដប, ល។)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">កាហ្វេ តែ និងភេសជ្ជៈដូចគ្នានៅតែគិតជាផ្នែកមួយនៃការបរិភោគទឹករបស់អ្នក ប៉ុន្តែពួកវាមានកាហ្វេអ៊ីន → អ្នកមិនគួរតែគិតពួកវា ១០០% ទៅលើគោលដៅទឹកប្រចាំថ្ងៃរបស់អ្នក។</string>
    <string name="listen_to_your_body">ស្តាប់រាងកាយរបស់អ្នក</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">សញ្ញាដែលបង្ហាញថាអ្នកអាចខ្វះទឹក៖</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">ទឹកនោមពណ៌លឿងងងឹតមានក្លិនខ្លាំង។</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">មាត់ស្ងួត, ស្បែកស្ងួត, ស្រពោន, នឿយហត់</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">នោមតិចណាស់នៅពេលថ្ងៃ</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">សញ្ញាថាអ្នកអាចកំពុងផឹកទឹកច្រើនពេក (ជាពិសេសក្នុងរយៈពេលខ្លី)</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">នោមញឹកញាប់ជាមួយទឹកនោមថ្លាដូចទឹក។</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">មានអារម្មណ៍ហើមពោះ ចង្អោរ ឈឺក្បាល ឬសន្លប់។</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ បើអ្នកមានជំងឺរាងកាយដែលមានស្រាប់ ឬសង្កេតឃើញអ្វីមួយមិនធម្មតា អ្នកគួរតែទៅជួបគ្រូពេទ្យ។</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">ត្រូវប្រុងប្រយ័ត្ននឹងកំហុសទូទៅទាំងនេះក្នុងការផឹកទឹក។</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">រង់ចាំរហូតដល់អ្នកស្រេកទឹកដើម្បីផឹក</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">នៅពេលដែលអ្នកមានអារម្មណ៍អត់ទឹក រាងកាយរបស់អ្នកបានខ្វះទឹកបន្តិចហើយ។</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">បញ្ហា៖ អាចធ្វើឱ្យអ្នកនឿយហត់ បណ្តាលឱ្យឈឹងក្បាល និងកាត់បន្ថយការផ្តោតអារម្មណ៍របស់អ្នក។</string>
    <string name="how_to_fix_it">របៀបជួសជុលវា៖</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">ស៊ីបទឹកជាប្រចាំពេញមួយថ្ងៃ ជំនួសឱ្យរង់ចាំរហូតដល់ស្រេកទឹក៖</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">បន្ទាប់ពីភ្ញាក់ពីដំណេក៖ កែវតូច ១ (២០០–៣០០ មល។)</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">ព្រឹកយឺត រសៀល ល្ងាច៖ ១ កែវតូច ម្តងនីមួយៗ។</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">ផឹកតិចជាងដែលរាងកាយរបស់អ្នកត្រូវការ</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">ផឹកតែ ២-៣ កែវក្នុងមួយថ្ងៃ ជាពិសេសទូទៅនៅចំណោមនិយោជិតការិយាល័យដែលអង្គុយនៅក្នុងបន្ទប់ត្រជាក់។</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">បញ្ហា៖ ស្បែកស្ងួត លាមកពិបាក ហត់នឿយ ចិញ្ចឹមទឹកនោមតិចជាងធម្មតា ទឹកនោមពណ៌លឿងងងឹត។</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">វិធីជួសជុល៖ ការទទួលទានទឹកប្រចាំថ្ងៃដែលបានណែនាំ (សរុបពីទឹកធម្មតា + ស៊ុប + ផ្លែឈើ)៖</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">ជាមធ្យម៖ ៣០–៤០ មីលីលីត្រ ក្នុងមួយគីឡូក្រាម នៃទម្ងន់រាងកាយ ក្នុងមួយថ្ងៃ។</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">ឧទាហរណ៍៖ ៦០ គីឡូក្រាម → ប្រហែល ១.៨–២.៤ លីត្រ/ថ្ងៃ។</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">បើអ្នកហាត់ប្រាណច្រើន ឬអាកាសធាតុក្តៅខ្លាំង៖ បង្កើនការទទួលទាន។</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">ផឹកច្រើនពេកក្នុងពេលតែមួយ</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">ភ្លេចផឹកទឹកពេញមួយថ្ងៃ បន្ទាប់មក “បំពេញវា” នៅយប់ដោយផឹកទឹក 1–2 លីត្រដោយមួយដង។</string>
    <string name="problems">បញ្ហា៖</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">ផ្ទុកលើសទម្ងន់នៃតម្រងនោម និងអាចរំលាយជាតិសូដ្យូមក្នុងឈាម (កម្រ ប៉ុន្តែគ្រោះថ្នាក់)។</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">អាចបណ្តាលឱ្យហើមពោះ រំលាយអាហារ និងចង្អោរ។</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">បំបែកវា៖ ផឹកប្រហែល ១៥០–២៥០ មីលីលីត្រក្នុងមួយពេល ជាច្រើនដងក្នុងមួយថ្ងៃ។</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">ផឹកជិតដល់ម៉ោងបាយ</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">ផឹកទឹក ៥០០–៧០០ មីលីលីត្រ ភ្លាមៗមុន ឬភ្លាមៗបន្ទាប់ពីអាហារ។</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">បញ្ហា៖ កាត់បន្ថយអាស៊ីតក្រពះ អាចធ្វើឱ្យការរំលាយអាហារយឺត និងបណ្តាលឱ្យពោះពង្រីក (ជាពិសេសសម្រាប់អ្នកដែលមានក្រពះងាយរលាក)។</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 នាទីមុនពេលអាហារ: 1 កែវតូច (100-200 មីលីលីត្រ) ។</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">អំឡុងពេលញ៉ាំអាហារ៖ ស៊ីបបន្តិចម្តងៗ បើចាំបាច់។</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">កុំផឹកច្រើនភ្លាមៗបន្ទាប់ពីអាហារធំ។</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">មិនផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់ មុន អំឡុង និងបន្ទាប់ពីហាត់ប្រាណ</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">ទៅរត់ លេងបាល់ទាត់ ឬហាត់ប្រាណនៅហ្វីតនេស ហើយដឹងតែក្រោយមកថាមិនបានផឹកអ្វីសោះពេញពេលទាំងមូល។</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">បញ្ហា៖ ខ្វះទឹក គ្រួស៊ីសាច់ដុំ នឿយហត់ សម្ពាធឈាមទាប ស្រពោន។</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 នាទីមុនហាត់ប្រាណ៖ ផឹកទឹក 200–300 មីលីលីត្រ។</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">ក្នុងអំឡុងពេលហាត់ប្រាណ៖ រាល់ ១៥–២០ នាទី សូមផឹកទឹកបន្តិចៗ។</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">បន្ទាប់ពីហាត់ប្រាណ៖ ផឹកទឹកបន្តិចម្តងៗ កុំផឹកច្រើនមួយដង។</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">ញឹកញាប់ផឹកទឹកត្រជាក់ខ្លាំង/ទឹកកក</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">ចូលចិត្តភេសជ្ជៈត្រជាក់ពេញមួយឆ្នាំ។</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">អាច​បណ្តាល​ឱ្យ​ស្ទះ​សរសៃឈាម​ភ្លាមៗ​នៅ​បំពង់ក ធ្វើឱ្យ​ឈឺបំពង់ក និង​ក្អក​ច្រើន​។</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">សម្រាប់អ្នកដែលមានបញ្ហាក្រពះ វាអាចបង្កឱ្យមានការញ័រ និងឈឺក្រពះ។</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">វិធីជួសជុល៖ ប្រើទឹកត្រជាក់ ឬត្រជាក់បន្តិច ហើយជៀសវាងការប្រើទឹកកកត្រជាក់ខ្លាំងដែលធ្វើឲ្យធ្មេញរបស់អ្នកឈឺជានិច្ច។</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">ប្រើភេសជ្ជៈមានស្ករជំនួសទឹកសាមញ្ញ</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">ចូលចិត្តភេសជ្ជៈទន់ៗ ដូចជា ទឹកដោះគោតែថ្នាំថ្នល់ ភេសជ្ជៈថាមពល ទឹកផ្លែឈើដាក់ដប… ជារូបមន្តសំខាន់ជំនួសទឹក។</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">បង្កើនស្ករឈាម បង្កើនហានិភ័យនៃការកើនទម្ងន់ និងការខូចខាតធ្មេញ។</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">មិនផ្តល់សំណើមយ៉ាងមានប្រសិទ្ធភាពដូចទឹកធម្មតាទេ។</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">ទឹកស្អាតនៅតែគួរជាភេសជ្ជៈសំខាន់របស់អ្នក។</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">ភេសជ្ជៈមានជាតិស្ករ៖ ដាក់កម្រិតវា ហើយចាត់ទុកវាដូចជាការព្យាបាលម្តងម្កាល មិនមែនប្រភពជាតិទឹកប្រចាំថ្ងៃរបស់អ្នកទេ។</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">ការមិនយកចិត្តទុកដាក់លើពណ៌ទឹកនោមរបស់អ្នក</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">ពណ៌លឿងស្លេក, ច្បាស់ណាស់ : ជាធម្មតាល្អ។</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">ពណ៌លឿងងងឹត មានក្លិនខ្លាំង៖ អ្នកអាចកំពុងខ្វះទឹក (លើកលែងតែអ្នកកំពុងប្រើថ្នាំ/វីតាមីនមួយចំនួន)។</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">ក្រហម, ត្នោត, ឬពពកមិនធម្មតា: អ្នកគួរតែទៅពិនិត្យជាមួយគ្រូពេទ្យ។</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">ជឿដោយខ្វាក់ភ្នែក "អ្នកត្រូវតែផឹក 3 លីត្រក្នុងមួយថ្ងៃ"</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">ការបង្ខំខ្លួនឯងឱ្យធ្វើតាមចំនួនកំណត់ (២-៣ លីត្រ) ដោយមិនគិតពីទម្ងន់រាងកាយ កម្រិតសកម្មភាព ឬអាកាសធាតុ។ តម្រូវការរបស់មនុស្សនីមួយៗខុសគ្នា។</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">រូបមន្ត ៣០–៤០ មីលីលីត្រក្នុងមួយគីឡូក្រាមទំងន់រាងកាយ។</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">អារម្មណ៍ស្រេកទឹករបស់អ្នក</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">ពណ៌ទឹកនោមរបស់អ្នក</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">ផឹកទឹកឱ្យបានច្រើនមុនពេលចូលគេង</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">ការផឹកទឹក ៥០០–៧០០ មីលីលីត្រ ភ្លាមៗមុនពេលគេង ព្រោះអ្នកគិតថា វា «ល្អសម្រាប់តម្រងនោម និងស្បែក»</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">អ្នកប្រហែលជាត្រូវក្រោកពីគេងដើម្បីនោម ដែលរំខានដល់ដំណេករបស់អ្នក។</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">មនុស្សវ័យចំណាស់ ឬអ្នកដែលមានបញ្ហាបេះដូង ឬតម្រងនោម អាចជួបប្រទះនឹងជើងហើម សាច់ហើម និងអារម្មណ៍មិនស្រួល។</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">១-២ ម៉ោង មុនពេលគេង៖ អ្នកអាចផឹកកែវតូចមួយ។</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">មុនពេលគេង៖ គ្រាន់តែញ៉ាំបន្តិចបើអ្នកស្រេកទឹក។</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">អត្ថប្រយោជន៍នៃការផឹកទឹកក្រូចឆ្មារ</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">រសជាតិក្រូចឆ្មារស្រាលធ្វើឱ្យទឹកធម្មតាកាន់តែរីករាយ ដូច្នេះមនុស្សជាច្រើនផឹកតាមធម្មជាតិពេញមួយថ្ងៃ</string>
    <string name="vitamin_c_boost">បង្កើនវីតាមីន C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">ក្រូចខៀវជាប្រភពដ៏ល្អនៃវីតាមីនស៊ី សារធាតុប្រឆាំងអូកស៊ីដកម្មដែលគាំទ្រប្រព័ន្ធភាពស៊ាំរបស់អ្នក និងជួយការពារកោសិកាពីការខូចខាត។</string>
    <string name="supports_digestion">គាំទ្រការរំលាយអាហារ</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">ទឹកក្រូចឆៅក្តៅពេលព្រឹកអាចជំរុញការរំលាយអាហារ និងជួយឱ្យមនុស្សមួយចំនួនមានអារម្មណ៍តិចជាងហើមពោះ ឬធ្ងន់បន្ទាប់ពីញ៉ាំអាហារ។</string>
    <string name="freshens_breath">ធ្វើឱ្យដង្ហើមស្រស់</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">រសជាតិអាស៊ីត និងស៊ីត្រុស អាចជួយកាត់បន្ថយដង្ហើមស្អុយបណ្តោះអាសន្ន (ប៉ុន្តែអ្នកនៅតែគួរលាងមាត់ដោយទឹកស្អាតបន្ទាប់ពីនោះ ដើម្បីការពារធ្មេញរបស់អ្នក)។</string>
    <string name="may_support_skin_health">អាចគាំទ្រសុខភាពស្បែក</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">ការរក្សាជាតិទឹកឱ្យបានល្អ បូកនឹងការទទួលបានវីតាមីន C មួយចំនួនអាចគាំទ្រដល់ការផលិតកូឡាជែន ដែលមានសារៈសំខាន់សម្រាប់ការបត់បែនស្បែក និងរូបរាងទាំងមូលនៃស្បែក។</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">របៀបដែលទឹកជួយឲ្យអ្នកគេងបានល្អប្រសើរឡើង</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">រក្សារាងកាយឱ្យស្ថិតក្នុងសមតុល្យ</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">ពេលដែលអ្នកបានផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់ បេះដូង ការហូរឈាម និងសីតុណ្ហភាពរាងកាយរបស់អ្នកនឹងមានស្ថិរភាពច្រើនជាងមុន។ នេះជួយឲ្យរាងកាយរបស់អ្នកសម្រាកបានល្អ និងប្តូរទៅរកការគេងបានយ៉ាងរលូន។</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">កាត់បន្ថយការចាប់ពស់ពេលយប់ និងភាពមិនស្រួល</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">ការខ្វះទឹកស្រាលអាចរួមចំណែកដល់ការញើសសាច់ ឈឺក្បាល មាត់ស្ងួត ឬបំពង់កខាត់នៅពេលយប់ — ទាំងអស់នេះអាចធ្វើឱ្យអ្នកភ្ញាក់ឡើង ឬធ្វើឱ្យពិបាកគេង។</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">ជួយឱ្យរាងកាយរបស់អ្នកស្តារឡើងវិញខណៈពេលអ្នកសម្រាក</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយគាំទ្រការចង្វាក់ឈាម និងការដកសំណល់ចេញ ដែលជួយឱ្យរាងកាយរបស់អ្នកស្តារឡើងវិញក្នុងពេលគេងជ្រៅ។</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">ចំណាំសំខាន់៖ ផឹកទឹកភាគច្រើននៅពេលព្រឹក ហើយផឹកតិចតួចនៅពេលយប់—ជៀសវាងផឹកច្រើនមុនពេលគេង ដើម្បីមិនឲ្យភ្ញាក់ឡើងទៅបង្គន់។</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">គាំទ្រការប្រតិបត្តិការរបស់ហូមូន និងប្រព័ន្ធប្រសាទ</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">ទឹកដើរតួនាទីក្នុងរបៀបដែលរាងកាយរបស់អ្នកផលិត និងគ្រប់គ្រងអរម៉ូន និងសារធាតុបញ្ជូនសរសៃប្រសាទមួយចំនួន។ នៅពេលដែលអ្នកមិនខ្សោះជាតិទឹក ដំណើរការដែលមានឥទ្ធិពលលើវដ្តនៃការគេង-ភ្ញាក់របស់អ្នកអាចដំណើរការកាន់តែមានប្រសិទ្ធភាព។</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">ផឹកទឹកនិងសម្រកទម្ងន់</string>
    <string name="helps_control_appetite">ជួយគ្រប់គ្រងចំណង់អាហារ</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">ជារឿយៗយើងច្រឡំស្រេកឃ្លាន។ ការផឹកទឹកមួយកែវជាដំបូងអាចជួយអ្នកប្រាប់ពីភាពខុសគ្នា ហើយការទទួលទានទឹក 15-30 នាទីមុនពេលញ៉ាំអាហារអាចជួយឱ្យអ្នកមានអារម្មណ៍ឆ្អែតជាមួយនឹងផ្នែកតូចៗ។</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">ជំនួសភេសជ្ជៈកាឡូរីខ្ពស់</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">ការប្ដូរព្រិលភេសជ្ជៈផ្អែមៗ (ភេសជ្ជៈសូត្រ ទឹកដោះគោតែត្នោត កាហ្វេផ្អែម ទឹកផ្លែឈើ) ជាទឹកស្អាតធ្វើឲ្យកាត់បន្ថយកាឡូរី "ទទេ" ច្រើន។ ក្នុងរយៈពេលសប្តាហ៍ និងខែ ការកាត់បន្ថយនេះអាចធ្វើឲ្យមានភាពខុសគ្នាជាក់ស្តែងចំពោះទម្ងន់របស់អ្នក។</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">គាំទ្រដល់ការរំលាយអាហារ និងកម្រិតថាមពល</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">សូម្បីតែការខ្វះទឹកស្រាលក៏អាចធ្វើឱ្យអ្នកមានអារម្មណ៍ហត់នឿយ និងមានលទ្ធភាពតិចជាងក្នុងការផ្លាស់ទីឬហាត់ប្រាណ។ ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយឱ្យរាងកាយធ្វើការប្រកបដោយប្រសិទ្ធភាព គាំទ្រការរំលាយអាហារធម្មតា និងធ្វើឱ្យការរក្សាសកម្មភាពកាន់តែងាយស្រួល។</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">ជួយរំលាយអាហារ និងកាត់បន្ថយការហើមពោះ</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">ការផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់ជួយឱ្យប្រព័ន្ធរំលាយអាហារដំណើរការរលូន និងអាចកាត់បន្ថយការស្រពោះទឹកក្នុងពោះវៀន និងការហើមពោះ ដែលពេលខ្លះធ្វើឱ្យមនុស្សមានអារម្មណ៍ «ធ្ងន់»ជាងពិតប្រាកដ។</string>
    <string name="important_reminder">ការរំលឹកសំខាន់៖</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">ទទួលទានរបបអាហារដែលមានតុល្យភាព និងកាឡូរីទាប។</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">ចល័តច្រើនជាងមុន (ហាត់ប្រាណ, ដើរ, សកម្មភាពប្រចាំថ្ងៃ)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">គេងនិងគ្រប់គ្រងភាពតានតឹង</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">ប្រើប្រាស់ទឹកដោយប្រាជ្ញា៖ ផឹកទឹកជាប្រចាំ ប្តូរពីភេសជ្ជៈមានស្ករនៅពេលអាច និងផឹកកែវមួយមុនពេលអាហារ—ដោយមិនផឹកច្រើនពេក។</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">ទឹកផឹកនិងប្រព័ន្ធរំលាយអាហារ</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">ជួយចាប់ផ្តើមការរំលាយអាហារនៅក្នុងមាត់</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">ទឹកគឺជាផ្នែកសំខាន់នៃទឹកមាត់ ដែលជួយធ្វើឱ្យអាហារទន់ និងចាប់ផ្តើមបំបែកកាបូអ៊ីដ្រាត។ នេះធ្វើឱ្យការលេបកាន់តែងាយស្រួល និងកាត់បន្ថយភាពតានតឹងនៅលើបំពង់អាហារ និងក្រពះរបស់អ្នក។</string>
    <string name="supports_stomach_function">គាំទ្រមុខងារក្រពះ</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">ក្រពះរបស់អ្នកត្រូវការវត្ថុរាវគ្រប់គ្រាន់ ដើម្បីលាយអាហារជាមួយអាស៊ីតក្រពះ និងអង់ហ្សីមសាយ។ ចំហាយ «នេះ» ជួយបំបែកអាហារទៅជាបំណែកតូចៗ ដើម្បីឱ្យសារធាតុចិញ្ចឹមអាចត្រូវបានស្រូបយកបានយ៉ាងងាយស្រួលនៅក្នុងពោះវៀន។</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">រក្សាការចលនានៅក្នុងពោះវៀន</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">ទឹកជួយរលាយសារធាតុចិញ្ចឹម និងដឹកជញ្ជូនវាតាមប្រព័ន្ធរំលាយអាហារ។ វាក៏រក្សាឱ្យខ្លឹមសារក្នុងពោះវៀនទន់ និងផ្លាស់ទី ដែលកាត់បន្ថយហានិភ័យនៃការខ្វះជាតិប័ត័យ។</string>
    <string name="works_together_with_fiber">ធ្វើការជាមួយសរសៃអុបទិក</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">ជាតិសរសៃអាហារ (ពីបន្លែ ផ្លែឈើ គ្រាប់ធញ្ញជាតិ) ត្រូវការទឹកដើម្បីបំពេញការងារបានត្រឹមត្រូវ។ បើគ្មានជាតិទឹកគ្រប់គ្រាន់ អាហារដែលមានជាតិសរសៃខ្ពស់ពិតជាអាចបណ្តាលឱ្យហើមពោះ និងលាមករឹង។ ជាមួយនឹងជាតិទឹកគ្រប់គ្រាន់ ជាតិសរសៃជួយបង្កើតជាលាមកទន់ និងសំពីងសំពោង ដែលងាយស្រួលឆ្លងកាត់។</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">កាត់បន្ថយការទល់លាមក និងហើមពោះ</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">ពេលអ្នកមានការខ្វះទឹក រាងកាយរបស់អ្នកនឹងយកទឹកចេញពីកាកកន្ទុយច្រើនជាងធម្មតា ធ្វើឲ្យវាខ្វក់ និងរឹង។ នេះអាចនាំឲ្យមានការជាប់ទឹកកន្ទុយ ការខិតខំ ការកើតមានរោគសញ្ញាហែមូរ៉ូអ៊ីដ និងអារម្មណ៍ធ្ងន់ធ្ងរ ឬពពុះ។</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">អាចបន្ធូររោគអំបោចទឹកក្រពះសម្រាប់មនុស្សមួយចំនួន</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">ការទទួលទានទឹកបន្តិចបន្តួចអាចបន្ធូរបន្ថយការក្រហាយទ្រូងកម្រិតស្រាល ប៉ុន្តែការផឹកច្រើនពេកជាមួយនឹងអាហារអាចធ្វើឱ្យការចាល់ជាតិអាស៊ីតកាន់តែអាក្រក់ទៅៗ - ដូច្នេះ ចូរប្រកាន់ខ្ជាប់នូវបរិមាណល្មម។</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">ផឹកទឹកជាប្រចាំទាំងថ្ងៃ</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">ផឹកកែវតូចមួយ ១៥–៣០ នាទី មុនពេលអាហារ។</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">អំឡុងពេលញ៉ាំអាហារ ស៊ីបយឺតៗ—កុំផឹករហ័ស។</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">បើអ្នកតែងតែពោះហើម ឬលាមកខូច សូមបង្កើនទឹក និងសរសៃអាហារទាំងពីររួមគ្នា។</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">ឥទ្ធិពលនៃទឹកលើខួរក្បាល និងការផ្តោតអារម្មណ៍</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">រក្សាថាមពល និងការប្រុងប្រយ័ត្ន</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">ខួរក្បាលមានទឹកប្រហែល ~៧០–៧៥% ដូច្នេះ សូម្បីតែការខ្វះទឹកស្រាលៗក៏អាចបណ្តាលឱ្យអស់កម្លាំង និងអ័ព្ទខួរក្បាលបានដែរ។ ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយឱ្យអ្នកគិតបានច្បាស់លាស់ និងមានភាពភ្ញាក់ផ្អើលជាងមុន។</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">គាំទ្រការផ្តោតអារម្មណ៍ និងការយកចិត្តទុកដាក់</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">ការខ្វះទឹកអាចកាត់បន្ថយការផ្តោតអារម្មណ៍ និងការប្រមាញ់អារម្មណ៍ ដែលធ្វើឱ្យសិស្ស បុគ្គលិកការិយាល័យ និងអ្នកបើកបរ មានការរំខាន និងធ្វើកំហុសច្រើនជាងមុន។</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">ជួយអារម្មណ៍ និងកម្រិតស្ត្រេស</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">ការ​មិន​បាន​ទទួល​ទាន​ទឹក​គ្រប់​គ្រាន់​អាច​ធ្វើ​ឱ្យ​អ្នក​ឆាប់​ខឹង មាន​កម្រិត​ទាប និង​ស្ត្រេស​កាន់​តែ​ខ្លាំង។ ការរក្សាជាតិទឹកជួយឱ្យខួរក្បាលរបស់អ្នកគ្រប់គ្រងអារម្មណ៍កាន់តែមានស្ថិរភាព។</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">កាត់បន្ថយការឈឺក្បាលនៅមនុស្សខ្លះ</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">ការមិនផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់អាចបង្កឱ្យមានការឈឺក្បាលសម្រាប់មនុស្សជាច្រើននាក់។ ខណៈដែលការខ្វះទឹកមិនមែនជាមូលហេតុនៃការឈឺក្បាលគ្រប់យ៉ាងទេ ការផឹកទឹកជាប្រចាំអាចជួយកាត់បន្ថយការឈឺក្បាលដែលទាក់ទងនឹងការខ្វះទឹកស្រាល។</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">គាំទ្រការចងចាំ និងសមត្ថភាពផ្លូវចិត្ត</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">ការរក្សាជាតិទឹកជួយដល់ការចងចាំ ពេលវេលាប្រតិកម្ម និងការផ្តោតអារម្មណ៍ ជាពិសេសអំឡុងពេលប្រឡង ឬវគ្គការងារយូរ។</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">កុំពឹងផ្អែកលើកាហ្វេ ឬភេសជ្ជៈប៉ូវកម្លាំងតែម្នាក់ឯង។ ទុកទឹកឱ្យជិត ហើយផឹកឱ្យបានទៀងទាត់ ជាពិសេសពេលកំពុងសិក្សា ធ្វើការ ឬបើកបរ។ ទឹកនោម​ពណ៌​លឿង​ស្លេក និង​ថាមពល​ថេរ គឺជា​សញ្ញា​ថា​អ្នកមាន​ជាតិ​ទឹក​គ្រប់គ្រាន់​។</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">ផលប៉ះពាល់នៃស្រាលើសុខភាពរបស់អ្នក</string>
    <string name="shortterm_effects">ផលប៉ះពាល់រយៈពេលខ្លី</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">ស្រាអាចធ្វើឲ្យប្រតិកម្មរបស់អ្នកយឺត និងប៉ះពាល់ដល់សមតុល្យ បង្កើនហានិភ័យគ្រោះថ្នាក់។</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">វាអាចប៉ះពាល់ដល់អារម្មណ៍ និងឥរិយាបទ (ពីស្រុះស្រាលទៅជាងាយខឹង ឬឈ្លានពាន)។</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">វាក៏ធ្វើឲ្យអ្នកខ្វះទឹកដោយបង្កើនការបញ្ចេញបង្គោល ដែលនាំឲ្យមានការឈឺក្បាល មាត់ស្ងួត និងការស្រវឹងក្រោយផឹកស្រា។</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">បន្ថែមពីនេះ វាអាចរំខានដល់ក្រពះ និងបណ្តាលឱ្យចង់ក្អួត ក្អួត ឬឈឺចាប់។</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">ផលប៉ះពាល់រយៈពេលវែង (ជាមួយនឹងការផឹកញឹកញាប់ ឬ ផឹកខ្លាំង)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">ការខូចខាតថ្លើម៖ តាមពេលវេលា ជាតិអាល់កុលអាចបណ្តាលឱ្យថ្លើមឡើងខ្លាញ់ រលាកថ្លើម និងចុងក្រោយជាជំងឺថ្លើមរឹង ដែលសរីរាង្គសរសៃជំនួសសរីរាង្គថ្លើមដែលមានសុខភាព។</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">បញ្ហាបេះដូង និងសម្ពាធឈាម៖ ការផឹកស្រាច្រើនលើសម៉ោងអាចបង្កើនសម្ពាធឈាម ធ្វើឱ្យបេះដូងចុះខ្សោយ និងបង្កើនហានិភ័យនៃជំងឺបេះដូង និងដាច់សរសៃឈាមខួរក្បាល។</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">សុខភាពខួរក្បាល និងផ្លូវចិត្ត៖ ការប្រើប្រាស់គ្រឿងស្រវឹងរយៈពេលវែងអាចធ្វើឱ្យខូចការចងចាំ និងការផ្តោតអារម្មណ៍ ធ្វើឱ្យអារម្មណ៍កាន់តែអាក្រក់ (ថប់បារម្ភ/ធ្លាក់ទឹកចិត្ត) និងបង្កើនហានិភ័យនៃការញៀន។</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">ប្រព័ន្ធរំលាយអាហារ និងហានិភ័យនៃជំងឺមហារីក៖ ការប្រើប្រាស់គ្រឿងស្រវឹងរយៈពេលវែងអាចបំផ្លាញស្រទាប់ខាងក្នុងនៃមាត់ បំពង់ក ក្រពះ និងពោះវៀន ហើយបង្កើនហានិភ័យនៃជំងឺមហារីកជាច្រើន (ជាពិសេសមាត់ បំពង់ក ថ្លើម សុដន់ និងពោះវៀនធំ)។</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">ប្រព័ន្ធ​ភាព​ស៊ាំ៖ ការ​ផឹក​ស្រា​ច្រើន​ជា​ប់​ជា​ប់​អាច​ធ្វើ​ឱ្យ​ប្រព័ន្ធ​ភាព​ស៊ាំ​របស់​អ្នក​ទន់​ខ្សោយ ដែល​ធ្វើ​ឱ្យ​រាង​កាយ​របស់​អ្នក​ពិបាក​ប្រយុទ្ធ​នឹង​ការ​ឆ្លង​រោគ។</string>
    <string name="weight_and_sleep">ទម្ងន់ និងការគេង</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">គ្រឿងស្រវឹងបន្ថែមកាឡូរី «ទទេ» ដែលអាចនាំឱ្យទម្ងន់កើនឡើង ជាពិសេសនៅពេលលាយជាមួយនឹងសារធាតុស្ករជាតិ ឬអាហារវាច់ពេលយប់។ វាអាចជួយឱ្យអ្នកគេងលក់លឿនជាងមុន ប៉ុន្តែវារំខានដល់ការគេងជ្រៅ និងការគេង REM ដែលកាត់បន្ថយគុណភាពនៃការគេង។</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">កំណត់ចំណាំសំខាន់៖ សូម្បីតែការផឹកអាល់កុលកម្រិតទាបទៅមធ្យមក៏មិនមែនជាគ្មានហានិភ័យដែរ។ សម្រាប់មនុស្សមួយចំនួន (ការមានផ្ទៃពោះ ស្ថានភាពសុខភាពមួយចំនួន ឱសថជាក់លាក់ ឬប្រវត្តិញៀនញឹកញាប់) ជម្រើសដែលមានសុវត្ថិភាពបំផុតគឺមិនផឹកអាល់កុល។</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">ការផឹកទឹកដើម្បីកាត់បន្ថយមុខមាត់ស្បែកជ្រុះហ័រមូន</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">គាំទ្រការដកជាតិពុលចេញ និងតុល្យភាពរាងកាយ</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">តម្រងនោម និងថ្លើមរបស់អ្នកដំណើរការអរម៉ូន និងកាកសំណល់។ ការរក្សាជាតិទឹកជួយឱ្យពួកគេធ្វើការប្រកបដោយប្រសិទ្ធភាព ដែលអាចទ្រទ្រង់តុល្យភាពអ័រម៉ូន និងស្បែកមានសុខភាពល្អ។</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">ជួយរក្សាស្រទាប់ស្បែក និងសំណើម</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">ការខ្វះទឹកអាចធ្វើឱ្យស្បែកមើលទៅស្លេកស្លាំង តឹងរឹង និងងាយរលាក។ ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយគាំទ្រពារជញ្ជាំងស្បែក និងអាចកាត់បន្ថយសភាពក្រហម និងការរំខានពីមុន្ម។</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">គាំទ្រដល់ចរន្តឈាម និងការផ្តល់សារធាតុចិញ្ចឹម</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">ទឹកជួយឱ្យឈាមហូររលូន៖</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">សារធាតុចិញ្ចឹម អុកស៊ីសែន និងសារធាតុមានប្រយោជន៍ ត្រូវបានដឹកជញ្ជូនទៅកោសិកាស្បែកប្រកបដោយប្រសិទ្ធភាពជាងមុន។</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">ផលិតផលកាកសំណល់ត្រូវបានយកទៅឆ្ងាយកាន់តែមានប្រសិទ្ធភាព</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">នេះអាចរួមចំណែកដល់ស្បែកភ្លឺថ្លា និងមានសុខភាពល្អជាងមុនតាមពេលវេលា។</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">អាចកាត់បន្ថយភាពប្រេងដែលទាក់ទងនឹងភាពស្ងួត</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">សម្រាប់មនុស្សខ្លះ ពេលស្បែកស្ងួតខ្លាំងណាស់៖</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">វាអាចសំណងដោយផលិតប្រេងច្រើនជាងមុន</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">នេះអាចធ្វើឲ្យស្បែកមើលទៅភ្លឺចាំង ប៉ុន្តែនៅខាងក្រោមនៅតែមានអារម្មណ៍ស្ងួត</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">ការស៊ុំទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ (បូកជាមួយការប្រើប្រាស់មូអ៊ីស្ទ័ររ៉ែតត្រឹមត្រូវ) អាចជួយឱ្យស្បែករបស់អ្នកមានអារម្មណ៍សមតុល្យជាងមុន និងតិចជាង «ការសំណងបន្ថែម»។</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">របៀបផឹកទឹកដើម្បីកាត់បន្ថយប្រេងលើមុខ</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">គាំទ្រសំណើមស្បែកពីខាងក្នុង</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">ទឹកជួយរក្សាសមតុល្យរាវសរុបនៅក្នុងរាងកាយរបស់អ្នក។ ពេលដែលអ្នកមានសំណើមល្អ៖</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">ស្បែករបស់អ្នកមិនងាយមានអារម្មណ៍តឹង រដិបរដុប ឬលឺកទេ</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">ស្នាមជ្រួញតូចៗដែលបណ្តាលមកពីភាពស្ងួតអាចមើលទៅទន់ជាង។</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">គិតថាវាជាការផ្តល់ឱ្យស្បែករបស់អ្នកនូវ "មូលដ្ឋាន" ប្រសើរជាងមុន ដូច្នេះសំណើម និងទម្លាប់ថែរក្សាស្បែករបស់អ្នកមានប្រសិទ្ធភាពជាង។</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">ជួយឱ្យរបាំងស្បែកដំណើរការកាន់តែប្រសើរ</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">សម្រាប់អ្នកខ្លះ ស្បែកស្ងួតខ្លាំងអាចបង្កឱ្យស្បែកផលិតប្រេងច្រើនជាងមុន ដើម្បីសំណងសម្រាប់ភាពស្ងួត។</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">ខណៈទឹកមិនអាចបញ្ឈប់ស្បែកប្រេងបានទេ ការរក្សាកម្រិតទឹកក្នុងខ្លួនបូកជាមួយការប្រើម៉ូស្ទ័ររ៉ាយ៉ែរត្រឹមត្រូវអាចជួយឱ្យស្បែករបស់អ្នកមានតុល្យភាពជាងមុន។</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">ជួយក្នុងដំណើរការដោះសារធាតុពុល (ដោយប្រយោល)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">ទឹកខ្លួនវាមិន “ដកពុល” ស្បែករបស់អ្នកដូចមន្តទេ ប៉ុន្តែ៖</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">វាជួយតម្រងនោម និងថ្លើមរបស់អ្នកដំណើរការបានត្រឹមត្រូវ។</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">សរីរាង្គទាំងនេះដំណើរការផលិតផលកាកសំណល់ និងអនុផលដែលប្រសិនបើមិនបានដោះស្រាយបានល្អ អាចជះឥទ្ធិពលដល់ការរលាកក្នុងរាងកាយ</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">ស្ត្រេសខាងក្នុងតិចជាង អាចបង្ហាញឡើងនៅខាងក្រៅជាស្បែកដែលស្ងប់ស្ងាត់ និងសមតុល្យជាង។</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">កំហុសក្នុងការផឹកទឹកដែលធ្វើឱ្យស្បែកខូចខាត</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">ផឹកទឹកតិចពេកពេញថ្ងៃ</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">ការខ្វះទឹករាងកាយរ៉ាំរ៉ៃស្រាលៗអាចធ្វើឱ្យស្បែករបស់អ្នកមើលទៅស្លេកស្លាំង រឹតតឹង និងងាយនឹងមានបន្លាយតូចៗដែលបណ្តាលមកពីភាពស្ងួត។ វាក៏អាចធ្វើឱ្យស្នាមសែ និងការរាគកាន់តែបង្ហាញច្បាស់ផងដែរ។</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">ជឿថា “ទឹកតែមួយគត់នឹងជួសជុលស្បែកខ្ញុំ”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">ទឹកជួយគាំទ្រសុខភាពស្បែក ប៉ុន្តែវាមិនអាចជំនួស ស៊ុនស្ក្រីន ទម្រង់ថែទាំស្បែកល្អ អាហារូបត្ថម្ភសមតុល្យ ការគេង និងការគ្រប់គ្រងស្ត្រេសបានទេ។ ការពឹងផ្អែកតែលើការផឹកទឹក និងការមិនខ្វល់កត្តាទាំងនេះ អាចធ្វើឱ្យអ្នកខកចិត្ត។</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">ពេលវេលាល្អបំផុតដើម្បីផឹកទឹក ដើម្បីឱ្យស្បែករលោង និងភ្លឺថ្លា</string>
    <string name="right_after_waking_up">ភ្លាមៗបន្ទាប់ពីភ្ញាក់ឡើង</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">ផឹក 1 កែវតូច (200-300 មីលីលីត្រ) នៅពេលព្រឹក។ វាជួយធ្វើឱ្យរាងកាយរបស់អ្នកមានជាតិទឹកឡើងវិញបន្ទាប់ពីគេងមួយយប់ និងជួយដល់ដំណើរការឈាមរត់ និងដំណើរការបន្សាបជាតិពុលដែលប៉ះពាល់ដល់ស្បែករបស់អ្នក។</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">៣០ នាទី មុនពេលអាហារ</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">ផឹកទឹកកែវតូចមួយ ២០-៣០ នាទី មុនពេលញ៉ាំ។</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">នេះគាំទ្រការរំលាយអាហារ ជួយឱ្យសារធាតុចិញ្ចឹមស្រូបបានល្អជាងមុន និងអាចការពារអារម្មណ៍ធ្ងន់ និងហើមដែលអាចបង្ហាញនៅលើមុខរបស់អ្នក។</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">រវាងពេលអាហារ (មិនមែនតែជាមួយអាហារទេ)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">ពិសាទឹករវាងអាហារជំនួសឱ្យតែក្នុងអំឡុងពេលអាហារ</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">ការផ្តល់សំណើមជាប់លាប់ជួយឱ្យបន្ទះការពារស្បែកមានស្ថេរភាពជាងមុន ដោយកាត់បន្ថយភាពស្ងួត និងការរាគ។</string>
    <string name="before_and_after_exercise">មុន និងបន្ទាប់ពីហាត់ប្រាណ</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">មុនហាត់ប្រាណ៖ ផឹកទឹកមួយកែវតូច។  
បន្ទាប់ពីហាត់ប្រាណ៖ ស្តារទឹកក្នុងខ្លួនបន្តិចម្តងៗ។  
ការផឹកទឹកឱ្យបានល្អក្នុងអំឡុងពេលញើស និងស្តារកម្លាំង ជួយឱ្យឈាមហូរល្អ និងជួសជុលស្បែក ដែលផ្តល់ភាពភ្លឺស្វាងសុខភាពជាងមុនតាមពេលវេលា។</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">កំឡុងពេលប្រើប្រាស់អេក្រង់យូរ ឬសិក្សា</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">នៅពេលធ្វើការ ឬសិក្សារាប់ម៉ោង សូមស៊ីបទឹកបន្តិចៗរៀងរាល់ ៣០–៦០ នាទី។ វាជួយរក្សាការចរន្តឈាម និងការផ្តោតអារម្មណ៍ឱ្យស្ថេរភាព និងការពារស្បែករបស់អ្នកពីការមើលទៅអស់កម្លាំង និងស្រអាប់។</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">១–២ ម៉ោងមុនពេលដេក (ប៉ុន្តែមិនច្រើនពេកភ្លាមៗមុននោះ)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">អ្នកអាចផឹកកែវតូចមួយ ១-២ ម៉ោង មុនពេលគេង។</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">ជៀសវាងការផឹកទឹកច្រើនមុនពេលគេង ដើម្បីឲ្យការគេងរបស់អ្នក (និងការជួសជុលស្បែករាត្រីរបស់អ្នក) មិនត្រូវរំខានដោយការទៅបង្គន់។</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">ផឹកទឹកអំឡុងពេលមករដូវ</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">កាត់បន្ថយការហើមពោះ និងការរក្សាជាតិទឹក។</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ពិតជាជួយឱ្យរាងកាយរបស់អ្នកបញ្ចេញជាតិទឹកដែលលើស។ នេះ​អាច​សម្រួល​អារម្មណ៍​ធ្ងន់ ហើម​ពោះ និង​ជើង​របស់​អ្នក។</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">ជួយសម្រាលការខ្វាក់ និងការឈឺក្បាល</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">ការខ្វះទឹកស្រាលអាចធ្វើឱ្យឈឺចាប់ក្នុងរដូវ និងឈឺក្បាលអារម្មណ៍អាក្រក់ជាងមុន។ ការផឹកទឹកជួយគាំទ្រលំហូរឈាម និងមុខងារសាច់ដុំ ដែលអាចជួយកាត់បន្ថយភាពមិនស្រួល។</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">គាំទ្រអារម្មណ៍និងថាមពល</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">ពេល​អ្នក​ញ៉ាំ​ទឹក​តិច អ្នក​ទំនង​ជា​មាន​អារម្មណ៍​នឿយហត់ ឆាប់​ខឹង និង​មាន​អ័ព្ទ។</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយរក្សាថាមពល និងការផ្តោតអារម្មណ៍របស់អ្នកឱ្យមានស្ថេរភាពជាងមុនក្នុងអំឡុងវដ្តរបស់អ្នក។</string>
    <string name="aids_digestion">ជួយរំលាយអាហារ</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">មនុស្សជាច្រើនជួបប្រទះការទល់លាមក ឬការផ្លាស់ប្តូរការរំលាយអាហារអំឡុងពេលមករដូវ។ ការទទួលទានទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ (បូកនឹងការទទួលទានជាតិសរសៃ) ជួយឱ្យពោះវៀនរបស់អ្នកមានចលនា និងកាត់បន្ថយការហើមពោះ។</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">ការផឹកទឹកសម្រាប់ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">គាំទ្របរិមាណឈាមនិងចរន្តឈាម</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">គាំទ្របរិមាណឈាមនិងចរន្តឈាម។ អំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ បរិមាណឈាមរបស់អ្នកកើនឡើង។ ការផឹកទឹកឱ្យបានគ្រប់គ្រាន់ជួយឱ្យបេះដូង និងសរសៃឈាមរបស់អ្នកដំណើរការបានត្រឹមត្រូវ ដើម្បីបញ្ជូនអុកស៊ីសែន និងសារធាតុចិញ្ចឹមដល់ទារក។</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">ជួយបង្កើតទឹកអាម់នីញ៉ូតិក</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">ទឹករួមចំណែកក្នុងការបង្កើតទឹកអាម់ណីអូតិក ដែលជួយទប់ និងការពារកូនរបស់អ្នកនៅក្នុងផ្ទៃម្តាយ។</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">កាត់បន្ថយការរអាក់រអួលទូទៅក្នុងអំឡុងពេលមានផ្ទៃពោះ</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">កាត់បន្ថយការទល់លាមក និងឬសដូងបាត។</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">សម្រួលការហើម (រក្សាទឹក)។</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">កាត់បន្ថយឱកាសនៃការឈឺក្បាល និងវិលមុខ</string>
    <string name="supports_kidney_function">គាំទ្រមុខងារតម្រងនោម</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">ត្រូវផឹកប៉ុន្មាន (ការណែនាំទូទៅ)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះគួរតែផឹកទឹកចំនួន ២–២.៥ លីត្រក្នុងមួយថ្ងៃ ដោយផ្អែកលើទំហំរាងកាយ អាកាសធាតុ និងកម្រិតសកម្មភាព។</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">នេះរួមមានទឹក ស៊ុប ទឹកដោះគោ តែស្មៅ និងទឹកពីម្ហូប (ផ្លែឈើ បន្លែ)។</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">ទឹកនោមលឿងស្លេក = ជាធម្មតាបានផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">ពណ៌លឿងងងឹត ក្លិនខ្លាំង = ប្រហែលជាត្រូវការសារធាតុរាវបន្ថែមទៀត</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">តែងតែធ្វើតាមដំបូន្មានរបស់គ្រូពេទ្យ ឬគ្រូគង្វាលរបស់អ្នក ជាពិសេសបើអ្នកមានជំងឺដូចជា សភាពបេះឈាមខ្ពស់ក្នុងផ្ទៃមកាក់ បញ្ហាក្រលៀន ឬជំងឺទឹកនោមផ្អែមក្នុងផ្ទៃមកាក់។</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">តើអ្នកគួរផឹកទឹកប៉ុន្មានក្នុងអាកាសធាតុក្តៅ?</string>
    <string name="general_guideline">ការណែនាំទូទៅ</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">ការទទួលទានជាតិទឹកដែលបានណែនាំសម្រាប់មនុស្សពេញវ័យដែលមានសុខភាពល្អ៖</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">២–៣ លីត្រក្នុងមួយថ្ងៃក្រោមលក្ខខណ្ឌធម្មតា។</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">នៅពេលអាកាសធាតុក្តៅ បន្ថែម ០.៥–១ លីត្រ ទៀត ជាពិសេសបើញាក់ញើសច្រើន។</string>
    <string name="simple_rule">ច្បាប់សាមញ្ញ៖</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">៣០–៤០ មីលីលីត្រ ទឹក ក្នុងមួយគីឡូក្រាម នៃទម្ងន់រាងកាយ ក្នុងមួយថ្ងៃ បន្ទាប់មកបន្ថែមច្រើនទៀត បើអាកាសធាតុក្តៅ ឬបើអ្នកសកម្ម។</string>
    <string name="example_hot_weather">ឧទាហរណ៍ (អាកាសធាតុក្តៅ)៖</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">មនុស្សទម្ង់ ៦០ គីឡូក្រាម → មូលដ្ឋាន ~ ១.៨ – ២.៤ លីត្រ</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">បន្ថែម ០.៥ – ១ លីត្រ បើធ្វើការ/ហាត់ប្រាណក្នុងអាកាសធាតុក្តៅ → សរុបប្រហែល ២.៣ – ៣.៤ លីត្រ/ថ្ងៃ។</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">ជំនួសការតាមរកលេខល្អឥតខ្ចោះ សូមតាមដាន៖ ការស្ងួតក្រពះ៖ មានអារម្មណ៍ស្ងួតជាញឹកញាប់ = អ្នកប្រហែលជាត្រូវការជាងនេះ។ ពណ៌ទឹកមូត៖ លឿងស្រាល = ជាទូទៅល្អ; លឿងខ្មៅ = ផឹកបន្ថែម។ រោគសញ្ញានៃការខ្វះទឹកស្រាល៖ មាត់ស្ងួត, ឈឺក្បាល, វិលមុខ, ធុញថប់។</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">នៅពេលអ្នកញើសច្រើន</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">បើអ្នកកំពុងធ្វើការនៅខាងក្រៅ ហាត់ប្រាណ ឬជិះម៉ូតូក្រោមថ្ងៃក្តៅ៖ ផឹកទឹកជាប្រចាំ (រៀងរាល់ ១៥-២០ នាទី) ជំនួសឱ្យការរង់ចាំរហូតស្រេកខ្លាំង។</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">សម្រាប់ការញើសខ្លាំងខ្លាំងក្នុងរយៈពេលយូរ សារធាតុបំពេញទឹកតាមមាត់ ឬ ភេសជ្ជៈអេឡិកត្រូឡីត អាចជួយជំនួសអំបិលផងដែរ (ប៉ុន្តែជៀសវាងភេសជ្ជៈផ្អែមខ្លាំង)។</string>
    <string name="dont_overdo_it">កុំធ្វើអោយលើសកំណត់</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">ជៀសវាងការបង្ខំបញ្ចូលទឹកច្រើនក្នុងពេលខ្លី (ឧទាហរណ៍ ១ - ២ លីត្រក្នុងមួយម៉ោង)។ ទឹកច្រើនពេកក្នុងរយៈពេលខ្លីអាចបំបាត់អេឡិចត្រូលីត និងធ្វើឱ្យអ្នកមានអារម្មណ៍មិនស្រួល។</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">គំនិតសំខាន់៖ នៅពេលអាកាសធាតុក្តៅ ផឹកច្រើនជាងធម្មតា ចែកចាយពេញមួយថ្ងៃ សង្កេតពណ៌ទឹកនោម និងបង្កើនការផឹកនៅពេលញើស - ប៉ុន្តែកុំផឹកច្រើនខ្លាំងមួយពេល។</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">ដំបូន្មានផឹកទឹកអំឡុងពេលហាត់ប្រាណ</string>
    <string name="before_your_workout">មុនការហាត់ប្រាណរបស់អ្នក</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">១–២ ម៉ោងមុន៖ ផឹកទឹកប្រហែល ៣០០–៥០០ មីលីលីត្រ។១៥–២០ នាទីមុន៖ បើអ្នកស្រាក់ ស៊ីបទឹកបន្ថែម ១០០–២០០ មីលីលីត្រ។ជៀសវាងចាប់ផ្តើមលំហាត់ប្រាណនៅពេលស្រាក់ឬពោះពេញទឹកខ្លាំង។</string>
    <string name="during_your_workout">ក្នុងពេលហាត់ប្រាណរបស់អ្នក</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">សម្រាប់ការហាត់ប្រាណស្រាល–មធ្យម (ក្រោម ១ ម៉ោង): ស៊ីប ១០០–១៥០ មីលីលីត្រ រៀងរាល់ ១៥–២០ នាទី។</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">សម្រាប់ការហាត់ប្រាណខ្លាំង/យូរ (លើសពី ១ ម៉ោង) ជាពិសេសក្នុងអាកាសធាតុក្តៅ៖ រក្សាការស៊ីបទឹកជាប់ៗគ្នា។ ពិចារណាភេសជ្ជៈអេឡិចត្រូឡីតជាតិស្ករទាបបើញើសច្រើន។👉 គំនិតសំខាន់៖ ស៊ីបជាប់ៗ កុំរង់ចាំដល់ស្រេកខ្លាំង។</string>
    <string name="after_your_workout">បន្ទាប់ពីហាត់ប្រាណរបស់អ្នក</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">ផឹកទឹក ២០០–៥០០ មីលីលីត្រ ក្នុងរយៈពេល ៣០ នាទី បន្ទាប់ពីបញ្ចប់។</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">បើសម្លៀកបំពាក់របស់អ្នកសើមដោយញើស អ្នកប្រហែលជាត្រូវការជាងនេះទៀត — ស្រូបយឺតៗក្នុងរយៈពេល 1–2 ម៉ោងក្រោយ។ សញ្ញាសាមញ្ញមួយ៖ ទឹកមូតរបស់អ្នកគួរតែត្រឡប់ទៅពណ៌លឿងស្រាលនៅពេលក្រោយថ្ងៃ។</string>
    <string name="what_to_drink">តើផឹកអ្វី</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">ជម្រើសល្អបំផុត៖ ទឹកសាមញ្ញសម្រាប់ការហាត់ប្រាណភាគច្រើន។</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">ភេសជ្ជៈអេឡិចត្រូលីត៖ មានប្រយោជន៍បើ៖</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">អ្នកហាត់ប្រាណយ៉ាងខ្លាំងជាង ៦០ នាទី។</string>
    <string name="you_sweat_heavily">អ្នកញើសខ្លាំង។</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">អ្នកកំពុងហ្វឹកហាត់ក្នុងអាកាសធាតុក្តៅ/សើមខ្លាំង។</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">ជៀសវាងភេសជ្ជៈផ្អែមខ្លាំង និងភេសជ្ជៈថាមពលជាប្រភពសំខាន់សម្រាប់ការផ្តល់ទឹក។</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">ការផឹកទឹកពេលឈឺ (កំដៅខ្លួន, ស្រែក)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">ហេតុអ្វីទឹកសំខាន់នៅពេលអ្នកឈឺ</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">នៅពេលសីតុណ្ហភាពរាងកាយខ្ពស់ជាង អ្នកញើសច្រើនជាង និងដកដង្ហើមលឿនជាង ដូច្នេះរាងកាយរបស់អ្នកបាត់បង់ទឹកច្រើនជាង</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">រោគសញ្ញានៃផ្តាសាយ/គ្រុនផ្តាសាយ ធ្វើឱ្យអ្នកអស់ទឹក។ ច្រមុះជ្រាល ដង្ហើមរហ័ស ការក្អក និងជាពិសេសការក្អួត ឬ រាគ (បើមាន) ទាំងអស់នេះទាញទឹកចេញពីរាងកាយរបស់អ្នក។</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">ជាតិទឹកជួយដល់ប្រព័ន្ធភាពស៊ាំរបស់អ្នក។ ទឹកជួយឱ្យឈាមរបស់អ្នកផ្ទុកសារធាតុចិញ្ចឹម និងកោសិកាភាពស៊ាំនៅកន្លែងដែលត្រូវការ ហើយជួយតម្រងនោមរបស់អ្នកក្នុងការយកផលិតផលកាកសំណល់ចេញ។</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">សញ្ញាថាអ្នកប្រហែលជាមិនបានផឹកទឹកគ្រប់គ្រាន់</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">ទឹកនោម​ពណ៌​លឿង​ខ្មៅ និង​នោម​តិច​</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">មាត់ និងបបួលស្ងួតខ្លាំង</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">មានអារម្មណ៍វិលមុខ ខ្សោយ ឬ នឿយខ្លាំង</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">ឈឺក្បាលដែលមានអារម្មណ៍កាន់តែអាក្រក់នៅពេលអ្នកក្រោកឈរ</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">បើអ្នកសម្គាល់ឃើញសញ្ញាទាំងនេះ សូមព្យាយាមបង្កើនការទទួលទានជាតិទឹក។</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">តើអ្វី និងរបៀបផឹក</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">ទឹកស្អាត៖ ជម្រើសសំខាន់ ស៊ីបញឹកៗ។</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">ទឹកក្ដៅឧណ្ហៗ៖ ទឹកក្តៅឧណ្ហៗ តែរុក្ខជាតិ ឬទំពាំងបាយជូរសុទ្ធអាច៖ បំបាត់ការឈឺបំពង់ក ជួយបន្ធូរទឹករំអិល ធ្វើឱ្យអ្នកមានអារម្មណ៍ស្រួលជាងមុន។</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">ដំណោះស្រាយជាតិទឹកក្នុងមាត់ (ORS) ឬភេសជ្ជៈអេឡិចត្រូលីត៖ មានប្រយោជន៍ប្រសិនបើអ្នកមានគ្រុនក្តៅខ្លាំង ក្អួត ឬរាគ ដើម្បីជំនួសទាំងទឹក និងអំបិល។ ជៀសវាងភេសជ្ជៈមានជាតិស្ករច្រើន។</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 គន្លឹះ៖ ប្រសិនបើអ្នកមិនចង់ផឹកច្រើនក្នុងមួយពេល អ្នកអាចផឹកបន្តិចៗរាល់ពីរបីនាទីម្តង។</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">ពេលណាគួរស្វែងរកជំនួយវេជ្ជសាស្ត្រ (សំខាន់)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">ការផឹកទឹកនៅផ្ទះជួយបាន ប៉ុន្តែអ្នកគួរតែទៅពេទ្យប្រសិនបើ៖</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">អ្នក​មិន​អាច​រក្សា​ជាតិ​ទឹក​បាន​ទេ (ក្អួត​គ្រប់​យ៉ាង)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">អ្នកមានអារម្មណ៍វិលមុខខ្លាំង ភាន់ច្រឡំ ឬមានចង្វាក់បេះដូងលឿនខ្លាំង។</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">អ្នកមានការលំបាកដកដង្ហើម ឈឺចាប់ទ្រូង ឬគ្រុនឈាញ់ខ្ពស់ និងបន្តយូរ។</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">ទារក កុមារ ស្ត្រីមានផ្ទៃពោះ ឬមនុស្សចាស់បង្ហាញសញ្ញានៃការខ្វះទឹក។</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">ការបំពេញទឹកមិនព្យាបាលជំងឺទេ ប៉ុន្តែវាជួយឱ្យរាងកាយរបស់អ្នកជាសះស្បើយបានល្អជាង។</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">គន្លឹះផឺកទឹកសម្រាប់បុគ្គលិកការិយាល័យ សិស្សានុសិស្ស និងអ្នកបើកបរ</string>
    <string name="office_workers">បុគ្គលិកការិយាល័យ</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">ទុកដបទឹកនៅលើតុរបស់អ្នក ដែលអ្នកអាចមើលឃើញវា។</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">ផឹកកែវតូចមួយ (150–250 មីលីលីត្រ) រៀងរាល់ 1–2 ម៉ោង។</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">ប្រើ “កេះ”៖ ផឹកនៅពេលអ្នកពិនិត្យអ៊ីមែល បញ្ចប់កិច្ចការ ឬត្រឡប់ពីសម្រាក។</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">កំណត់កាហ្វេ និងភេសជ្ជៈមានស្ករ។ ឱ្យទឹកស្អាតជាជម្រើសចម្បងរបស់អ្នក។</string>
    <string name="students">សិស្ស</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">ចាប់ផ្តើមថ្ងៃជាមួយកែវទឹកតូចមួយមុនចេញទៅសាលារៀន។</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">យកដបដែលអាចប្រើឡើងវិញបាន ហើយផឹកក្នុងអំឡុងពេលសម្រាករវាងថ្នាក់។</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">នៅពេលរៀនយូរៗ សូមផឹកទឹកបន្តិចម្តងៗ រាល់ ៣០-៤៥ នាទី។</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">កុំពឹងផ្អែកលើភេសជ្ជៈថាមពល ឬតែផ្អែមខ្លាំង ជាវត្ថុរាវសំខាន់របស់អ្នក។</string>
    <string name="drivers">អ្នកបើកបរ</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">ផឹកទឹកមុនពេលចេញបើកបរចម្ងាយឆ្ងាយ ដើម្បីធានាថាអ្នកមានការលាយទឹកគ្រប់គ្រាន់។</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">តែងតែយកដបទឹកតាមខ្លួនពេលបើកបរ ជាពិសេសក្នុងដំណើរឆ្ងាយ</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">នៅពេលបើកបរចម្ងាយឆ្ងាយ សូមឈប់រាល់២ម៉ោងម្តង ដើម្បីលាតសន្ធឹង និងផឹកទឹក។ នេះអាចជួយការពារការនឿយហត់ និងធ្វើឱ្យការផ្តោតអារម្មណ៍លើផ្លូវកាន់តែប្រសើរ។</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">ជ្រើសរើសទឹកសម្រាប់ការស៊ីជម្រាលយូរអង្វែង ជំនួសឱ្យភេសជ្ជៈមានស្ករ និងកាហ្វេអ៊ីន។</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">សូម្បីតែដំណើរខ្លីៗក៏ដោយ សូមស៊ីបទឹកដើម្បីរក្សាថាមពល និងភាពប្រុងប្រយ័ត្ន ជាពិសេសបើអ្នកបើកបររយៈពេលយូរ។</string>
    <string name="seasonal_situational_content">មាតិកាតាមរដូវកាល និងស្ថានភាព</string>
    <string name="drink_water">ផឹកទឹក</string>
    <string name="health_benefits">អត្ថប្រយោជន៍សុខភាព</string>
    <string name="healthier_skin">ស្បែកមានសុខភាពល្អ</string>
    <string name="seasonal">រដូវកាល</string>
    <string name="explore">រុករក</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">ការយកចិត្តទុកដាក់តែបរិមាណទឹកដែលផឹក មិនមែនរូបរាងទឹកនោមទេ</string>
    <string name="practical_tips">គន្លឹះជាក់ស្តែង</string>
</resources>