<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">ਪਾਣੀ ਸਹੀ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਕਿਵੇਂ ਪੀਣਾ ਹੈ</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">ਦਿਨ ਭਰ ਥੋੜ੍ਹੀ-ਥੋੜ੍ਹੀ ਮਾਤਰਾ ਵਿੱਚ ਪੀਓ, ਇੱਕੋ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">ਪੀਣ ਲਈ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਿਆਸ ਲੱਗਣ ਦੀ ਉਡੀਕ ਨਾ ਕਰੋ।</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">ਇੱਕ ਵਾਰੀ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਸਾਰਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ, ਕਿਉਂਕਿ ਇਸ ਨਾਲ ਅਸੁਵਿਧਾ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਮੂਲ ਰੋਗਾਂ ਵਾਲੇ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਅਸੰਤੁਲਨ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">ਸਿਫਾਰਸ਼ੀ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਪਾਣੀ ਦੀ ਮਾਤਰਾ</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">ਲਗਭਗ 30–35 ਮਿਲੀਲੀਟਰ ਪ੍ਰਤੀ ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਸਰੀਰਕ ਭਾਰ ਪ੍ਰਤੀ ਦਿਨ।</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਸਰਗਰਮ ਹੋ, ਮੌਸਮ ਗਰਮ ਹੈ, ਜਾਂ ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਪਸੀਨਾ ਕਰਦੇ ਹੋ → ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੀ ਖਪਤ ਵਧਾਉਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋਵੇਗੀ।</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦਿਲ, ਗੁਰਦਾ ਜਾਂ ਖੂਨ ਦਾ ਦਬਾਅ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਹਨ → ਤਾਂ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਬਦਲਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਆਪਣੇ ਡਾਕਟਰ ਨਾਲ ਸਲਾਹ-ਮਸ਼ਵਰਾ ਕਰਨਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ।</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਸਮਾਂ</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">ਜਾਗਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ: ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ "ਸਟਾਰਟ ਅੱਪ" ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਨ ਲਈ 1 ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ ਗਰਮ ਪਾਣੀ।</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">ਦੇਰ ਸਵੇਰ ਅਤੇ ਅੱਧੀ ਦੁਪਹਿਰ: 1-2 ਛੋਟੇ ਗਲਾਸ ਪੀਓ, ਅਤੇ ਉਦੋਂ ਤੱਕ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਨਾ ਕਰੋ ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਤੁਸੀਂ ਸੱਚਮੁੱਚ ਪਿਆਸੇ ਨਾ ਹੋਵੋ।</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">ਖਾਣੇ ਤੋਂ 30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ: ਹਜ਼ਮ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਲਈ 1 ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ (ਖਾਣ ਤੋਂ ਬਿਲਕੁਲ ਪਹਿਲਾਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ)।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">ਸੋਣ ਤੋਂ 1–2 ਘੰਟੇ ਪਹਿਲਾਂ: ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਰਾਤ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ਾਬ ਕਰਨ ਲਈ ਨਹੀਂ ਉਠਦੇ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਕੁਝ ਘੁੰਮੀਆਂ ਪੀ ਸਕਦੇ ਹੋ; ਸੌਣ ਤੋਂ ਬਿਲਕੁਲ ਪਹਿਲਾਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ।</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">ਕਿਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ?</string>
    <string name="best_options">ਵਧੀਆ ਵਿਕਲਪ:</string>
    <string name="filtered_water">ਉਬਲਿਆ ਅਤੇ ਠੰਢਾ ਪਾਣੀ</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">ਉਬਲਾ ਅਤੇ ਠੰਡਾ ਕੀਤਾ ਪਾਣੀ</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">ਭਰੋਸੇਮੰਦ ਸਰੋਤ ਤੋਂ ਖਣਿਜ ਪਾਣੀ</string>
    <string name="limit_your_intake_of">ਆਪਣੇ ਸੇਵਨ ਨੂੰ ਸੀਮਤ ਕਰੋ:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">ਖੰਡ ਵਾਲੇ ਸਾਫਟ ਡਰਿੰਕ / ਗੈਸ ਵਾਲੇ ਡਰਿੰਕ।</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਚੀਨੀ ਵਾਲੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥ (ਦੁੱਧ ਦੀ ਚਾਹ, ਬੋਤਲਬੰਦ ਜੂਸ, ਆਦਿ)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">ਕੌਫੀ, ਚਾਹ ਅਤੇ ਇਸ ਵਰਗੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਅਜੇ ਵੀ ਤੁਹਾਡੇ ਤਰਲ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਮੰਨੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਪਰ ਉਹਨਾਂ ਵਿੱਚ ਕੈਫੀਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ → ਤੁਸੀਂ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਪਾਣੀ ਦੇ ਟੀਚੇ ਵੱਲ 100% ਨਾ ਗਿਣੋ।</string>
    <string name="listen_to_your_body">ਆਪਣੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਸੁਣੋ</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">ਤੁਹਾਡੇ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਹੋਣ ਦੇ ਸੰਕੇਤ:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">ਗੂੜ੍ਹਾ ਪੀਲਾ ਮੂਤਰ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਤੇਜ਼ ਗੰਧ ਹੋਵੇ।</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">ਸੁੱਕੇ ਓੱਠ, ਸੁੱਕੀ ਚਮੜੀ, ਚੱਕਰ ਆਉਣਾ, ਥਕਾਵਟ</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">ਦਿਨ ਭਰ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਪਿਸ਼ਾਬ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਾਣੀ ਪੀ ਰਹੇ ਹੋਣ ਦੇ ਲੱਛਣ (ਖ਼ਾਸ ਕਰਕੇ ਥੋੜ੍ਹੇ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">ਬਹੁਤ ਸਾਫ਼, ਪਾਣੀ ਵਰਗਾ ਪਿਸ਼ਾਬ ਦੇ ਨਾਲ ਵਾਰ-ਵਾਰ ਪਿਸ਼ਾਬ ਕਰਨਾ।</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">ਫੁੱਲਿਆ ਹੋਇਆ, ਮਤਲੀ, ਸਿਰ ਦਰਦ, ਜਾਂ ਬੇਹੋਸ਼ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨਾ।</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">ਜੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਮੂਲ ਸਿਹਤ ਸੰਬੰਧੀ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਹਨ ਜਾਂ ਤੁਸੀਂ ਕੁਝ ਅਸਧਾਰਣ ਦੇਖਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਡਾਕਟਰ ਨੂੰ ਮਿਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">ਇਨ੍ਹਾਂ ਆਮ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਵਾਲੀਆਂ ਗਲਤੀਆਂ ਨਾਲ ਸਾਵਧਾਨ ਰਹੋ।</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">ਪਿਆਸ ਲੱਗਣ ਤੱਕ ਪੀਣ ਦੀ ਉਡੀਕ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">ਜਦੋਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਿਆਸ ਲੱਗ ਜਾਵੇ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਡਾ ਸਰੀਰ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਥੋੜ੍ਹਾ ਜਿਹਾ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟਿਡ ਹੋ ਚੁੱਕਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ: ਤੁਹਾਨੂੰ ਥੱਕਾ ਕਰ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ, ਸਿਰ ਦਰਦ ਦੇ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਧਿਆਨ ਘਟਾ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।</string>
    <string name="how_to_fix_it">ਇਸਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਠੀਕ ਕਰਨਾ ਹੈ:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">ਦਿਨ ਭਰ ਨਿਯਮਤ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਪਿਆਸ ਲੱਗਣ ਦੀ ਉਡੀਕ ਨਾ ਕਰੋ:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">ਜਾਗਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ: 1 ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ (200–300 ਮਿ.ਲੀ.)।</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">ਦੇਰ ਸਵੇਰ, ਦੁਪਹਿਰ, ਸ਼ਾਮ: ਹਰ ਵਾਰ 1 ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ।</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">ਅਪਣੇ ਸਰੀਰ ਦੀ ਲੋੜ ਨਾਲੋਂ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">ਦਿਨ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ਼ 2-3 ਗਲਾਸ ਪੀਣਾ, ਖਾਸ ਤੌਰ \'ਤੇ ਏਅਰ-ਕੰਡੀਸ਼ਨਡ ਕਮਰਿਆਂ ਵਿੱਚ ਬੈਠੇ ਦਫ਼ਤਰੀ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਵਿੱਚ ਆਮ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ: ਸੁੱਕੀ ਤਵਚਾ, ਕਬਜ਼, ਥਕਾਵਟ, ਘੱਟ ਪੇਸ਼ਾਬ ਆਉਣਾ, ਗੂੜ੍ਹਾ ਪੀਲਾ ਪੇਸ਼ਾਬ।</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">ਕਿਵੇਂ ਠੀਕ ਕਰਨਾ ਹੈ: ਸੁਝਾਏ ਗਏ ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਪਾਣੀ ਦਾ ਸੇਵਨ (ਸਾਦਾ ਪਾਣੀ + ਸੂਪ + ਫਲ ਤੋਂ ਕੁੱਲ):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">ਔਸਤ: ਪ੍ਰਤੀ ਦਿਨ ਸਰੀਰ ਦੇ ਵਜ਼ਨ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀ ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ 30-40 ਮਿ.ਲੀ.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">ਉਦਾਹਰਨ: 60 ਕਿੱਲੋ → ਲਗਭਗ 1.8–2.4 ਲੀਟਰ/ਦਿਨ।</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਵਿਆਯਾਮ ਕਰਦੇ ਹੋ ਜਾਂ ਬਹੁਤ ਗਰਮੀ ਹੈ: ਆਪਣੀ ਖਪਤ ਵਧਾਓ।</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">ਇੱਕ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">ਸਾਰਾ ਦਿਨ ਪੀਣਾ ਭੁੱਲ ਜਾਣਾ, ਫਿਰ ਰਾਤ ਨੂੰ 1-2 ਲੀਟਰ ਇੱਕ ਵਾਰੀ ਵਿੱਚ ਪੀ ਕੇ "ਪੂਰਾ ਕਰਨਾ"।</string>
    <string name="problems">ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">ਗੁਰਦਿਆਂ ਉੱਤੇ ਭਾਰ ਪਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਖੂਨ ਵਿੱਚ ਸੋਡੀਅਮ ਨੂੰ ਪਤਲਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਦੁਰਲੱਭ ਪਰ ਖਤਰਨਾਕ)।</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">ਪੇਟ ਫੁੱਲਣਾ, ਬਦਹਜ਼ਮੀ ਅਤੇ ਉਲਟੀ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">ਇਸਨੂੰ ਵੰਡੋ: ਇੱਕ ਵਾਰੀ ਵਿੱਚ ਲਗਭਗ 150–250 ਮਿ.ਲੀ. ਪੀਓ, ਦਿਨ ਵਿੱਚ ਕਈ ਵਾਰੀ।</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">ਭੋਜਨ ਸਮੇਂ ਬਹੁਤ ਨੇੜੇ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">ਖਾਣੇ ਤੋਂ ਠੀਕ ਪਹਿਲਾਂ ਜਾਂ ਠੀਕ ਬਾਅਦ 500–700 ਮਿ.ਲੀ. ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ।</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ: ਪੇਟ ਦੇ ਐਸਿਡ ਨੂੰ ਪਤਲਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਪਾਚਨ ਨੂੰ ਹੌਲੀ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਫੁੱਲਣ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਸੰਵੇਦਨਸ਼ੀਲ ਪੇਟ ਵਾਲੇ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ)।</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">ਖਾਣੇ ਤੋਂ 30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ: 1 ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ (100–200 ਮਿ.ਲੀ.)।</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">ਭੋਜਨ ਦੌਰਾਨ: ਜੇ ਲੋੜ ਹੋਵੇ ਤਾਂ ਥੋੜ੍ਹੀਆਂ ਮਾਤਰਾਵਾਂ ਵਿੱਚ ਚੁਸੋ।</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">ਵੱਡੇ ਭੋਜਨ ਤੋਂ ਤੁਰੰਤ ਬਾਅਦ ਵੱਡੀ ਮਾਤਰਾ ਵਿੱਚ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ।</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">ਵਿਆਯਾਮ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ, ਦੌਰਾਨ ਅਤੇ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਨਾ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">ਦੌੜ ਲਈ ਜਾਣਾ, ਫੁੱਟਬਾਲ ਖੇਡਣਾ ਜਾਂ ਜਿਮ ਵਿੱਚ ਵਰਕਆਊਟ ਕਰਨਾ ਅਤੇ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਹੀ ਐਹਸਾਸ ਹੋਣਾ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਪੂਰੇ ਸਮੇਂ ਕੁਝ ਵੀ ਨਹੀਂ ਪੀਆ।</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">ਮੁਸ਼ਕਲਾਂ: ਪਾਣੀ ਦੀ ਕਮੀ, ਮਾਸਪੇਸ਼ੀਆਂ ਵਿੱਚ ਖਿੱਚ, ਥਕਾਵਟ, ਘੱਟ ਖੂਨ ਦਾ ਦਬਾਅ, ਚੱਕਰ ਆਉਣਾ।</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">ਕਸਰਤ ਤੋਂ 30–60 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ: 200–300 ਮਿ.ਲੀ. ਪੀਓ।</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">ਵਿਆਯਾਮ ਦੌਰਾਨ: ਹਰ 15–20 ਮਿੰਟ ਵਿੱਚ, ਕੁਝ ਛੋਟੇ-ਛੋਟੇ ਘੁੰਟ ਪੀਓ।</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">ਕਸਰਤ ਤੋਂ ਬਾਅਦ: ਧੀਰੇ-ਧੀਰੇ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਇੱਕ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਨਾ ਪੀਓ।</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">ਅਕਸਰ ਬਹੁਤ ਠੰਡਾ/ਬਰਫ਼ ਵਾਲਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">ਸਾਰਾ ਸਾਲ ਆਈਸ-ਕੋਲਡ ਡਰਿੰਕਸ ਪਸੰਦ ਕਰਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">ਗਲੇ ਵਿੱਚ ਖੂਨ ਦੀਆਂ ਨਾੜੀਆਂ ਦਾ ਅਚਾਨਕ ਸੁੰਗੜਨਾ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਗਲੇ ਦੀ ਖਰਾਸ਼ ਅਤੇ ਖੰਘ ਹੋਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਵਧ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">ਪੇਟ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਵਾਲੇ ਲੋਕਾਂ ਲਈ, ਇਹ ਸਪਾਸਮ ਅਤੇ ਪੇਟ ਦਰਦ ਨੂੰ ਉਤਪੰਨ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">ਇਸ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਠੀਕ ਕਰਨਾ ਹੈ: ਠੰਡਾ ਜਾਂ ਹਲਕਾ ਠੰਢਾ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਅਤੇ ਸਦਾ "ਇੰਨਾ ਠੰਢਾ ਕਿ ਦੰਦ ਦਰਦ ਕਰਨ ਲੱਗਣ" ਵਾਲਾ ਬਰਫੀਲਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ।</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">ਸਾਧਾਰਣ ਪਾਣੀ ਦੀ ਥਾਂ ਮਿੱਠੇ ਪੇਯਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">ਸੌਫਟ ਡਰਿੰਕਾਂ, ਮਿਲਕ ਟੀ, ਐਨਰਜੀ ਡਰਿੰਕਸ, ਬੋਤਲ ਵਾਲੇ ਜੂਸਾਂ… ਨੂੰ ਪਾਣੀ ਦੀ ਬਜਾਏ ਆਪਣੇ ਮੁੱਖ ਤਰਲ ਵਜੋਂ ਤਰਜੀਹ ਦੇਣਾ।</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">ਖੂਨ ਵਿੱਚ ਸ਼ੂਗਰ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਵਜ਼ਨ ਵਧਣ ਅਤੇ ਦੰਦਾਂ ਦੀ ਸੜਨ ਦਾ ਖ਼ਤਰਾ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">ਸਧਾਰਨ ਪਾਣੀ ਵਾਂਗ ਨਹੀਂ ਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਕਰਦਾ।</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">ਸਾਦਾ ਪਾਣੀ ਅਜੇ ਵੀ ਤੁਹਾਡਾ ਮੁੱਖ ਪੀਣ ਵਾਲਾ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">ਮਿੱਠੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥ: ਇਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਸੀਮਿਤ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇਹਨਾਂ ਨੂੰ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਾਣੀ ਵਾਂਗ ਨਾ ਸਮਝੋ, ਸਿਰਫ ਕਦੇ-ਕਦੇ ਦੇ ਇਨਾਮ ਵਾਂਗ।</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">ਤੁਹਾਡੇ ਪਿਸ਼ਾਬ ਦੇ ਰੰਗ ਨੂੰ ਨਜ਼ਰਅੰਦਾਜ਼ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">ਹਲਕਾ ਪੀਲਾ, ਕਾਫੀ ਸਾਫ਼: ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਵਧੀਆ।</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">ਗਹਿਰਾ ਪੀਲਾ ਅਤੇ ਤੇਜ਼ ਗੰਧ ਵਾਲਾ: ਤੁਸੀਂ ਪਾਣੀ ਦੀ ਕਮੀ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹੋ (ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਤੁਸੀਂ ਕੁਝ ਖਾਸ ਦਵਾਈਆਂ/ਵਿਟਾਮਿਨ ਨਾ ਲੈ ਰਹੇ ਹੋਵੋ)।</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">ਲਾਲ, ਭੂਰਾ, ਜਾਂ ਅਸਵਾਭਾਵਿਕ ਤੌਰ \'ਤੇ ਧੁੰਦਲਾ: ਤੁਹਾਨੂੰ ਡਾਕਟਰ ਨੂੰ ਵਿਖਾਉਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">“ਰੋਜ਼ਾਨਾ 3 ਲੀਟਰ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ” ਵਿੱਚ ਅੰਧ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਿਰਧਾਰਿਤ ਮਾਤਰਾ (2–3 ਲੀਟਰ) ਨੂੰ ਅਪਣਾਉਣ ਲਈ ਜ਼ਬਰਦਸਤੀ ਕਰਨਾ, ਬਿਨਾਂ ਆਪਣੇ ਸਰੀਰ ਦੇ ਭਾਰ, ਗਤੀਸ਼ੀਲਤਾ ਪੱਧਰ ਜਾਂ ਮੌਸਮ ਨੂੰ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖੇ। ਹਰੇਕ ਦੀ ਲੋੜ ਵੱਖਰੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">30-40 ਮਿ.ਲੀ./ਕਿ.ਗ੍ਰਾ. ਸਰੀਰ ਦੇ ਵਜ਼ਨ ਦਾ ਫਾਰਮੂਲਾ।</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">ਤੁਹਾਡੀ ਪਿਆਸ ਦੀ ਭਾਵਨਾ</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">ਤੁਹਾਡੇ ਮੂਤਰ ਦਾ ਰੰਗ</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">ਸੌਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">ਸੌਣ ਤੋਂ ਠੀਕ ਪਹਿਲਾਂ 500–700 ਮਿਲੀਲੀਟਰ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਕਿਉਂਕਿ ਤੁਸੀਂ ਸੋਚਦੇ ਹੋ ਕਿ ਇਹ “ਕਿਡਨੀਆਂ ਅਤੇ ਚਮੜੀ ਲਈ ਚੰਗਾ ਹੈ”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਿਸ਼ਾਬ ਕਰਨ ਲਈ ਜਾਗਣਾ ਪੈ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਨੀਂਦ ਨੂੰ ਭੰਗਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">ਵੱਡੇ ਉਮਰ ਦੇ ਲੋਕ ਜਾਂ ਦਿਲ ਜਾਂ ਗੁਰਦੇ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਵਾਲੇ ਲੋਕ ਪੈਰਾਂ ਵਿੱਚ ਸੋਜ, ਸੁਜਨ ਅਤੇ ਅਸੁਵਿਧਾ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">ਸੌਣ ਤੋਂ 1-2 ਘੰਟੇ ਪਹਿਲਾਂ: ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ ਲੈ ਸਕਦੇ ਹੋ।</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">ਸੌਣ ਤੋਂ ਠੀਕ ਪਹਿਲਾਂ: ਜੇ ਪਿਆਸ ਲੱਗੇ ਤਾਂ ਸਿਰਫ਼ ਕੁਝ ਘੁੰਟ ਭਰੋ।</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">ਨਿੰਬੂ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਦੇ ਫਾਇਦੇ</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">ਹਲਕੀ ਸਿਟਰਸ ਸੁਆਦ ਸਾਫ਼ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਹੋਰ ਮਨਪਸੰਦ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕ ਕੁਦਰਤੀ ਤੌਰ \'ਤੇ ਦਿਨ ਭਰ ਵੱਧ ਪੀਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="vitamin_c_boost">ਵਿਟਾਮਿਨ ਸੀ ਬੂਸਟ</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">ਨਿੰਬੂ ਵਿਟਾਮਿਨ ਸੀ ਦਾ ਇੱਕ ਚੰਗਾ ਸਰੋਤ ਹੈ, ਇੱਕ ਐਂਟੀਆਕਸੀਡੈਂਟ ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਇਮਿਊਨ ਸਿਸਟਮ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸੈੱਲਾਂ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_digestion">ਪਾਚਨ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">ਸਵੇਰੇ ਗਰਮ ਨਿੰਬੂ ਪਾਣੀ ਪਚਨ ਨੂੰ ਉਤਸ਼ਾਹਿਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਖਾਣੇ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਘੱਟ ਫੁੱਲਿਆ ਜਾਂ ਭਾਰੀ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="freshens_breath">ਸਾਹ ਨੂੰ ਤਾਜ਼ਾ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">ਤੇਜ਼ਾਬੀ, ਸਿਤਰਸ ਵਾਲਾ ਸਵਾਦ ਅਸਥਾਈ ਤੌਰ \'ਤੇ ਮੂੰਹ ਦੀ ਬਦਬੂ ਘਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਦੰਦਾਂ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਲਈ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਸਾਫ਼ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਕ਼ਰਾਰਾ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ)।</string>
    <string name="may_support_skin_health">ਚਮੜੀ ਦੀ ਸਿਹਤ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟ ਰਹਿਣਾ ਅਤੇ ਕੁਝ ਵਿੱਟਾਮਿਨ ਸੀ ਲੈਣਾ ਕੋਲਾਜਨ ਉਤਪਾਦਨ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਚਮੜੀ ਦੀ ਲਚਕੀਲਤਾ ਅਤੇ ਕੁੱਲ ਚਮੜੀ ਦੀ ਦਿੱਖ ਲਈ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ।</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">ਪਾਣੀ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਿਹਤਰ ਸੌਣ ਵਿੱਚ ਕਿਵੇਂ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਸੰਤੁਲਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਸਹੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟ ਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਡਾ ਦਿਲ, ਸਰਕੂਲੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਸਰੀਰ ਦਾ ਤਾਪਮਾਨ ਵਧੇਰੇ ਸਥਿਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਅਤੇ ਨੀਂਦ ਵਿੱਚ ਹੋਰ ਸੁਚਾਰੂ ਢੰਗ ਨਾਲ ਬਦਲਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">ਰਾਤ ਨੂੰ ਝੰਜੜੀਆਂ ਅਤੇ ਅਸਹਿਜਤਾ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">ਹਲਕੀ ਪਾਣੀ ਦੀ ਕਮੀ ਮਾਸਪੇਸ਼ੀਆਂ ਵਿੱਚ ਖਿੱਚ, ਸਿਰਦਰਦ, ਸੁੱਕਾ ਮੂੰਹ ਜਾਂ ਰਾਤ ਨੂੰ ਗਲੇ ਵਿੱਚ ਖਰਾਸ ਮਹਿਸੂਸ ਹੋਣ ਦਾ ਕਾਰਣ ਬਣ ਸਕਦੀ ਹੈ — ਇਹ ਸਾਰੀਆਂ ਚੀਜ਼ਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜਗਾ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ ਜਾਂ ਸੌਣ ਵਿੱਚ ਮੁਸ਼ਕਲ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">ਆਰਾਮ ਕਰਨ ਸਮੇਂ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਰਿਕਵਰ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">ਹਾਈਡਰੇਟ ਰਹਿਣ ਨਾਲ ਸਿਰਕੂਲੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਕਚਰਾ ਹਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਡੂੰਘੀ ਨੀਂਦ ਦੌਰਾਨ ਠੀਕ ਹੋਣ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਨੋਟ: ਆਪਣੇ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਤਰਲ ਪਦਾਰਥ ਦਿਨ ਦੇ ਸ਼ੁਰੂ ਵਿੱਚ ਪੀਓ, ਅਤੇ ਰਾਤ ਨੂੰ ਸਿਰਫ ਥੋੜਾ ਜਿਹਾ ਚੁਸਕੋ — ਪਿਸ਼ਾਬ ਤੱਕ ਜਾਗਣ ਤੋਂ ਰੋਕਣ ਲਈ ਸੌਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਵੱਡੀ ਮਾਤਰਾ ਵਿੱਚ ਨਾ ਲਓ।</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">ਹਾਰਮੋਨ ਅਤੇ ਨਾੜੀ ਤੰਤਰ ਦੇ ਕਾਰਜ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">ਪਾਣੀ ਇਸ ਵਿੱਚ ਭੂਮਿਕਾ ਨਿਭਾਉਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡਾ ਸਰੀਰ ਕੁਝ ਹਾਰਮੋਨਸ ਅਤੇ ਨਿਊਰੋਟ੍ਰਾਂਸਮੀਟਰਾਂ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਨਿਯੰਤ੍ਰਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਡੀ ਨੀਂਦ-ਜਾਗਣ ਦੇ ਚੱਕਰ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰਨ ਵਾਲੀਆਂ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆਵਾਂ ਵਧੇਰੇ ਕੁਸ਼ਲਤਾ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਅਤੇ ਵਜ਼ਨ ਘਟਾਉਣਾ</string>
    <string name="helps_control_appetite">ਭੁੱਖ ਨੂੰ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">ਅਸੀਂ ਅਕਸਰ ਪਿਆਸ ਨੂੰ ਭੁੱਖ ਸਮਝ ਲੈਂਦੇ ਹਾਂ। ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਗਿਲਾਸ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਤੁਹਾਨੂੰ ਫਰਕ ਸਮਝਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਖਾਣੇ ਤੋਂ 15-30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਛੋਟੇ ਭਾਗਾਂ ਨਾਲ ਭਰਪੂਰ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">ਉੱਚ-ਕੈਲੋਰੀ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਨੂੰ ਬਦਲਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">ਮਿੱਠੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ (ਸਾਫਟ ਡਰਿੰਕਸ, ਦੁੱਧ ਚਾਹ, ਮਿੱਠੀ ਕੌਫੀ, ਜੂਸ) ਨੂੰ ਸਾਧੇ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਬਦਲਣ ਨਾਲ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ “ਖਾਲੀ” ਕੈਲੋਰੀਆਂ ਕੱਟੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ। ਹਫ਼ਤਿਆਂ ਅਤੇ ਮਹੀਨਿਆਂ ਵਿੱਚ, ਇਹ ਕਮੀ ਤੁਹਾਡੇ ਭਾਰ ਵਿੱਚ ਅਸਲ ਫ਼ਰਕ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">ਮੈਟਾਬੋਲਿਜ਼ਮ ਅਤੇ ਊਰਜਾ ਪੱਧਰਾਂ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">ਇੱਥੋਂ ਤੱਕ ਕਿ ਹਲਕੀ ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਤੁਹਾਨੂੰ ਥਕਾਵਟ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਹਿੱਲਣ ਜਾਂ ਕਸਰਤ ਕਰਨ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਘੱਟ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣਾ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਕੁਸ਼ਲਤਾ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਆਮ ਮੈਟਾਬੋਲਿਜ਼ਮ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਰਹਿਣਾ ਆਸਾਨ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">ਪਾਚਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਫੁੱਲਣ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡਾ ਪਾਚਨ ਤੰਤਰ ਸੁਗਮਤਾ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਕਬਜ਼ ਅਤੇ ਪੇਟ ਫੁੱਲਣ ਨੂੰ ਘਟਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਈ ਵਾਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਉਹਨਾਂ ਨਾਲੋਂ ਵੱਧ “ਭਾਰੀ” ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਵਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="important_reminder">ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਯਾਦ:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">ਸੰਤੁਲਿਤ, ਘੱਟ ਕੈਲੋਰੀ ਵਾਲੀ ਖੁਰਾਕ ਖਾਣਾ।</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">ਵਧੇਰੇ ਹਿਲਣਾ (ਵਿਆਯਾਮ, ਤੁਰਨਾ, ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਗਤੀਵਿਧੀ)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">ਨੀਂਦ ਅਤੇ ਤਣਾਅ ਪ੍ਰਬੰਧਨ</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">ਪਾਣੀ ਸਮਝਦਾਰੀ ਨਾਲ ਵਰਤੋ: ਨਿਯਮਤ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਜਿੱਥੇ ਸੰਭਵ ਹੋਵੇ ਮਿੱਠੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਦੀ ਥਾਂ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਅਤੇ ਖਾਣੇ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਗਿਲਾਸ ਪਾਣੀ ਲਵੋ—ਬਿਨਾਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਏ।</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਅਤੇ ਪਾਚਨ ਤੰਤਰ</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">ਮੂੰਹ ਵਿੱਚ ਪਾਚਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">ਪਾਣੀ ਥੁਕ ਦਾ ਮੁੱਖ ਹਿੱਸਾ ਹੈ, ਜੋ ਭੋਜਨ ਨੂੰ ਨਰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਕਾਰਬੋਹਾਈਡਰੇਟਸ ਨੂੰ ਤੋੜਨ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਨਿਗਲਣ ਨੂੰ ਆਸਾਨ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਭੋਜਨ ਨਲੀ ਅਤੇ ਪੇਟ ਉੱਤੇ ਤਣਾਅ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_stomach_function">ਪੇਟ ਦੇ ਕੰਮ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">ਤੁਹਾਡੇ ਪੇਟ ਨੂੰ ਭੋਜਨ ਨੂੰ ਪੇਟ ਦੀ ਐਸਿਡ ਅਤੇ ਪਾਚਨ ਐਨਜ਼ਾਈਮਾਂ ਨਾਲ ਮਿਲਾਉਣ ਲਈ ਕਾਫ਼ੀ ਤਰਲ ਦੀ ਲੋੜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਇਹ “ਮਿਸ਼ਰਣ” ਭੋਜਨ ਨੂੰ ਛੋਟੇ ਟੁਕੜਿਆਂ ਵਿੱਚ ਤੋੜਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤ ਅੰਤੜੀਆਂ ਵਿੱਚ ਵਧੇਰੇ ਅਸਾਨੀ ਨਾਲ ਸੋਖੇ ਜਾ ਸਕਣ।</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">ਅੰਤੜੀਆਂ ਵਿੱਚ ਚੀਜ਼ਾਂ ਨੂੰ ਚੱਲਦੀਆਂ ਰੱਖਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">ਪਾਣੀ ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤਾਂ ਨੂੰ ਘੋਲਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਹਜ਼ਮ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਨਲੀ ਵਿੱਚ ਲਿਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਆੰਤਾਂ ਦੀ ਸਮੱਗਰੀ ਨੂੰ ਨਰਮ ਅਤੇ ਚਲਦਾ ਰੱਖਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਕਬਜ਼ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਘਟਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="works_together_with_fiber">ਫਾਈਬਰ ਨਾਲ ਮਿਲ ਕੇ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">ਖੁਰਾਕੀ ਰੇਸ਼ੇ (ਸਬਜ਼ੀਆਂ, ਫਲ, ਪੂਰੇ ਅਨਾਜ਼ ਵਾਲੇ) ਆਪਣਾ ਕੰਮ ਠੀਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਨਿਭਾਉਣ ਲਈ ਪਾਣੀ ਦੀ ਲੋੜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਨਾ ਹੋਵੇ ਤਾਂ, ਵੱਧ ਰੇਸ਼ੇ ਵਾਲੀਆਂ ਭੋਜਨਾਂ ਨਾਲ ਪੇਟ ਫੁੱਲਣਾ ਅਤੇ ਸਖ਼ਤ ਮਲ ਵੀ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਨਾਲ, ਰੇਸ਼ੇ ਨਰਮ ਅਤੇ ਵੱਡੇ ਮਲ ਬਣਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਨਿਕਾਲਣ ਵਿੱਚ ਅਸਾਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">ਕਬਜ਼ ਅਤੇ ਫੁੱਲਣ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਡਾ ਸਰੀਰ ਸਟੂਲ ਵਿੱਚੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਾਣੀ ਬਾਹਰ ਕੱਢਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਇਹ ਸੁੱਕਾ ਅਤੇ ਸਖ਼ਤ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਇਸ ਨਾਲ ਕਬਜ਼, ਖਿਚਾਅ, ਹੇਮੋਰੋਇਡਜ਼, ਅਤੇ ਭਾਰੀਪਨ ਜਾਂ ਫੁੱਲਣ ਦੀ ਭਾਵਨਾ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਹਾਰਟਬਰਨ ਨੂੰ ਰਾਹਤ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">ਥੋੜ੍ਹਾ-ਥੋੜ੍ਹਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਹਲਕੀ ਹਾਰਟਬਰਨ ਘਟ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਪਰ ਖਾਣੇ ਨਾਲ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਣ ਨਾਲ ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ਰੀਫਲਕਸ ਬਦਤਰ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ—ਇਸ ਲਈ ਇੱਕ ਸੁਖਦਾਇਕ, ਮਧਿਆਮ ਮਾਤਰਾ \'ਤੇ ਹੀ ਰਹੋ।</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">ਦਿਨ ਭਰ ਨਿਯਮਤ ਤੌਰ \'ਤੇ ਪਾਣੀ ਪੀਓ</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">ਖਾਣੇ ਤੋਂ 15–30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ ਪੀਓ।</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">ਖਾਣ ਦੌਰਾਨ, ਹੌਲੀ-ਹੌਲੀ ਚੁਸੋ—ਜਲਦੀ ਨਾ ਪੀਓ।</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਅਕਸਰ ਫੁੱਲੇ ਹੋਏ ਜਾਂ ਕਬਜ਼ੀ ਨਾਲ ਪੀੜਤ ਹੋ, ਤਾਂ ਪਾਣੀ ਅਤੇ ਫਾਈਬਰ ਦੋਹਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠੇ ਵਧਾਓ।</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">ਦਿਮਾਗ ਅਤੇ ਇਕਾਗਰਤਾ \'ਤੇ ਪਾਣੀ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">ਊਰਜਾ ਅਤੇ ਸੁਚੇਤਤਾ ਬਣਾਈ ਰੱਖਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">ਦਿਮਾਗ ~ 70-75% ਪਾਣੀ ਹੈ, ਇਸਲਈ ਹਲਕੀ ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਵੀ ਥਕਾਵਟ ਅਤੇ ਦਿਮਾਗੀ ਧੁੰਦ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਹਾਈਡਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਪਸ਼ਟ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸੋਚਣ ਅਤੇ ਵਧੇਰੇ ਸੁਚੇਤ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">ਧਿਆਨ ਅਤੇ ਏਕਾਗ੍ਰਤਾ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਧਿਆਨ ਅਤੇ ਏਕਾਗ੍ਰਤਾ ਨੂੰ ਘਟਾ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਵਿਦਿਆਰਥੀ, ਦਫ਼ਤਰੀ ਕਰਮਚਾਰੀ ਅਤੇ ਡਰਾਈਵਰ ਵਿਚਲਿਤ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਵਧੇਰੇ ਗਲਤੀਆਂ ਕਰਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">ਮੂਡ ਅਤੇ ਤਣਾਅ ਦੇ ਪੱਧਰਾਂ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">ਪਾਣੀ ਘੱਟ ਪੀਣ ਨਾਲ ਤੁਸੀਂ ਚਿੜਚਿੜੇ, ਉਦਾਸ ਅਤੇ ਵਧੇਰੇ ਤਣਾਅ ਵਾਲੇ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਹਾਈਡ੍ਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡੇ ਦਿਮਾਗ ਨੂੰ ਮੂਡ ਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਸਥਿਰ ਢੰਗ ਨਾਲ ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਵਿੱਚ ਸਿਰਦਰਦ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਨਾ ਪੀਣਾ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕਾਂ ਲਈ ਸਿਰਦਰਦ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣ ਸਕਦਾ ਹੈ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਹਰ ਸਿਰ ਦਰਦ ਦਾ ਕਾਰਨ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਨਿਯਮਿਤ ਤੌਰ \'ਤੇ ਪੀਣ ਨਾਲ ਹਲਕੇ ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਸਿਰ ਦਰਦ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">ਯਾਦਦਾਸ਼ਤ ਅਤੇ ਮਾਨਸਿਕ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">ਹਾਈਡਰੇਟ ਰਹਿਣ ਨਾਲ ਯਾਦਦਾਸ਼ਤ, ਪ੍ਰਤੀਕਿਰਿਆ ਸਮਾਂ ਅਤੇ ਧਿਆਨ ਵਿੱਚ ਸੁਧਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ—ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਇਮਤਿਹਾਨਾਂ ਜਾਂ ਲੰਬੇ ਕੰਮ ਦੇ ਸੈਸ਼ਨਾਂ ਦੌਰਾਨ।</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">ਇਕੱਲੇ ਕੌਫੀ ਜਾਂ ਐਨਰਜੀ ਡਰਿੰਕਸ \'ਤੇ ਭਰੋਸਾ ਨਾ ਕਰੋ। ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਨੇੜੇ ਰੱਖੋ ਅਤੇ ਨਿਯਮਿਤ ਤੌਰ \'ਤੇ ਚੁਸਕੀ ਲਓ-ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜਦੋਂ ਪੜ੍ਹਾਈ, ਕੰਮ ਜਾਂ ਗੱਡੀ ਚਲਾਉਂਦੇ ਹੋ। ਫਿੱਕਾ ਪੀਲਾ ਪਿਸ਼ਾਬ ਅਤੇ ਸਥਿਰ ਊਰਜਾ ਇਹ ਸੰਕੇਤ ਹਨ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟ ਹੋ।</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">ਤੁਹਾਡੀ ਸਿਹਤ \'ਤੇ ਸ਼ਰਾਬ ਦਾ ਪ੍ਰਭਾਵ</string>
    <string name="shortterm_effects">ਅਲਪਕਾਲੀਨ ਪ੍ਰਭਾਵ</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">ਅਲਕੋਹਲ ਤੁਹਾਡੀਆਂ ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆਵਾਂ ਨੂੰ ਹੌਲੀ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਨ ਵਿਗਾੜ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਦੁਰਘਟਨਾ ਦੇ ਜੋਖਮ ਨੂੰ ਵਧਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">ਇਹ ਮੂਡ ਅਤੇ ਵਿਹਾਰ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਆਰਾਮਦਾਇਕ ਤੋਂ ਚਿੜਚਿੜਾ ਜਾਂ ਆਕਰਾਮਕ ਤੱਕ)।</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">ਇਹ ਪੇਸ਼ਾਬ ਵਧਾ ਕੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਡਿਹਾਈਡਰੇਟ ਵੀ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਸਿਰਦਰਦ, ਸੁੱਕਾ ਮੂੰਹ ਅਤੇ ਹੈਂਗਓਵਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">ਇਸ ਤੋਂ ਵੀ, ਇਹ ਪੇਟ ਨੂੰ ਚਿਰਕ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਮਤਲੀ, ਉਲਟੀ ਜਾਂ ਦਰਦ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵ (ਵਾਰ-ਵਾਰ ਜਾਂ ਭਾਰੀ ਪੀਣ ਨਾਲ)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">ਲਿਵਰ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ: ਸਮੇਂ ਨਾਲ, ਸ਼ਰਾਬ ਫੈਟੀ ਲਿਵਰ, ਹੈਪੇਟਾਈਟਸ ਅਤੇ ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਸਰਕੋਸਿਸ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਨਿਸ਼ਾਨ ਵਾਲਾ ਟਿਸ਼ੂ ਸਿਹਤਮੰਦ ਲਿਵਰ ਟਿਸ਼ੂ ਦੀ ਜਗ੍ਹਾ ਲੈ ਲੈਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">ਦਿਲ ਅਤੇ ਰਕਤਚਾਪ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ: ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਭਾਰੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਰਕਤਚਾਪ ਵਧ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਦਿਲ ਕਮਜ਼ੋਰ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਦਿਲ ਦੀ ਬਿਮਾਰੀ ਅਤੇ ਸਟ੍ਰੋਕ ਦੇ ਖਤਰੇ ਨੂੰ ਵਧਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">ਦਿਮਾਗ ਅਤੇ ਮਾਨਸਿਕ ਸਿਹਤ: ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਅਲਕੋਹਲ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਯਾਦਦਾਸ਼ਤ ਅਤੇ ਫੋਕਸ ਨੂੰ ਕਮਜ਼ੋਰ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਮੂਡ (ਚਿੰਤਾ/ਡਿਪਰੈਸ਼ਨ) ਨੂੰ ਵਿਗਾੜ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਨਸ਼ਾਖੋਰੀ ਦੇ ਜੋਖਮ ਨੂੰ ਵਧਾ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">ਪਾਚਨ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਅਤੇ ਕੈਂਸਰ ਦਾ ਖਤਰਾ: ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਸ਼ਰਾਬ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਮੂੰਹ, ਗਲੇ, ਪੇਟ ਅਤੇ ਅੰਤੜੀਆਂ ਦੀ ਪਰਤ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਾ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਈ ਕੈਂਸਰਾਂ (ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਮੂੰਹ, ਗਲਾ, ਜਿਗਰ, ਛਾਤੀ ਅਤੇ ਕੋਲਨ) ਦੇ ਜੋਖਮ ਨੂੰ ਵਧਾਉਂਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">ਰੋਗ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧਕ ਤੰਤਰ: ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਭਾਰੀ ਮਦਿਰਾ ਪੀਣ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡੇ ਰੋਗ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧਕ ਤੰਤਰ ਦੀ ਤਾਕਤ ਘੱਟ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਲਈ ਸੰਕਰਮਣਾਂ ਨਾਲ ਲੜਨਾ ਮੁਸ਼ਕਲ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="weight_and_sleep">ਵਜ਼ਨ ਅਤੇ ਨੀਂਦ</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">ਅਲਕੋਹਲ "ਖਾਲੀ" ਕੈਲੋਰੀ ਜੋੜਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਨਾਲ ਭਾਰ ਵਧ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਮਿੱਠੇ ਮਿਕਸਰਾਂ ਜਾਂ ਦੇਰ ਰਾਤ ਦੇ ਸਨੈਕਸ ਨਾਲ। ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜਲਦੀ ਸੌਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਇਹ ਡੂੰਘੀ ਅਤੇ REM ਨੀਂਦ ਵਿੱਚ ਵਿਘਨ ਪਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਨੀਂਦ ਦੀ ਗੁਣਵੱਤਾ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਨੋਟ: ਹਲਕੀ ਤੋਂ ਮੱਧਮ ਪੀਣ ਵੀ ਬਿਨਾਂ ਖਤਰੇ ਦਾ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਲਈ (ਗਰਭਾਵਸਥਾ, ਕੁਝ ਸਿਹਤ ਸਥਿਤੀਆਂ, ਖਾਸ ਦਵਾਈਆਂ, ਜਾਂ ਨਸ਼ੇ ਦਾ ਇਤਿਹਾਸ), ਸਭ ਤੋਂ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਚੋਣ ਹੈ ਕੋਈ ਸ਼ਰਾਬ ਨਾ ਪੀਣਾ।</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">ਹਾਰਮੋਨਲ ਮੁੰਹਾਂਸਿਆਂ ਘਟਾਉਣ ਲਈ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">ਸਰੀਰ ਦੇ ਡੀਟੌਕਸ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">ਤੁਹਾਡੇ ਗੁਰਦੇ ਅਤੇ ਜੀਵਰ ਹਾਰਮੋਨਾਂ ਅਤੇ ਅਪਸ਼ਿਸ਼ਟ ਨੂੰ ਪ੍ਰੋਸੈਸ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਹਾਈਡ੍ਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣ ਨਾਲ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਕੁਸ਼ਲਤਾ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਹਾਰਮੋਨਾਂ ਦੇ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਵੀ ਸਿਹਤਮੰਦ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">ਚਮੜੀ ਦੀ ਬੈਰੀਅਰ ਅਤੇ ਨਮੀ ਨੂੰ ਬਣਾਈ ਰੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਸੁਸਤ, ਤੰਗ, ਅਤੇ ਆਸਾਨੀ ਨਾਲ ਚਿੜਚਿੜਾ ਬਣਾ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਹਾਈਡਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣਾ ਚਮੜੀ ਦੀ ਰੁਕਾਵਟ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਲਾਲੀ ਅਤੇ ਫਿਣਸੀ-ਸਬੰਧਤ ਜਲਣ ਨੂੰ ਘਟਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">ਖੂਨ ਦੇ ਚੱਲਣ ਅਤੇ ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤਾਂ ਦੀ ਪਹੁੰਚ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">ਪਾਣੀ ਖੂਨ ਦੇ ਵਹਾਅ ਨੂੰ ਨਿਰਵਿਘਨ ਰੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤ, ਆਕਸੀਜ਼ਨ ਅਤੇ ਲਾਭਕਾਰੀ ਯੋਗਿਕ ਚਮੜੀ ਦੀਆਂ ਕੋਸ਼ਾਂ ਤੱਕ ਵਧੇਰੇ ਕਾਰਗਰੀ ਨਾਲ ਪਹੁੰਚਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">ਬੇਕਾਰ ਪਦਾਰਥ ਵਧੇਰੇ ਅਸਰਦਾਰ ਢੰਗ ਨਾਲ ਬਾਹਰ ਨਿਕਾਲੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">ਇਹ ਸਮੇਂ ਨਾਲ ਚਮਕਦਾਰ ਅਤੇ ਸਿਹਤਮੰਦ ਦਿੱਖ ਵਾਲੀ ਚਮੜੀ ਵੱਲ ਯੋਗਦਾਨ ਪਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">ਖੁਸ਼ਕੀ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਤੇਲਪਣ ਨੂੰ ਘਟਾ ਸਕਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਲਈ, ਜਦੋਂ ਚਮੜੀ ਬਹੁਤ ਸੁੱਕੀ ਹੋਵੇ:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">ਇਹ ਵਧੇਰੇ ਤੇਲ ਪੈਦਾ ਕਰਕੇ ਭਰਪਾਈ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">ਇਹ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਚਮਕਦਾਰ ਬਣਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਪਰ ਹੇਠਾਂ ਅਜੇ ਵੀ ਸੁੱਕੀ ਮਹਿਸੂਸ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">ਹਾਈਡਰੇਟਿਡ ਰਹਿਣਾ (ਸਹੀ ਮਾਇਸਚਰਾਈਜ਼ਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਦੇ ਨਾਲ) ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਸੰਤੁਲਿਤ ਅਤੇ ਘੱਟ "ਵੱਧ ਮੁਆਵਜ਼ਾ" ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">ਚਿਹਰੇ ਦਾ ਤੇਲਪਣ ਘੱਟ ਕਰਨ ਲਈ ਪਾਣੀ ਕਿਵੇਂ ਪੀਣਾ ਹੈ</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">ਅੰਦਰੋਂ ਚਮੜੀ ਦੀ ਨਮੀ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">ਪਾਣੀ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਦੇ ਕੁੱਲ ਤਰਲ ਸੰਤੁਲਨ ਨੂੰ ਬਣਾਈ ਰੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟਡ ਹੁੰਦੇ ਹੋ:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਤੰਗ, ਖੁਰਦਰੀ, ਜਾਂ ਫਲੈਕੀ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ ਘੱਟ ਹੈ</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">ਸੁੱਕਣ ਕਾਰਨ ਹੋਣ ਵਾਲੀਆਂ ਬਾਰੀਕ ਰੇਖਾਵਾਂ ਨਰਮ ਲੱਗ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ।</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਇੱਕ ਵਧੀਆ “ਬੇਸ” ਦੇਣ ਵਜੋਂ ਸਮਝੋ ਤਾਂ ਜੋ ਤੁਹਾਡਾ ਮੌਇਸਚਰਾਈਜ਼ਰ ਅਤੇ ਸਕਿਨਕੇਅਰ ਰੂਟੀਨ ਵਧੇਰੇ ਅਸਰਦਾਰ ਢੰਗ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰੇ।</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">ਚਮੜੀ ਦੇ ਬੈਰੀਅਰ ਨੂੰ ਬਿਹਤਰ ਢੰਗ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">ਕੁਝ ਲੋਕਾਂ ਲਈ, ਬਹੁਤ ਨਮੀ ਰਹਿਤ ਚਮੜੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਸੁੱਕਪਣ ਦੀ ਭਰਪਾਈ ਲਈ ਵਧੇਰੇ ਤੇਲ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਉੱਤੇਜਿਤ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">ਜਦੋਂ ਕਿ ਪਾਣੀ ਤੈਲੀਆਂ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਬੰਦ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਨਮੀ ਵਾਲਾ ਰਹਿਣਾ ਅਤੇ ਸਹੀ ਮੌਇਸਚਰਾਈਜ਼ਰ ਵਰਤਣ ਨਾਲ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਵਧੇਰੇ ਸੰਤੁਲਿਤ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">ਡੀਟੌਕਸ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆਵਾਂ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਅਸਿੱਧੇ ਤੌਰ \'ਤੇ)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">ਪਾਣੀ ਖੁਦ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਜਾਦੂ ਵਾਂਗ "ਡੀਟੌਕਸ" ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ, ਪਰ:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਗੁਰਦਿਆਂ ਅਤੇ ਜਿਗਰ ਨੂੰ ਸਹੀ ਢੰਗ ਨਾਲ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">ਇਹ ਅੰਗ ਕਚਰਾ ਉਤਪਾਦਾਂ ਅਤੇ ਉਪਉਤਪਾਦਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜੋ, ਜੇ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸੰਭਾਲੇ ਨਾ ਜਾਣ, ਤਾਂ ਸਰੀਰ ਵਿੱਚ ਸੋਜ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">ਘੱਟ ਅੰਦਰੂਨੀ “ਤਣਾਅ” ਬਾਹਰੀ ਤੌਰ ਤੇ ਵਧੇਰੇ ਸ਼ਾਂਤ ਅਤੇ ਸੰਤੁਲਿਤ ਚਮੜੀ ਵਜੋਂ ਦਿਖਾਈ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਦੀਆਂ ਗਲਤੀਆਂ ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਪਹੁੰਚਾਉਂਦੀਆਂ ਹਨ</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">ਸਾਰਾ ਦਿਨ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">ਲਗਾਤਾਰ ਹਲਕੀ ਪਾਣੀ ਦੀ ਕਮੀ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਫਿੱਕੀ, ਖਿੱਚੀ ਹੋਈ ਅਤੇ ਸੁੱਕਣ ਕਾਰਨ ਹੋਣ ਵਾਲੀਆਂ ਬਾਰੀਕ ਰੇਖਾਵਾਂ ਵੱਲ ਵਧੇਰੇ ਝੁਕਾਵ ਵਾਲੀ ਬਣਾ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਇਹ ਲਾਲੀ ਅਤੇ ਚਿੜਚਿੜਾਹਟ ਨੂੰ ਵੀ ਵਧੇਰੇ ਸਪੱਸ਼ਟ ਬਣਾ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">ਸਿਰਫ਼ "ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਮੇਰੀ ਤਵਚਾ ਠੀਕ ਹੋ ਜਾਵੇਗੀ" \'ਤੇ ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">ਪਾਣੀ ਸਿਹਤਮੰਦ ਤਵਚਾ ਲਈ ਮਦਦਗਾਰ ਹੈ, ਪਰ ਇਹ ਸਨਸਕ੍ਰੀਨ, ਚੰਗੀ ਸਕਿਨਕੇਅਰ ਰੁਟੀਨ, ਸੰਤੁਲਿਤ ਪੋਸ਼ਣ, ਨੀਂਦ ਅਤੇ ਤਣਾਅ ਪ੍ਰਬੰਧਨ ਦੀ ਥਾਂ ਨਹੀਂ ਲੈ ਸਕਦਾ। ਸਿਰਫ ਪਾਣੀ ਪੀਣ \'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਨਾ ਅਤੇ ਇਹਨਾਂ ਗੱਲਾਂ ਨੂੰ ਨਜ਼ਰਅੰਦਾਜ਼ ਕਰਨਾ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਿਰਾਸ਼ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">ਮੁਲਾਇਮ, ਸਾਫ਼ ਚਮੜੀ ਲਈ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਸਮਾਂ</string>
    <string name="right_after_waking_up">ਜਾਗਣ ਤੋਂ ਤੁਰੰਤ ਬਾਅਦ</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">ਸਵੇਰੇ 1 ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ (200-300 ਮਿ.ਲੀ.) ਪੀਓ। ਇਹ ਰਾਤ ਦੀ ਨੀਂਦ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਰੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਿਤ ਕਰਨ ਵਾਲੀਆਂ ਸਰਕੂਲੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਡੀਟੌਕਸ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆਵਾਂ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">ਖਾਣੇ ਤੋਂ 30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">ਖਾਣ ਤੋਂ 20-30 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ ਪਾਣੀ ਪੀਓ।</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">ਇਹ ਹਜ਼ਮ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਪੋਸ਼ਣ ਤੱਤਾਂ ਨੂੰ ਬਿਹਤਰ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਅਵਸ਼ੋਸ਼ਿਤ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਭਾਰੀ, ਫੁੱਲੇ ਹੋਏ ਮਹਿਸੂਸਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਚਿਹਰੇ \'ਤੇ ਦਿਖਾਈ ਦੇ ਸਕਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">ਭੋਜਨਾਂ ਵਿਚਕਾਰ (ਸਿਰਫ਼ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਨਹੀਂ)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">ਭੋਜਨਾਂ ਵਿਚਕਾਰ ਪਾਣੀ ਪੀਓ, ਨਾ ਕਿ ਸਿਰਫ਼ ਭੋਜਨ ਦੌਰਾਨ ਹੀ।</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">ਨਿਰੰਤਰ ਨਮੀ ਚਮੜੀ ਦੀ ਬੈਰੀਅਰ ਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਸਥਿਰ ਰੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਸੁੱਕਣ ਅਤੇ ਚਿੜਚਿੜਾਹਟ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="before_and_after_exercise">ਕਸਰਤ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਅਤੇ ਬਾਅਦ</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">ਵਿਆਯਾਮ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ: ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਲਾਸ ਪਾਣੀ ਪੀਓ।  
ਵਿਆਯਾਮ ਤੋਂ ਬਾਅਦ: ਧੀਰੇ-ਧੀਰੇ ਰੀਹਾਈਡ੍ਰੇਟ ਕਰੋ।  
ਪਸੀਨੇ ਅਤੇ ਰਿਕਵਰੀ ਦੌਰਾਨ ਵਧੀਆ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਖੂਨ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਅਤੇ ਚਮੜੀ ਦੀ ਮੁਰੰਮਤ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ ਸਿਹਤਮੰਦ ਚਮਕ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">ਲੰਮੇ ਸਕ੍ਰੀਨ ਟਾਈਮ ਜਾਂ ਪੜ੍ਹਾਈ ਦੇ ਸਮੇਂ ਦੌਰਾਨ</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">ਘੰਟਿਆਂ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਜਾਂ ਅਧਿਐਨ ਕਰਨ ਵੇਲੇ, ਹਰ 30-60 ਮਿੰਟਾਂ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਚੁਸਕੀਆਂ ਲਓ। ਇਹ ਸਰਕੂਲੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਫੋਕਸ ਨੂੰ ਸਥਿਰ ਰੱਖਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਨੂੰ ਉਸ ਥੱਕੇ, ਸੁਸਤ ਦਿੱਖ ਤੋਂ ਰੋਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">ਸੋਣ ਤੋਂ 1–2 ਘੰਟੇ ਪਹਿਲਾਂ (ਪਰ ਬਿਲਕੁਲ ਸੌਣ ਤੋਂ ਠੀਕ ਪਹਿਲਾਂ ਨਹੀਂ)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">ਤੁਸੀਂ ਸੌਣ ਤੋਂ 1-2 ਘੰਟੇ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ ਪੀ ਸਕਦੇ ਹੋ।</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">ਸੌਣ ਤੋਂ ਠੀਕ ਪਹਿਲਾਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰਾ ਪਾਣੀ ਨਾ ਪੀਓ ਤਾਂ ਜੋ ਤੁਹਾਡੀ ਨੀਂਦ (ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੀ ਚਮੜੀ ਦੀ ਰਾਤ ਨੂੰ ਮੁਰੰਮਤ) ਬਾਥਰੂਮ ਜਾਣ ਨਾਲ ਵਿਘਨ ਨਾ ਪਵੇ।</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">ਤੁਹਾਡੀ ਮਾਹਵਾਰੀ ਦੌਰਾਨ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">ਫੁੱਲਣ ਅਤੇ ਪਾਣੀ ਰੋਕਣ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">ਕਾਫੀ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਅਸਲ ਵਿੱਚ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਵਾਧੂ ਤਰਲ ਨੂੰ ਬਾਹਰ ਕੱਢਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਪੇਟ ਅਤੇ ਲੱਤਾਂ ਵਿੱਚ ਭਾਰੀ ਅਤੇ ਸੁਜਨ ਵਾਲਾ ਅਹਿਸਾਸ ਘਟਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">ਖਿੱਚਾਂ ਅਤੇ ਸਿਰ ਦਰਦ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">ਹਲਕੀ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਨਾਲ ਮਾਸਿਕ ਧਰਮ ਦੇ ਦਰਦ ਅਤੇ ਸਿਰ ਦਰਦ ਵਧੇਰੇ ਤੀਬਰ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ। ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਖੂਨ ਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਅਤੇ ਮਾਸਪੇਸ਼ੀਆਂ ਦੀ ਕਾਰਜਕੁਸ਼ਲਤਾ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਤਕਲੀਫ਼ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">ਮੂਡ ਅਤੇ ਊਰਜਾ ਦਾ ਸਮਰਥਨ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">ਜਦੋਂ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਪਾਣੀ ਘੱਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਥੱਕੇ, ਚਿੜਚਿੜੇ ਅਤੇ ਧੁੰਦ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਨ ਦੀ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸੰਭਾਵਨਾ ਰੱਖਦੇ ਹੋ।</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">ਚੰਗੀ ਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਤੁਹਾਡੇ ਚੱਕਰ ਦੌਰਾਨ ਤੁਹਾਡੀ ਊਰਜਾ ਅਤੇ ਇਕਾਗਰਤਾ ਨੂੰ ਹੋਰ ਸਥਿਰ ਰੱਖਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="aids_digestion">ਪਾਚਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਲੋਕ ਆਪਣੀ ਮਾਹਵਾਰੀ ਦੌਰਾਨ ਕਬਜ਼ ਜਾਂ ਪਾਚਨ ਵਿੱਚ ਬਦਲਾਅ ਦਾ ਅਨੁਭਵ ਕਰਦੇ ਹਨ। ਕਾਫ਼ੀ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ (ਅਤੇ ਰੇਸ਼ੇ ਖਾਣਾ) ਤੁਹਾਡੇ ਅੰਤੜਿਆਂ ਨੂੰ ਚੱਲਦੇ ਰੱਖਣ ਅਤੇ ਪੇਟ ਫੁੱਲਣ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">ਗਰਭਵਤੀ ਮਹਿਲਾਵਾਂ ਲਈ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">ਰਕਤ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਅਤੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">ਖੂਨ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਨੂੰ ਸਹਾਰਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ। ਗਰਭਾਵਸਥਾ ਦੌਰਾਨ, ਤੁਹਾਡੇ ਖੂਨ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਵੱਧ ਜਾਂਦੀ ਹੈ। ਕਾਫੀ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਤੁਹਾਡੇ ਦਿਲ ਅਤੇ ਖੂਨ ਦੀਆਂ ਨਲੀਆਂ ਨੂੰ ਠੀਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਬੱਚੇ ਤੱਕ ਆਕਸੀਜਨ ਅਤੇ ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤ ਪਹੁੰਚ ਸਕਣ।</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">ਐਮਨਿਓਟਿਕ ਤਰਲ ਬਣਾਉਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">ਪਾਣੀ ਅਮਨੀਓਟਿਕ ਤਰਲ ਦੇ ਉਤਪਾਦਨ ਵਿੱਚ ਯੋਗਦਾਨ ਪਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਬੱਚੇ ਨੂੰ ਗਰਭ ਵਿੱਚ ਕੁਸ਼ਨ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">ਗਰਭ ਅਵਸਥਾ ਦੀਆਂ ਆਮ ਅਸੁਵਿਧਾਵਾਂ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">ਕਬਜ਼ ਅਤੇ ਬਵਾਸੀਰ ਨੂੰ ਘਟਾਓ।</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">ਸੋਜਸ਼ ਘਟਾਓ (ਪਾਣੀ ਰੱਟਣਾ)।</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">ਸਿਰਦਰਦ ਅਤੇ ਚੱਕਰ ਆਉਣ ਦੇ ਮੌਕੇ ਘਟਾਓ</string>
    <string name="supports_kidney_function">ਗੁਰਦਿਆਂ ਦੇ ਕਾਰਜ ਨੂੰ ਸਮਰਥਨ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">ਕਿੰਨਾ ਪੀਣਾ (ਸਾਧਾਰਨ ਨਿਰਦੇਸ਼)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">ਗਰਭਵਤੀ ਔਰਤਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਤੀ ਦਿਨ 2–2.5 ਲੀਟਰ ਤਰਲ ਪਦਾਰਥ ਦਾ ਟੀਚਾ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਸਰੀਰ ਦੇ ਆਕਾਰ, ਮੌਸਮ ਅਤੇ ਗਤੀਵਿਧੀ ਦੇ ਪੱਧਰ ਅਨੁਸਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">ਇਸ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ, ਸੂਪ, ਦੁੱਧ, ਜੜੀਬੂਟੀ ਵਾਲੀ ਚਾਹ ਅਤੇ ਖਾਣੇ (ਫਲ, ਸਬਜ਼ੀਆਂ) ਵਿੱਚੋਂ ਪਾਣੀ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ।</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">ਫਿੱਕਾ ਪੀਲਾ ਪਿਸ਼ਾਬ = ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਚੰਗੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡਰੇਟਿਡ</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">ਗਾੜ੍ਹਾ ਪੀਲਾ, ਤੇਜ਼ ਗੰਧ = ਵਧੇਰੇ ਤਰਲਾਂ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">ਹਮੇਸ਼ਾ ਆਪਣੇ ਡਾਕਟਰ ਜਾਂ ਦਾਈ ਦੀ ਸਲਾਹ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰੋ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪ੍ਰੀ-ਲੈਂਪਸੀਆ, ਗੁਰਦਿਆਂ ਦੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ, ਜਾਂ ਗਰਭਕਾਲੀ ਸ਼ੂਗਰ ਵਰਗੀਆਂ ਸਥਿਤੀਆਂ ਹਨ।</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">ਗਰਮ ਮੌਸਮ ਵਿੱਚ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿੰਨਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ?</string>
    <string name="general_guideline">ਆਮ ਦਿਸ਼ਾ-ਨਿਰਦੇਸ਼</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">ਸਿਹਤਮੰਦ ਬਾਲਿਗਾਂ ਲਈ ਅਨੁਸਿਫ਼ਾਰਸ਼ਿਤ ਤਰਲ ਸੇਵਨ:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">ਆਮ ਹਾਲਤਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀ ਦਿਨ 2-3 ਲੀਟਰ।</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">ਗਰਮ ਮੌਸਮ ਵਿੱਚ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਬਹੁਤ ਪਸੀਨਾ ਆ ਰਿਹਾ ਹੋਵੇ ਤਾਂ 0.5–1 ਲੀਟਰ ਵਧਾ ਲਵੋ।</string>
    <string name="simple_rule">ਸਧਾਰਨ ਨਿਯਮ:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">ਦਿਨ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀ ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਸਰੀਰ ਦੇ ਵਜ਼ਨ ਦੇ 30–40 ਮਿ.ਲੀ. ਪਾਣੀ, ਫਿਰ ਜੇ ਗਰਮੀ ਹੋਵੇ ਜਾਂ ਤੁਸੀਂ ਸਰਗਰਮ ਹੋ ਤਾਂ ਹੋਰ ਪਾਣੀ ਪੀਓ।</string>
    <string name="example_hot_weather">ਉਦਾਹਰਨ (ਗਰਮ ਮੌਸਮ):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ ਵਿਅਕਤੀ → ਬੇਸ ~ 1.8 – 2.4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">ਗਰਮੀ ਵਿੱਚ ਕੰਮ/ਵਿਆਯਾਮ ਕਰਨ ਤੇ 0.5 – 1L ਜੋੜੋ → ਕੁੱਲ ~ 2.3 – 3.4 L/ਦਿਨ।</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">ਇੱਕ ਪਰਫੈਕਟ ਨੰਬਰ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਭੱਜਣ ਦੀ ਬਜਾਏ, ਇਹਨਾਂ ਗੱਲਾਂ \'ਤੇ ਧਿਆਨ ਦਿਓ:ਪਿਆਸ: ਅਕਸਰ ਪਿਆਸ ਲੱਗਣਾ = ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੋਰ ਪਾਣੀ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।ਪੇਸ਼ਾਬ ਦਾ ਰੰਗ: ਹਲਕਾ ਪੀਲਾ = ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਠੀਕ; ਗਾੜ੍ਹਾ ਪੀਲਾ = ਹੋਰ ਪਾਣੀ ਪੀਓ।ਹਲਕੀ ਡੀਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਲੱਛਣ: ਸੁੱਕਾ ਮੂੰਹ, ਸਿਰ ਦਰਦ, ਚੱਕਰ ਆਉਣਾ, ਥਕਾਵਟ।</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">ਜਦੋਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਹੁਤ ਪਸੀਨਾ ਆਉਂਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਬਾਹਰ ਕੰਮ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ, ਕਸਰਤ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ਜਾਂ ਗਰਮ ਧੁੱਪ ਵਿੱਚ ਮੋਟਰਸਾਈਕਲ ਚਲਾ ਰਹੇ ਹੋ: ਬਹੁਤ ਪਿਆਸ ਲੱਗਣ ਦਾ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਨਾ ਕਰੋ, ਹਰ 15–20 ਮਿੰਟ ਵਿੱਚ ਨਿਯਮਤ ਤੌਰ \'ਤੇ ਪਾਣੀ ਪੀਓ।</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਬਹੁਤ ਤੀਬਰ ਪਸੀਨੇ ਲਈ, ਓਆਰਐਸ ਜਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਡਰਿੰਕ ਨਮਕ ਵੀ ਪੂਰੇ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਪਰ ਬਹੁਤ ਖੰਡ ਵਾਲੇ ਡਰਿੰਕਸ ਤੋਂ ਬਚੋ)।</string>
    <string name="dont_overdo_it">ਜ਼ਿਆਦਾ ਨਾ ਕਰੋ</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">ਛੋਟੀ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਤੋਂ ਬਚੋ (ਉਦਾਹਰਨ ਵਜੋਂ, ਇੱਕ ਘੰਟੇ ਵਿੱਚ 1 - 2 ਲੀਟਰ)। ਬਹੁਤ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਪਤਲਾ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਅਸੁਖਦ ਮਹਿਸੂਸ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">ਮੁੱਖ ਵਿਚਾਰ: ਗਰਮ ਮੌਸਮ ਵਿੱਚ ਆਮ ਨਾਲੋਂ ਵੱਧ ਪੀਓ, ਇਸ ਨੂੰ ਪੂਰੇ ਦਿਨ ਵਿੱਚ ਵੰਡ ਕੇ ਪੀਓ, ਆਪਣੇ ਮੂਤਰ ਦੇ ਰੰਗ ਨੂੰ ਵੇਖੋ, ਅਤੇ ਪਸੀਨੇ ਨਾਲ ਆਪਣੀ ਖਪਤ ਵਧਾਓ - ਪਰ ਇੱਕੋ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਨਾ ਪੀਓ।</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">ਵਰਕਆਉਟ ਦੌਰਾਨ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਸੁਝਾਅ</string>
    <string name="before_your_workout">ਤੁਹਾਡੀ ਕਸਰਤ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 ਘੰਟੇ ਪਹਿਲਾਂ: ਲਗਭਗ 300–500 ਮਿ.ਲੀ. ਪਾਣੀ ਪੀਓ। 15–20 ਮਿੰਟ ਪਹਿਲਾਂ: ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਤਰਸ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਹੋਰ 100–200 ਮਿ.ਲੀ. ਹੌਲੀ-ਹੌਲੀ ਪੀਓ। ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਤਰਸੇ ਹੋਏ ਜਾਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪਾਣੀ ਪੀ ਕੇ ਕਸਰਤ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਚੋ।</string>
    <string name="during_your_workout">ਤੁਹਾਡੀ ਕਸਰਤ ਦੌਰਾਨ</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">ਹਲਕੀ–ਮੱਧਮ ਕਸਰਤ ਲਈ (1 ਘੰਟੇ ਤੋਂ ਘੱਟ): ਹਰ 15–20 ਮਿੰਟ ਵਿੱਚ 100–150 ਮਲੀ ਚੁਸੋ।</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">ਤੀਬਰ/ਲੰਮੇ ਵਰਕਆਊਟਾਂ ਲਈ (1 ਘੰਟੇ ਤੋਂ ਵੱਧ), ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਗਰਮੀ ਵਿੱਚ: ਲਗਾਤਾਰ ਛੋਟੇ ਗਲੜੀਆਂ ਲੈਂਦੇ ਰਹੋ। ਜੇਕਰ ਬਹੁਤ ਪਸੀਨਾ ਆ ਰਿਹਾ ਹੈ ਤਾਂ ਘੱਟ ਸ਼ੂਗਰ ਵਾਲਾ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਡਰਿੰਕ ਵਿਚਾਰੋ।👉 ਮੁੱਖ ਵਿਚਾਰ: ਲਗਾਤਾਰ ਪੀਓ, ਬਹੁਤ ਪਿਆਸ ਲੱਗਣ ਦਾ ਇੰਤਜ਼ਾਰ ਨਾ ਕਰੋ।</string>
    <string name="after_your_workout">ਤੁਹਾਡੀ ਕਸਰਤ ਤੋਂ ਬਾਅਦ</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">ਖਤਮ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ 30 ਮਿੰਟਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ 200-500 ਮਿ.ਲੀ. ਪਾਣੀ ਪੀਓ।</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">ਜੇ ਤੁਹਾਡੇ ਕਪੜੇ ਪਸੀਨੇ ਨਾਲ ਭਿੱਜੇ ਹੋਣ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੋਰ ਪੀਣ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ — ਅਗਲੇ 1–2 ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ ਹੌਲੀ-ਹੌਲੀ ਪੀਓ। ਇੱਕ ਸਧਾਰਣ ਨਿਸ਼ਾਨ: ਤੁਹਾਡਾ ਪੇਸ਼ਾਬ ਦਿਨ ਦੇ ਅੰਤ ਵਿੱਚ ਹਲਕੇ ਪੀਲੇ ਰੰਗ ਵਿੱਚ ਵਾਪਸ ਆਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="what_to_drink">ਕੀ ਪੀਣਾ ਹੈ</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਚੋਣ: ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਕਸਰਤਾਂ ਲਈ ਸਾਧਾ ਪਾਣੀ।</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਡਰਿੰਕਸ: ਲਾਭਦਾਇਕ ਜੇ:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">ਤੁਸੀਂ 60 ਮਿੰਟ ਤੋਂ ਵੱਧ ਕਠੋਰ ਕਸਰਤ ਕਰਦੇ ਹੋ।</string>
    <string name="you_sweat_heavily">ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਪਸੀਨਾ ਵਗਾਉਂਦੇ ਹੋ।</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">ਤੁਸੀਂ ਬਹੁਤ ਗਰਮ/ਨਮੀ ਵਾਲੇ ਮੌਸਮ ਵਿੱਚ ਟ੍ਰੇਨਿੰਗ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ।</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">ਆਪਣੀ ਮੁੱਖ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਸਰੋਤ ਵਜੋਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਮਿੱਠੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਪਦਾਰਥ ਅਤੇ ਐਨਰਜੀ ਡ੍ਰਿੰਕਸ ਤੋਂ ਬਚੋ।</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">ਬਿਮਾਰ ਹੋਣ \'ਤੇ ਪਾਣੀ ਪੀਣਾ (ਬੁਖਾਰ, ਜ਼ੁਕਾਮ)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">ਬੀਮਾਰ ਹੋਣ \'ਤੇ ਪਾਣੀ ਕਿਉਂ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਹੈ</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">ਜਦੋਂ ਤੁਹਾਡਾ ਤਾਪਮਾਨ ਵੱਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਵੱਧ ਪਸੀਣ ਵਹਾਉਂਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਸਾਹ ਲੈਂਦੇ ਹੋ, ਇਸ ਲਈ ਤੁਹਾਡਾ ਸਰੀਰ ਵੱਧ ਪਾਣੀ ਗੁਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">ਸਰਦੀ/ਫਲੂ ਦੇ ਲੱਛਣ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸੁੱਕਾ ਕਰ ਦਿੰਦੇ ਹਨ। ਨੱਕ ਵਹਿਣਾ, ਤੇਜ਼ ਸਾਹ, ਖੰਘ, ਅਤੇ ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਉਲਟੀ ਜਾਂ ਡਾਇਰੀਆ (ਜੇਕਰ ਮੌਜੂਦ ਹੋਵੇ) ਸਾਰੇ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਵਿੱਚੋਂ ਪਾਣੀ ਕੱਢ ਲੈਂਦੇ ਹਨ।</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਤੁਹਾਡੇ ਰੋਗ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਨੂੰ ਸਹਾਇਤਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ। ਪਾਣੀ ਤੁਹਾਡੇ ਖੂਨ ਨੂੰ ਪੋਸ਼ਕ ਤੱਤ ਅਤੇ ਰੋਗ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧਕ ਕੋਸ਼ਿਕਾਵਾਂ ਨੂੰ ਜਿੱਥੇ ਲੋੜ ਹੈ ਉਥੇ ਲਿਜਾਣ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਗੁਰਦਿਆਂ ਨੂੰ ਕਚਰਾ ਪਦਾਰਥ ਹਟਾਉਣ ਵਿੱਚ ਸਹਾਇਤਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">ਸੰਕੇਤ ਹਨ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਕਾਫ਼ੀ ਨਹੀਂ ਪੀ ਰਹੇ ਹੋ</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">ਗਹਿਰਾ ਪੀਲਾ ਮੂਤਰ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਥੋੜ੍ਹਾ ਮੂਤਰ ਕਰਨਾ</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">ਬਹੁਤ ਸੁੱਕਾ ਮੂੰਹ ਅਤੇ ਹੋਠਾਂ</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">ਚੱਕਰ ਆਉਣਾ, ਕਮਜ਼ੋਰੀ, ਜਾਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਥਕਾਵਟ</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">ਖੜ੍ਹੇ ਹੋਣ ਤੇ ਵਧ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਸਿਰ ਦਰਦ</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇਹ ਨਿਸ਼ਾਨੇ ਦੇਖੋ, ਤਾਂ ਆਪਣੇ ਤਰਲ ਪਾਨੀ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਵਧਾਉਣ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ।</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">ਕੀ ਅਤੇ ਕਿਵੇਂ ਪੀਣਾ</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">ਸਾਦਾ ਪਾਣੀ: ਮੁੱਖ ਚੋਣ, ਅਕਸਰ ਘੁੰਟ ਭਰੋ।</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">ਗਰਮ ਤਰਲ: ਗਰਮ ਪਾਣੀ, ਹਰਬਲ ਚਾਹ ਜਾਂ ਸਾਫ਼ ਸੂਪ ਗਲੇ ਦੀ ਖਰਾਸ਼ ਨੂੰ ਸ਼ਾਂਤ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਬਲਗਮ ਨੂੰ ਢਿੱਲਾ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਆਰਾਮਦਾਇਕ ਮਹਿਸੂਸ ਕਰਵਾ ਸਕਦੇ ਹਨ</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">ਓਰਲ ਰੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਘੋਲ (ORS) ਜਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਡਰਿੰਕਸ: ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਤੇਜ਼ ਬੁਖਾਰ, ਉਲਟੀਆਂ, ਜਾਂ ਦਸਤ ਹਨ, ਤਾਂ ਪਾਣੀ ਅਤੇ ਲੂਣ ਦੋਵਾਂ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ ਉਪਯੋਗੀ ਹੈ। ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਮਿੱਠੇ ਵਾਲੇ ਪੀਣ ਤੋਂ ਪਰਹੇਜ਼ ਕਰੋ।</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 ਸੁਝਾਅ: ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਵਾਰ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪੀਣ ਦਾ ਮਨ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ, ਤਾਂ ਹਰ ਕੁਝ ਮਿੰਟਾਂ ਵਿੱਚ ਛੋਟੇ-ਛੋਟੇ ਘੁੰਟ ਲਓ।</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">ਡਾਕਟਰੀ ਮਦਦ ਕਦੋਂ ਲੈਣੀ ਹੈ (ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">ਘਰ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ਪੀਣ ਨਾਲ ਮਦਦ ਮਿਲਦੀ ਹੈ, ਪਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਡਾਕਟਰ ਨੂੰ ਮਿਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਜੇ:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">ਤੁਸੀਂ ਤਰਲ ਪਦਾਰਥ ਨਹੀਂ ਰੱਖ ਸਕਦੇ (ਸਭ ਕੁਝ ਉਲਟੀ ਕਰਦੇ ਹੋ)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਹੁਤ ਚੱਕਰ ਆ ਰਹੇ ਹਨ, ਭਰਮ ਹੋ ਰਿਹਾ ਹੈ ਜਾਂ ਦਿਲ ਦੀ ਧੜਕਣ ਬਹੁਤ ਤੇਜ਼ ਹੈ।</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਾਹ ਲੈਣ ਵਿੱਚ ਤਕਲੀਫ਼, ​​ਛਾਤੀ ਵਿੱਚ ਦਰਦ, ਜਾਂ ਤੇਜ਼, ਸਥਾਈ ਬੁਖਾਰ ਹੈ।</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">ਇੱਕ ਬੇਬੀ, ਬੱਚਾ, ਗਰਭਵਤੀ ਔਰਤ ਜਾਂ ਬਜ਼ੁਰਗ ਵਿਅਕਤੀ ਡੀਹਾਈਡਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਲੱਛਣ ਵਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਬਿਮਾਰੀ ਨੂੰ ਠੀਕ ਨਹੀਂ ਕਰਦੀ, ਪਰ ਇਹ ਤੁਹਾਡੇ ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਬਿਹਤਰ ਰਿਕਵਰ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰਦੀ ਹੈ।</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">ਦਫਤਰ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ, ਵਿਦਿਆਰਥੀਆਂ ਅਤੇ ਡਰਾਈਵਰਾਂ ਲਈ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਟਿਪਸ</string>
    <string name="office_workers">ਦਫ਼ਤਰ ਦੇ ਕਰਮਚਾਰੀ</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">ਆਪਣੇ ਡੈੱਸਕ \'ਤੇ ਇੱਕ ਪਾਣੀ ਦੀ ਬੋਤਲ ਰੱਖੋ ਜਿੱਥੇ ਤੁਸੀਂ ਇਸਨੂੰ ਦੇਖ ਸਕੋ।</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">ਹਰ 1-2 ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ (150-250 ਮਿ.ਲੀ.) ਪੀਓ।</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">“ਟ੍ਰਿਗਰਜ਼” ਵਰਤੋਂ ਕਰੋ: ਈਮੇਲਾਂ ਚੈੱਕ ਕਰਨ ਵੇਲੇ, ਕੰਮ ਪੂਰਾ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਜਾਂ ਬ੍ਰੇਕ ਤੋਂ ਵਾਪਸ ਆਉਣ ਤੇ ਪੀਓ।</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">ਕੌਫੀ ਅਤੇ ਖੰਡ ਵਾਲੇ ਪੀਣ ਵਾਲੇ ਸੀਮਿਤ ਕਰੋ; ਸਾਦਾ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਮੁੱਖ ਚੋਣ ਬਣਾਓ।</string>
    <string name="students">ਵਿਦਿਆਰਥੀ</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">ਸਕੂਲ ਜਾਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਗਿਲਾਸ ਪਾਣੀ ਪੀ ਕੇ ਦਿਨ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਰੋ।</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">ਇੱਕ ਫਿਰੋਂ ਵਰਤੋਂ ਵਾਲੀ ਬੋਤਲ ਲੈ ਕੇ ਜਾਓ ਅਤੇ ਕਲਾਸਾਂ ਵਿਚਕਾਰ ਬ੍ਰੇਕਾਂ ਦੌਰਾਨ ਘੁੱਟ ਪੀਓ।</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਪੜ੍ਹਾਈ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ਹਰ 30-45 ਮਿੰਟ ਵਿੱਚ ਕੁਝ ਘੁੰਟ ਪੀਓ।</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">ਐਨਰਜੀ ਡ੍ਰਿੰਕਾਂ ਜਾਂ ਬਹੁਤ ਮਿੱਠੀ ਚਾਹ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਮੁੱਖ ਤਰਲ ਪਦਾਰਥ ਵਜੋਂ ਨਿਰਭਰ ਨਾ ਕਰੋ।</string>
    <string name="drivers">ਡਰਾਈਵਰ</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">ਲੰਮੀਆਂ ਡਰਾਈਵਾਂ ਤੇ ਬਾਹਰ ਨਿਕਲਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਪਾਣੀ ਪੀਓ ਤਾਂ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਠੀਕ ਤਰ੍ਹਾਂ ਹਾਈਡ੍ਰੇਟਿਡ ਰਹੋ।</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">ਗੱਡੀ ਚਲਾਉਂਦੇ ਸਮੇਂ ਹਮੇਸ਼ਾ ਪਾਣੀ ਦੀ ਬੋਤਲ ਲੈ ਜਾਓ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਲੰਮੇ ਸਫ਼ਰਾਂ ਵਿੱਚ।</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">ਲੰਬੇ ਸਫਰਾਂ \'ਤੇ, ਹਰ 2 ਘੰਟੇ ਬਾਅਦ ਰੁਕ ਕੇ ਖਿੱਚੋ ਅਤੇ ਪਾਣੀ ਪੀਓ। ਇਹ ਥਕਾਵਟ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਅਤੇ ਸੜਕ \'ਤੇ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਿਤ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">ਮਿੱਠੇ ਪੇਯਾਂ ਅਤੇ ਕੈਫੀਨ ਦੀ ਥਾਂ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਤੱਕ ਹਾਈਡ੍ਰੇਸ਼ਨ ਲਈ ਪਾਣੀ ਚੁਣੋ।</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">ਛੋਟੇ ਸਫ਼ਰਾਂ ਵਿੱਚ ਵੀ, ਊਰਜਾ ਅਤੇ ਚੌਕਸੀ ਨੂੰ ਬਰਕਰਾਰ ਰੱਖਣ ਲਈ ਪਾਣੀ ਦੀਆਂ ਚੁਸਕੀਆਂ ਲਓ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਲੰਬੇ ਸਮੇਂ ਲਈ ਡਰਾਈਵਿੰਗ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ।</string>
    <string name="seasonal_situational_content">ਮੌਸਮੀ ਅਤੇ ਸਥਿਤੀਗਤ ਸਮੱਗਰੀ</string>
    <string name="drink_water">ਪਾਣੀ ਪੀਓ</string>
    <string name="health_benefits">ਸਿਹਤ ਲਾਭ</string>
    <string name="healthier_skin">ਸਿਹਤਮੰਦ ਚਮੜੀ</string>
    <string name="seasonal">ਮੌਸਮੀ</string>
    <string name="explore">ਖੋਜੋ</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">ਤੁਸੀਂ ਕਿੰਨਾ ਪਾਣੀ ਪੀ ਰਹੇ ਹੋ ਇਸ \'ਤੇ ਹੀ ਧਿਆਨ ਦੇ ਰਹੇ ਹੋ, ਨਾ ਕਿ ਤੁਹਾਡੀ ਪੇਸ਼ਾਬ ਕਿਵੇਂ ਦਿਖਦੀ ਹੈ</string>
    <string name="practical_tips">ਵਿਹਾਰਕ ਸੁਝਾਅ</string>
</resources>