<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Jinsi ya Kunywa Maji Vizuri</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Kunywa kwa kiasi kidogo wakati wote wa siku, sio yote mara moja</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Usingoje hadi uwe na kiu kubwa ya kunywa.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Epuka kunywa kiasi kikubwa cha maji mara moja, kwani kinaweza kusababisha usumbufu na, kwa watu wenye hali za msingi, hata kusababisha usawa usio sawa wa elektroliti.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Ulaji wa maji unaopendekezwa kila siku</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Karibu 30–35 ml kwa kila kilogramu ya uzito wa mwili kwa siku.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Ikiwa una shughuli nyingi, hali ya hewa ni joto, au unatoka jasho sana → utahitaji kuongeza ulaji wako.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Ikiwa una matatizo ya moyo, figo, au shinikizo la damu → lazima ushauriane na daktari wako kabla ya kubadilisha kiasi cha maji unachokunywa.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Wakati bora wa kunywa maji</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Baada ya kuamka: glasi ndogo moja ya maji ya joto ili kusaidia “kuanzisha” mwili wako.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Asubuhi ya kuchelewa na alasiri ya kati: kunywa glasi 1–2 ndogo, na usisubiri hadi utakapokuwa na kiu sana.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">dakika 30 kabla ya chakula: glasi ndogo 1 kusaidia mmeng\'enyo wa chakula (epuka kunywa sana kabla ya kula).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">saa 1–2 kabla ya kulala: ikiwa huwa haukaamki kukojoa usiku, unaweza kunywa matone machache; epuka kunywa sana mara moja kabla ya kulala.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Ni aina gani ya maji unapaswa kunywa?</string>
    <string name="best_options">Chaguo bora:</string>
    <string name="filtered_water">Maji yaliyochemshwa na kupoza</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Maji yaliyochemshwa na kupoza</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Maji ya madini kutoka chanzo cha kuaminika</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Punguza ulaji wako wa:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Vinywaji laini vyenye sukari / vinywaji vyenye kaboni.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Vinywaji vyenye sukari nyingi sana (chai ya maziwa, juisi zilizomo kwenye chupa, n.k.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kahawa, chai na vinywaji kama hivyo bado huhesabiwa kuwa sehemu ya unywaji wa maji, lakini vina kafeini → hupaswi kuvihesabu 100% kuelekea lengo lako la kila siku la maji.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Sikiliza mwili wako</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Dalili unazoweza kuwa umekauka mwilini:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Mkojo wa njano giza wenye harufu kali.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Midomo kavu, ngozi kavu, kichwa nyepesi, uchovu</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Kukojoa kidogo sana wakati wa mchana</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Dalili kwamba unaweza kuwa unakunywa maji mengi sana (hasa kwa kipindi kifupi):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Kukojoa mara kwa mara na mkojo wazi sana kama maji.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Kuhisi tumbo kujaa gesi, kichefuchefu, kuumwa kichwa, au kuhisi dhaifu.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Ikiwa una hali za kiafya za msingi au utambua kitu chochote kisicho cha kawaida, unapaswa kumtembelea daktari.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Kuwa makini na makosa haya ya kawaida ya kunywa maji.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Kusubiri hadi uwe na KIU ya kunywa</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Wakati unapoanza kuhisi kiu, mwili wako tayari umeanza kukosa maji kidogo.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Matatizo: Inaweza kukuchosha, kukupa maumivu ya kichwa, na kupunguza umakini wako.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Jinsi ya kurekebisha:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Kunywa maji mara kwa mara siku nzima badala ya kusubiri hadi kiu:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Baada ya kuamka: glasi ndogo 1 (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Asubuhi ya kuchelewa, mchana, jioni: glasi ndogo 1 kila wakati.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Kunywa kidogo sana kuliko mahitaji ya mwili wako</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Kunywa glasi 2-3 tu kwa siku, haswa kawaida kwa wafanyikazi wa ofisi wanaoketi katika vyumba vyenye kiyoyozi.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Matatizo: Ngozi kavu, kukosa choo, uchovu, kukojoa mara chache, mkojo wa rangi ya manjano yenye giza.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Jinsi ya kurekebisha: Ulaji wa maji unaopendekezwa kila siku (jumla ya maji ya kawaida + supu + matunda):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Kwa wastani: 30–40 ml kwa kg ya uzito wa mwili kwa siku.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Mfano: 60 kg → karibu lita 1.8–2.4/siku.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Ikiwa unafanya mazoezi sana au ni joto sana: ongeza ulaji wako.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Kunywa sana mara moja</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Kusahau kunywa siku nzima, kisha “kufidia” usiku kwa kunywa lita 1–2 kwa mara moja.</string>
    <string name="problems">Matatizo:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Inapakia figo kupita kiasi na inaweza kuchubua sodiamu katika damu (nadra lakini hatari).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Inaweza kusababisha kuvimba tumbo, kutapika, na kichefuchefu.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Gawanya: kunywa takriban ml 150–250 kwa wakati mmoja, mara kadhaa siku nzima.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Kunywa karibu sana na wakati wa chakula</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Kunywa 500-700 ml ya maji kabla au mara baada ya chakula.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Matatizo: Hupunguza asidi ya tumbo, inaweza kuchelewesha mmeng\'enyo na kusababisha kuvimba (hasa kwa watu wenye tumbo nyeti).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">dakika 30 kabla ya mlo: glasi 1 ndogo (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Wakati wa mlo: kunywa kiasi kidogo ikiwa inahitajika.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Epuka kunywa kiasi kikubwa mara moja baada ya mlo mkubwa.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Kutokunywa maji ya kutosha kabla, wakati, na baada ya mazoezi</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Kukimbia, kucheza soka, au kufanya mazoezi kwenye jumba la mazoezi na kutambua tu baadaye kwamba hukuwa umekunywa chochote wakati wote.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Matatizo: Ukame mwilini, misuli kuvimba, uchovu, shinikizo la damu chini, kizunguzungu.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">dakika 30–60 kabla ya mazoezi: kunywa 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Wakati wa mazoezi: kila dakika 15–20, kunywa kinywa kidogo machache.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Baada ya mazoezi: kunywa maji polepole, usinywe kiasi kikubwa mara moja.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Kunywa mara kwa mara maji baridi sana/maji ya barafu</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Kupenda vinywaji baridi-baridi mwaka mzima.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Inaweza kusababisha kukaza ghafla kwa mishipa ya damu kwenye koo, na hivyo kufanya maumivu ya koo na kikohozi kuwa ya uwezekano zaidi.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Kwa watu wenye matatizo ya tumbo, inaweza kusababisha mishtuko na maumivu ya tumbo.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Jinsi ya kukirekebisha: Chagua maji baridi au kidogo baridi, na epuka maji barafu baridi sana hadi meno yako yaumie kila wakati.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Kutumia vinywaji vyenye sukari badala ya maji ya kawaida</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Kupendelea vinywaji laini, chai ya maziwa, vinywaji vya nishati, juisi zilizomo kwenye chupa… kama vinywaji vyako vikuu badala ya maji.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Huinua sukari ya damu, huongeza hatari ya kupata uzito na kuoza kwa meno.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Hainywi maji kwa ufanisi kama maji safi.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Maji ya kawaida bado yanapaswa kuwa kinywaji chako kikuu.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Vinywaji vyenye sukari: vizingatie na vitunze kama zawadi ya mara kwa mara, si chanzo chako cha kila siku cha unyevu.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Kupuuza rangi ya mkojo wako</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Manjano hafifu, wazi kwa kiasi: kwa kawaida ni sawa.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Njano iliyokolea yenye harufu kali: unaweza kukosa maji mwilini (isipokuwa unachukua dawa/vitamini fulani).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Nyekundu, kahawia, au ukungu usio wa kawaida: unapaswa kumuona daktari.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Kuamini kwa upofu "lazima unywe lita 3 kwa siku"</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Kujilazimisha kufuata kiasi kilichowekwa (lita 2–3) bila kuzingatia uzito wako wa mwili, kiwango cha shughuli, au hali ya hewa. Mahitaji ya kila mtu ni tofauti</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Fomula ya 30–40 ml/kg ya uzito wa mwili.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Hisia yako ya kiu</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Rangi ya mkojo wako</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Kunywa maji mengi kabla ya kulala</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Kunywa 500-700 ml ya maji kabla ya kulala kwa sababu unafikiri ni "nzuri kwa figo na ngozi"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Huenda ukahitaji kuamka ili kukojoa, jambo ambalo huathiri usingizi wako.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Watu wazee au watu wenye matatizo ya moyo au figo wanaweza kupata miguu kuvimba, kujaa maji, na maumivu.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">masaa 1-2 kabla ya kulala: unaweza kuwa na glasi ndogo.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Kabla ya kulala: nywa kidogo tu ikiwa unahisi kiu.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Faida za kunywa maji ya limao</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Ladha nyepesi ya machungwa hufanya maji ya kawaida kufurahisha zaidi, kwa hivyo watu wengi hunywa zaidi siku nzima</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Kuongeza vitamini C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Ndimu ni chanzo kizuri cha vitamini C, antioxidant inayounga mkono mfumo wako wa kinga na kusaidia kulinda seli dhidi ya uharibifu.</string>
    <string name="supports_digestion">Inasaidia mmeng\'enyo wa chakula</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Maji moto ya limao asubuhi yanaweza kuchochea usagaji chakula na kusaidia baadhi ya watu kuhisi uvimbe mdogo au mzito baada ya kula.</string>
    <string name="freshens_breath">Hupatia pumzi safi</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Ladha ya asidi na limau inaweza kusaidia kupunguza harufu mbaya ya mdomo kwa muda mfupi (lakini bado unapaswa kunawa kwa maji safi baadae ili kulinda meno yako).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Inaweza kusaidia afya ya ngozi</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Kuhifadhi unyevu mzuri pamoja na kupata vitamini C kunaweza kusaidia utengenezaji wa kolajeni, ambayo ni muhimu kwa unyumbufu wa ngozi na mwonekano mzima wa ngozi.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Jinsi maji husaidia kulala vizuri</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Inahifadhi mwili wako katika usawa</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Unapokuwa na maji mwilini kwa kiwango kinachofaa, moyo wako, mzunguko wa damu, na joto la mwili huwa thabiti zaidi. Hii husaidia mwili wako kupumzika na kuhamia usingizini kwa urahisi zaidi.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Hupunguza konde za usiku na usumbufu</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Upungufu wa maji mwilini kidogo unaweza kuchangia kukakamaa kwa misuli, maumivu ya kichwa, kinywa kavu, au koo kuwa na mikwaruzo usiku - yote haya yanaweza kukuamsha au kufanya iwe vigumu kulala.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Inasaidia mwili wako kupona wakati unapopumzika</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Kudumisha umajimaji kusaidia mzunguko wa damu na kuondoa uchafu, ikisaidia mwili wako kupona wakati wa usingizi wa kina.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Kumbuka muhimu: Kunywa maji mengi zaidi mapema mchana, na kunywa kidogo tu usiku—epuka kunywa kiasi kikubwa kabla ya kulala ili kuepuka kuamka kwenda haja kubwa.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Inasaidia utendaji wa homoni na mfumo wa neva</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Maji yanachukua jukumu katika jinsi mwili wako unavyozalisha na kudhibiti homoni na vihamishi vya neva fulani. Wakati huna upungufu wa maji, michakato inayoathiri mzunguko wa usingizi-kuamka inaweza kufanya kazi kwa ufanisi zaidi.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Kunywa maji na kupunguza uzito</string>
    <string name="helps_control_appetite">Husaidia kudhibiti hamu ya kula</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Mara nyingi tunachukulia kiu kuwa njaa. Kunywa glasi ya maji kwanza hutakusaidia kutofautisha, na kunywa maji dakika 15–30 kabla ya milo kunaweza kukusaidia kuhisi umeshiba na kiasi kidogo.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Inachukua nafasi ya vinywaji vyenye kalori nyingi</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Kubadilisha vinywaji vyenye sukari (vinywaji laini, chai ya maziwa, kahawa iliyotiwa tamu, juisi) kwa maji ya kawaida hupunguza kalori "tupu". Kwa wiki na miezi, upunguzaji huu unaweza kuleta mabadiliko ya kweli kwa uzito wako.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Inasaidia metabolizimu na viwango vya nishati</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Hata upungufu mdogo wa maji mwilini unaweza kukufanya uhisi uchovu na uwezekano mdogo wa kusonga au kufanya mazoezi. Kukaa na maji mengi husaidia mwili wako kufanya kazi kwa ufanisi, kusaidia kimetaboliki ya kawaida, na kurahisisha kukaa hai.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Husaidia mmeng\'enyo wa chakula na kupunguza uvimbe</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Kunywa maji ya kutosha husaidia mfumo wako wa mmeng\'enyo wa chakula kufanya kazi kwa urahisi na inaweza kupunguza kukosa choo na kuvimba, ambayo wakati mwingine hufanya watu wahisi "nzito" zaidi kuliko walivyo kweli.</string>
    <string name="important_reminder">Kikumbusho muhimu:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Kula lishe yenye usawa na kalori kidogo.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Kusonga zaidi (mazoezi, kutembea, shughuli za kila siku)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Kulala na kudhibiti mafadhaiko</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Tumia maji kwa busara: Kunywa maji kwa ukawaida, badilisha vinywaji vyenye sukari inapowezekana, na kunywa glasi moja kabla ya milo—bila kunywa kupita kiasi.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Kunywa maji na mfumo wa mmeng\'enyo wa chakula</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Husaidia kuanzisha mmeng\'enyo mdomoni</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Maji ni sehemu muhimu ya mate, ambayo husaidia kulainisha chakula na kuanza kuvunja kabohaidreti. Hii hurahisisha kumeza na kupunguza mkazo kwenye umio na tumbo.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Inasaidia kazi ya tumbo</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Tumbo lako linahitaji kioevu cha kutosha kuchanganya chakula na asidi ya tumbo pamoja na viambato vya mmeng\'enyo wa chakula. "Mchanganyiko" huu husaidia kuvunja chakula vipande vidogo ili virutubisho viweze kumeng\'enywa kwa urahisi zaidi katika utumbo.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Inasogeza vitu katika matumbo</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Maji husaidia kuyeyusha virutubisho na kuyasafirisha kwenye njia ya mmeng\'enyo. Pia inafanya maudhui ya matumbo yako kuwa laini na kusogea, ikipunguza hatari ya kuvimbiwa na msongo wa matumbo.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Inafanya kazi pamoja na nyuzi</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Nyuzinyuzi za chakula (kutoka kwa mboga, matunda, nafaka nzima) zinahitaji maji kufanya kazi yake ipasavyo. Bila maji ya kutosha, mlo wenye nyuzinyuzi nyingi unaweza kusababisha kuvimba na kinyesi kigumu. Kwa maji ya kutosha, nyuzinyuzi husaidia kuunda kinyesi laini, kikubwa ambacho ni rahisi kupitishwa.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Kupunguza kukosa choo na kuvimba kwa tumbo</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Unapokosa maji mwilini, mwili wako huvuta maji zaidi kutoka kwenye kinyesi, na kuufanya kuwa mkavu na mgumu. Hii inaweza kusababisha kukosa choo, kukohoa kwa nguvu, uvimbe wa mishipa ya hemoroidi, na hisia ya uzito au kuvimba.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Inaweza kupunguza kiungulia kwa baadhi ya watu</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Kunywa maji kidogo kunaweza kupunguza kiungulia kidogo, lakini kunywa kupita kiasi pamoja na milo kunaweza kuwa mbaya zaidi kwa wengine—kwa hivyo shikamana na kiwango cha kustarehesha na cha wastani.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Kunywa maji mara kwa mara siku nzima</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Kunywa glasi ndogo dakika 15–30 kabla ya milo.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Wakati wa milo, kunywa polepole—usinywe haraka.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Ikiwa mara kwa mara hupata ubufu au kuvimbiwa, ongeza maji na nyuzinyuzi pamoja.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Madhara ya maji kwenye ubongo na umakini</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Inadumisha nishati na umakini</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Ubongo ni ~70–75% maji, kwa hivyo hata ukame mdogo unaweza kusababisha uchovu na ukungu wa ubongo. Kudumisha umajimaji husaidia kufikiri kwa uwazi na kujihisi na tahadhari zaidi.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Inasaidia umakini na kuzingatia</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Ukosefu wa maji mwilini unaweza kupunguza umakini na kuzingatia, na kusababisha wanafunzi, wafanyakazi wa ofisi, na madereva kupoteza umakini na kufanya makosa zaidi.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Husaidia viwango vya mhemko na mafadhaiko</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Kutokunywa maji ya kutosha kunaweza kukufanya uwe mwenye hasira rahisi, hali ya chini, na mkazo zaidi. Kudumisha umejaa maji kunasaidia ubongo wako kudhibiti hali ya moyo kwa usawaziko zaidi.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Hupunguza maumivu ya kichwa kwa baadhi ya watu</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Kutokunywa maji ya kutosha kunaweza kusababisha maumivu ya kichwa kwa watu wengi. Ingawa ukame wa mwili si sababu ya kila maumivu ya kichwa, kunywa maji mara kwa mara kunaweza kusaidia kupunguza maumivu ya kichwa yanayotokana na ukame mdogo wa mwili.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Inasaidia kumbukumbu na utendaji wa kiakili</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Kudumisha unyevu wa mwili kunaunga mkono kumbukumbu, wakati wa kureagisha, na umakini—hasa wakati wa mitihani au vipindi virefu vya kazi.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Usitegemee kahawa au vinywaji vya nishati pekee. Weka maji karibu na kunywa kidogo kidogo mara kwa mara—hasa unaposoma, kufanya kazi, au kuendesha gari. Mkojo wa rangi ya manjano hafifu na nishati thabiti ni dalili kwamba umejilisha vizuri.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Athari za pombe kwenye afya yako</string>
    <string name="shortterm_effects">Athari za muda mfupi</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Pombe inaweza kupunguza kasi ya majibu yako na kudhoofisha usawa, na hivyo kuongeza hatari ya ajali.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Inaweza kuathiri hisia na tabia (kutoka utulivu hadi hasira au ukatili).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Pia inakupunguzia maji mwilini kwa kuongeza kukojoa, hivyo kusababisha maumivu ya kichwa, kinywa kikavu, na kichefuchefu.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Pia, inaweza kukera tumbo na kusababisha kichefuchefu, kutapika au maumivu.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Athari za muda mrefu (na kunywa pombe mara kwa mara au kupita kiasi)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Uharibifu wa ini: Baada ya muda, pombe inaweza kusababisha ini yenye mafuta, hepatitis, na hatimaye cirrhosis, ambapo tishu za kovu huchukua nafasi ya tishu za ini zenye afya.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Matatizo ya moyo na shinikizo la damu: Kunywa kupita kiasi kwa muda kunaweza kuongeza shinikizo la damu, kudhoofisha moyo, na kuongeza hatari ya ugonjwa wa moyo na kiharusi.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Ubongo na afya ya akili: Matumizi ya muda mrefu ya pombe yanaweza kudhoofisha kumbukumbu na umakini, kudhoofisha hali ya moyo (wasiwasi/unyogovu), na kuongeza hatari ya uraibu.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Mfumo wa mmeng\'enyo na hatari ya saratani: Matumizi makubwa ya pombe kwa muda mrefu yanaweza kuharibu utando wa mdomo, koo, tumbo, na matumbo, na kuongeza hatari ya saratani kadhaa (hasa mdomo, koo, ini, matiti, na koloni).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Mfumo wa Kinga: Unywaji pombe kupita kiasi unaweza kudhoofisha mfumo wako wa kinga, na kufanya iwe vigumu kwa mwili wako kupambana na maambukizi.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Uzito na usingizi</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Pombe huongeza kalori “tupu” ambazo zinaweza kusababisha kuongezeka kwa uzito, hasa pamoja na mchanganyiko wa sukari au vitafunio vya usiku wa manane. Inaweza kukusaidia kulala haraka zaidi, lakini inavuruga usingizi wa kina na wa REM, na hivyo kupunguza ubora wa usingizi.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Kumbusho muhimu: Hata kunywa pombe kidogo hadi wastani sio bila hatari. Kwa watu wengine (ujauzito, hali za kiafya fulani, dawa maalum, au historia ya uraibu), chaguo salama zaidi ni kutokunywa pombe kabisa.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Kunywa maji ili kupunguza chunusi za homoni</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Inaunga mkono usafishaji mwili na usawa</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Figo zako na ini huchakata homoni na taka. Kunywa maji vya kutosha kunawasaidia kufanya kazi vizuri, ambayo inaweza kusaidia usawa wa homoni na ngozi yenye afya zaidi.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Husaidia kudumisha kizuizi cha ngozi na unyevu</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Ukosefu wa maji mwilini unaweza kufanya ngozi ionekane kavu, ngumu, na kuwasha kwa urahisi. Kubaki na unyevu husaidia kinga ya ngozi na inaweza kupunguza mwekundu na kuwasha kwa ngozi kutokana na chunusi.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Inasaidia mzunguko wa damu na utoaji wa virutubisho</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Maji husaidia kudumisha mtiririko wa damu vizuri:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Virutubisho, oksijeni, na misombo yenye manufaa husafirishwa kwa ufanisi zaidi kwenye seli za ngozi.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Mali taka zinabebwa mbali kwa ufanisi zaidi</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Hii inaweza kuchangia ngozi angavu na yenye afya zaidi kwa muda.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Inaweza kupunguza mafuta yanayohusiana na ukavu</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Kwa baadhi ya watu, wakati ngozi iko kavu sana:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Inaweza kufidia kwa kuzalisha mafuta zaidi</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Hii inaweza kufanya ngozi ionekane kung\'aa lakini bado ihisi kavu chini yake</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Kudhibiti unyevu (pamoja na kutumia moisturizer sahihi) kunaweza kusaidia ngozi yako ihisi imesawa zaidi na isifanye “kujaza kupita kiasi.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Jinsi ya kunywa maji ili kupunguza mafuta usoni</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Inasaidia unyevu wa ngozi kutoka ndani</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Maji husaidia kudumisha usawa wa jumla wa maji mwilini mwako. Unapokuwa umejazwa maji vya kutosha:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Ngozi yako ina uwezekano mdogo wa kuhisi ngumu, mbavu, au yenye magamba.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Mistari nyembamba inayosababishwa na ukame inaweza kuonekana laini zaidi.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Fikiria kama unampa ngozi yako “msingi” bora ili moisturizer yako na utaratibu wa kutunza ngozi ufanye kazi vizuri zaidi.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Inasaidia kizuizi cha ngozi kufanya kazi vizuri zaidi</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Kwa wengine, ngozi iliyokauka sana inaweza kusababisha ngozi kuzalisha mafuta zaidi ili kurekebisha ukavu.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Ingawa maji hayatazima ngozi ya mafuta, kukaa na unyevu pamoja na kutumia moisturizer inayofaa kunaweza kusaidia ngozi yako kuhisi usawa zaidi.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Inasaidia michakato ya kuondoa sumu (kwa njia isiyo ya moja kwa moja)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Maji yenyewe hayafanyi "kusafisha sumu" ngozi yako kama uchawi, lakini:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Inasaidia figo na ini zako kufanya kazi vizuri</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Viungo hivi husindika bidhaa za taka na bidhaa ambazo, ikiwa hazitashughulikiwa vizuri, zinaweza kuathiri kuvimba kwa mwili</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Msongo mdogo wa ndani unaweza kuonekana nje kama ngozi tulivu, yenye usawa zaidi.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Makosa ya kunywa maji yanayoharibu ngozi yako</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Kunywa maji kidogo sana siku nzima</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Ukame mdogo wa kudumu unaweza kufanya ngozi yako ionekane hafifu, ngumu, na inayokabiliwa zaidi na mistari nyembamba inayosababishwa na ukame. Pia unaweza kufanya uwekundu na kuwasha kuonekana zaidi.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Kuamini "maji pekee yatarekebisha ngozi yangu"</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Maji yanasaidia ngozi yenye afya, lakini hayawezi kuchukua nafasi ya kinga ya jua, utaratibu mzuri wa kutunza ngozi, lishe bora, usingizi na udhibiti wa mafadhaiko. Kutegemea tu maji ya kunywa na kupuuza mambo haya kunaweza kukuacha ukiwa umekata tamaa.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Nyakati bora za kunywa maji kwa ngozi laini na safi zaidi</string>
    <string name="right_after_waking_up">Mara tu baada ya kuamka</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Kunwa glasi moja ndogo (200–300 ml) asubuhi. Hii inasaidia kurejesha maji mwilini baada ya usingizi wa usiku na inasaidia mzunguko wa damu na michakato ya kuondoa sumu ambayo huathiri ngozi yako.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">dakika 30 kabla ya milo</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Kunywa glasi ndogo ya maji dakika 20–30 kabla ya kula.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Hii inasaidia usagaji chakula, husaidia virutubishi kufyonza vyema, na huenda ikazuia hisia nzito, za uvimbe ambazo zinaweza kuonekana kwenye uso wako.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Kati ya milo (sio tu pamoja nao)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Kunywa maji kidogo kidogo kati ya milo badala ya kunywa tu wakati wa milo.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Unyevu wa kutosha husaidia kuweka kizuizi cha ngozi imara zaidi, kupunguza ukavu na hasira.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Kabla na baada ya mazoezi</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Kabla ya mazoezi: kunywa glasi ndogo ya maji.  
Baada ya mazoezi: kunywa maji polepole.  
Kunywaji maji bora wakati wa jasho na kupona husaidia mtiririko wa damu na urekebishaji wa ngozi, na kukupa mwangaza wenye afya zaidi baada ya muda.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Wakati wa vipindi virefu vya matumizi ya skrini au kusoma</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Unapofanya kazi au kusoma kwa saa nyingi, nywea mara chache kila baada ya dakika 30-60. Hii huweka mzunguko na kuzingatia kwa uthabiti, na huzuia ngozi yako kupata mwonekano huo mchovu, usio na mvuto.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 saa kabla ya kulala (lakini si nyingi sana kabla kabisa)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Unaweza kunywa glasi ndogo saa 1–2 kabla ya kulala.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Epuka kunywa maji kwa wingi moja kwa moja kabla ya kulala ili usingizi wako (na matengenezo ya ngozi yako ya usiku) usivurugwe na safari za choo.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Kunywa maji wakati wa hedhi yako</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Hupunguza uvimbe na uhifadhi wa maji</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Kunywa maji ya kutosha humsaidia mwili wako kutoa maji ya ziada. Hii inaweza kupunguza hisia hiyo nzito, iliyovimba katika tumbo lako na miguu.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Inasaidia na konkumo na maumivu ya kichwa</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Upungufu mdogo wa maji mwilini unaweza kufanya maumivu ya hedhi na maumivu ya kichwa zihisi mbaya zaidi. Kunywa maji inasaidia mtiririko wa damu na utendaji wa misuli, ambayo inaweza kusaidia kupunguza usumbufu.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Inasaidia hisia na nishati</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Unapokuwa na maji kidogo, kuna uwezekano mkubwa wa kuhisi uchovu, hasira, na ukungu.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Kunywa maji ya kutosha husaidia kuweka nishati na umakini wako thabiti zaidi wakati wa mzunguko wako.</string>
    <string name="aids_digestion">Husaidia mmeng\'enyo wa chakula</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Watu wengi hukumbwa na kukosa choo au mabadiliko ya mmeng\'enyo wakati wa hedhi zao. Kunywa maji ya kutosha (pamoja na kula nyuzinyuzi) husaidia kuendelea kwa harakati za matumbo na kupunguza kuvimba.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Umaji kwa wanawake wajawazito</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Inasaidia kiasi cha damu na mzunguko</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Inasaidia wingi wa damu na mzunguko. Wakati wa ujauzito, wingi wa damu wako huongezeka. Kunywa maji ya kutosha kunasaidia moyo wako na mishipa ya damu kufanya kazi vizuri ili kusafirisha oksijeni na virutubisho kwa mtoto.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Husaidia kuunda maji ya amnioni</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Maji huchangia uzalishaji wa maji ya amnioni, ambayo hulinya na kulinda mtoto wako tumboni.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Hupunguza usumbufu wa kawaida wa ujauzito</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Punguza kukosa choo na kuvimba kwa mishipa ya hemoroidi.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Punguza uvimbe (kushikilia maji).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Punguza uwezekano wa maumivu ya kichwa na kizunguzungu</string>
    <string name="supports_kidney_function">Inasaidia utendaji wa figo</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Kunywa kiasi gani (mwongozo wa jumla)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Wanawake wajawazito wanapaswa kulenga kunywa lita 2–2.5 za maji kwa siku, kulingana na ukubwa wa mwili, hali ya hewa, na kiwango cha shughuli.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Hii ni pamoja na maji, supu, maziwa, chai za mimea, na maji kutoka kwa vyakula (matunda, mboga).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Mkojo wa manjano nyepesi = kwa kawaida umejjaa maji</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Manjano iliyokolea, harufu kali = inaweza kuhitaji viowevu zaidi</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Daima fuata ushauri wa daktari wako au mkunga wako, hasa ikiwa una hali kama preeklampsia, matatizo ya figo, au kisukari cha mimba.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Unapaswa kunywa maji kiasi gani wakati wa hali ya hewa ya joto?</string>
    <string name="general_guideline">Mwongozo wa jumla</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Kiasi kilichopendekezwa cha kunywa maji kwa watu wazima wenye afya:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 lita kwa siku katika hali ya kawaida.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Katika hali ya hewa ya joto, ongeza lita 0.5-1 zaidi, haswa ikiwa kuna jasho sana.</string>
    <string name="simple_rule">Kanuni rahisi:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml ya maji kwa kila kg ya uzito wa mwili kwa siku, kisha ongeza zaidi ikiwa ni moto au unafanya mazoezi.</string>
    <string name="example_hot_weather">Mfano (hali ya joto):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Mtu wa kilo 60 → msingi ~ 1.8 - 2.4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Ongeza 0.5 – 1L ikiwa unafanya kazi/mazoezi katika joto → Jumla ~ 2.3 – 3.4 L/siku.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Badala ya kufuata nambari kamili, angalia: Kiu: kuhisi kiu mara kwa mara = huenda unahitaji zaidi. Rangi ya mkojo: njano hafifu = kawaida ni nzuri; njano nzito = kunywa zaidi. Dalili za upungufu wa maji mwilini wa kiwango kidogo: kinywa kavu, maumivu ya kichwa, kizunguzungu, uchovu.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Unapotoka jasho sana</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Kama unafanya kazi nje, unafanya mazoezi, au unaendesha pikipiki kwenye jua kali: Kunywa maji mara kwa mara (kila dakika 15–20) badala ya kusubiri hadi uwe na kiu sana.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Kwa jasho kubwa sana kwa muda mrefu, suluhisho la mdomoni la kurejesha maji mwilini au kinywaji cha elektroliti kinaweza kusaidia pia kubadilisha chumvi (lakini epuka vinywaji vyenye sukari nyingi sana).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Usizidishe</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Epuka kulazimisha kunywa maji mengi sana kwa muda mfupi (kwa mfano, lita 1 - 2 ndani ya saa moja).Maji mengi sana kwa haraka yanaweza kupunguza elektroliti na kukufanya uhisi vibaya.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Wazo kuu: Katika hali ya hewa ya joto, kunywa zaidi kuliko kawaida, gawanya kunywa maji yako kwa siku nzima, angalia rangi ya mkojo wako, na ongeza ulaji wako unapopiga jasho - lakini usinywe kiasi kikubwa mara moja.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Vidokezo vya unyevu wakati wa kufanya mazoezi</string>
    <string name="before_your_workout">Kabla ya mazoezi yako</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 saa kabla: kunywa takriban ml 300–500 za maji.15–20 dakika kabla: ikiwa unahisi kiu, kunywa ml 100–200 zaidi.Epuka kuanza mazoezi ukiwa na kiu au tumbo lililojaa maji sana.</string>
    <string name="during_your_workout">Wakati wa mazoezi yako</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Kwa mazoezi mepesi-wastani (chini ya saa 1): Kunywa 100-150 ml kila baada ya dakika 15-20.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Kwa mazoezi makali au ya muda mrefu (zaidi ya saa 1), hasa katika joto: Endelea kunywa mara kwa mara. Fikiria kinywaji cha elektroliti chenye sukari kidogo ikiwa unatoa jasho nyingi.👉 Wazo kuu: Kunywa mara kwa mara, usisubiri kuwa na kiu kubwa sana.</string>
    <string name="after_your_workout">Baada ya mazoezi yako</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Kunywa ml 200–500 wa maji ndani ya dakika 30 baada ya kumaliza.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Kama nguo zako zimejaa jasho, huenda unahitaji zaidi — kunywa kidogo kidogo kwa saa 1–2 zijazo. Dalili rahisi: mkojo wako unapaswa kurudi kuwa rangi ya manjano hafifu baadaye mchana.</string>
    <string name="what_to_drink">Kunywa nini</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Chaguo bora: Maji safi kwa mazoezi mengi.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Vinywaji vya elektrolaiti: Vinavyosaidia ikiwa:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Unafanya mazoezi kwa bidii kwa zaidi ya dakika 60.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Unatoa jasho sana.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Unafanya mazoezi katika hali ya hewa ya joto/nyevu sana.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Epuka vinywaji vyenye sukari nyingi na vinywaji vya nishati kama chanzo chako kikuu cha unyevu.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Kunywa maji ukiwa mgonjwa (homa, kipuuzi)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Kwa nini maji ni muhimu unapokuwa mgonjwa</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Halijoto yako inapoongezeka, unatoka jasho zaidi na kupumua haraka, hivyo mwili wako hupoteza maji zaidi</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Dalili za baridi/mafua hukausha. Pua, kupumua kwa haraka, kukohoa, na hasa kutapika au kuhara (kama ipo) yote huvuta maji kutoka kwa mwili wako.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Kunywa maji kunasaidia mfumo wako wa kinga. Maji husaidia damu yako kubeba virutubisho na seli za kinga mahali panapohitajika, na kusaidia figo zako kuondoa taka mwilini.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Dalili kwamba huenda hunywi maji ya kutosha</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Mkojo wa manjano giza na kukojoa kidogo sana</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Mdomo na midomo kavu sana</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Kujisikia kizunguzungu, dhaifu au kuchoka sana</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Maumivu ya kichwa yanayohisi kuwa mabaya zaidi unaposimama</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Ukiona ishara hizi, jaribu kuongeza ulaji wako wa maji.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Nini na jinsi ya kunywa</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Maji safi: chaguo kuu, kunywa mara kwa mara.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Vinywaji vya moto: maji ya moto, chai ya mimea, au mchuzi wazi vinaweza: Kutuliza koo chungu, kusaidia kuyeyusha mchafu, kukufanya uhisi raha zaidi</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Suluhisho la mdomo la urejeshaji maji (ORS) au vinywaji vya elektroliti: Vinavyosaidia ikiwa una homa kali, kutapika, au kuhara, ili kubadilisha maji na chumvi. Epuka vinywaji vyenye sukari nyingi sana.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Kidokezo: Ikiwa hujisikii kunywa sana mara moja, nywa kidogo kila dakika chache.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Wakati wa kutafuta msaada wa matibabu (muhimu)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Kunywa maji nyumbani husaidia, lakini unapaswa kuona daktari ikiwa:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Huwezi kushika vinywaji chini (unatapika kila kitu)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Unahisi kizunguzungu sana, kuchanganyikiwa, au moyo unapiga kwa kasi sana.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Una shida ya kupumua, maumivu ya kifua, au homa kali inayodumu.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Mtoto mchanga, mtoto, mwanamke mjamzito, au mtu mzee anaonyesha dalili za ukame.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Kunywa maji hakutibu ugonjwa, lakini inasaidia mwili wako kupona vizuri zaidi.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Vidokezo vya kunywa maji kwa wafanyakazi wa ofisi, wanafunzi, na madereva</string>
    <string name="office_workers">Wafanyakazi wa ofisi</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Weka chupa ya maji kwenye dawati lako ambapo unaweza kuiona.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Kunywa glasi ndogo (150–250 ml) kila saa 1–2.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Tumia "vichocheo": kunywa unapoangalia barua pepe, kumaliza kazi, au kurudi kutoka mapumziko.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Punguza kahawa na vinywaji vyenye sukari; acha maji safi yawe chaguo lako kuu.</string>
    <string name="students">Wanafunzi</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Anza siku kwa glasi ndogo ya maji kabla ya kwenda shuleni.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Beba chupa inayoweza kutumika tena na kunywa wakati wa mapumziko kati ya madarasa.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Unaposoma kwa muda mrefu, kunywa sips chache kila baada ya dakika 30-45.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Usitegemee vinywaji vya kuongeza nguvu au chai tamu sana kama viowevu vyako kuu.</string>
    <string name="drivers">Madereva</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Kunywa maji kabla ya kuondoka kwenye safari ndefu za gari ili kuhakikisha uko na maji ya kutosha.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Daima beba chupa ya maji unapoendesha, hasa kwenye safari ndefu</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Katika safari ndefu, simama kila saa 2 ili kunyosha na kunywa maji. Hii inaweza kusaidia kuzuia uchovu na kuboresha umakini barabarani.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Chagua maji kwa unyevu wa muda mrefu badala ya vinywaji vyenye sukari na kafeini.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Hata katika safari fupi, kunywa maji kidogo kidogo ili kudumisha nishati na umakini, haswa ikiwa unaendesha gari kwa muda mrefu.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Maudhui Ya Msimu Na Hali</string>
    <string name="drink_water">Kunywa Maji</string>
    <string name="health_benefits">Faida Za Afya</string>
    <string name="healthier_skin">Ngozi Yenye Afya Bora</string>
    <string name="seasonal">Msimu</string>
    <string name="explore">Chunguza</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Kuzingatia tu kiasi cha maji unayokunywa, si jinsi mkojo wako unavyoonekana</string>
    <string name="practical_tips">Vidokezo Vya Kivitendo</string>
</resources>