<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Hoe je water op de juiste manier drinkt</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Drink kleine hoeveelheden gedurende de dag, niet alles tegelijk</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Wacht niet tot je erg dorst hebt om te drinken.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Vermijd het drinken van een grote hoeveelheid water in één keer, omdat dit ongemak kan veroorzaken en, bij mensen met onderliggende aandoeningen, zelfs kan leiden tot verstoringen van de elektrolytenbalans.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Aanbevolen dagelijkse waterinname</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Ongeveer 30–35 ml per kilogram lichaamsgewicht per dag.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Als je heel actief bent, het weer heet is, of je veel zweet → dan moet je je inname verhogen.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Als u hart-, nier- of bloeddrukproblemen heeft → moet u uw arts raadplegen voordat u de hoeveelheid water die u drinkt aanpast.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Beste tijd om water te drinken</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Na het wakker worden: 1 klein glas warm water om je lichaam te helpen “opstarten”.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Laat in de ochtend en halverwege de middag: drink 1 à 2 kleine glaasjes en wacht niet tot je echt dorst hebt.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minuten voor de maaltijden: 1 klein glas om de spijsvertering te ondersteunen (vermijd te veel drinken vlak voor het eten).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 uur voor het slapengaan: als je normaal niet \'s nachts wakker wordt om te plassen, kun je een paar slokjes drinken; vermijd veel drinken vlak voor het slapen.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Wat voor soort water moet je drinken?</string>
    <string name="best_options">Beste opties:</string>
    <string name="filtered_water">Gekookt en afgekoeld water</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Gekookt en afgekoeld water</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Mineraalwater uit een betrouwbare bron</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Beperk uw inname van:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Suikerhoudende frisdranken / koolzuurhoudende dranken.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Dranken die zeer veel suiker bevatten (melkthee, flesjes sap, enz.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Koffie, thee en vergelijkbare dranken tellen nog steeds mee als onderdeel van je vochtinname, maar ze bevatten cafeïne → tel ze niet 100% mee voor je dagelijkse waterdoel.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Luister naar je lichaam</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Tekenen dat je mogelijk uitgedroogd bent:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Donkergele urine met een sterke geur.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Droge lippen, droge huid, licht in het hoofd, vermoeidheid</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Overdag heel weinig plassen</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Tekenen dat je mogelijk te veel water drinkt (vooral in korte tijd):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Frequent urineren met zeer heldere, waterachtige urine.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Opgeblazen voelen, misselijk zijn, hoofdpijn hebben of duizelig voelen.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Als je onderliggende gezondheidsproblemen hebt of iets ongewoons opmerkt, moet je een arts raadplegen.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Wees voorzichtig met deze veelvoorkomende fouten bij waterinname.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Wachten tot je DORST hebt om te drinken</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Tegen de tijd dat je dorst voelt, is je lichaam al licht uitgedroogd.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Problemen: Kunnen je moe maken, hoofdpijn bezorgen en je focus verminderen.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Hoe het te repareren:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Drink regelmatig water gedurende de dag in plaats van te wachten tot je dorst hebt:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Na het wakker worden: 1 klein glas (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Late ochtend, middag, avond: telkens 1 klein glaasje.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Veel minder drinken dan je lichaam nodig heeft</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Slechts 2 à 3 glazen per dag drinken, vooral gebruikelijk bij kantoorpersoneel dat in kamers met airconditioning zit.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Problemen: droge huid, constipatie, vermoeidheid, minder vaak plassen, donkergele urine.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Hoe te verhelpen: Aanbevolen dagelijkse waterinname (totaal van gewoon water + soep + fruit):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Gemiddeld: 30–40 ml per kg lichaamsgewicht per dag.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Voorbeeld: 60 kg → ongeveer 1,8–2,4 liter/dag.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Sport je veel of is het erg warm: verhoog je inname.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Te veel in één keer drinken</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">De hele dag vergeten te drinken en \'s avonds \'het goed te maken\' door 1 à 2 liter in één keer te drinken.</string>
    <string name="problems">Problemen:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Overbelast de nieren en kan natrium in het bloed verdunnen (zeldzaam maar gevaarlijk).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Kan een opgeblazen gevoel, indigestie en misselijkheid veroorzaken.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Verdeel het: drink ongeveer 150–250 ml per keer, meerdere keren per dag.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Te dicht bij de maaltijd drinken</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Drink 500-700 ml water vlak voor of direct na een maaltijd.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Problemen: Verdunt maagzuur, kan de spijsvertering vertragen en een opgeblazen gevoel veroorzaken (vooral bij mensen met een gevoelige maag).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minuten voor een maaltijd: 1 klein glas (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Tijdens de maaltijd: neem indien nodig kleine slokjes.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Vermijd grote hoeveelheden drinken direct na een grote maaltijd.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Niet genoeg drinken voor, tijdens en na het sporten</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Hardlopen, voetballen of sporten in de sportschool en pas achteraf beseffen dat je de hele tijd niets hebt gedronken.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Problemen: Uitdroging, spierkrampen, vermoeidheid, lage bloeddruk, duizeligheid.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minuten vóór het sporten: drink 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Tijdens het sporten: neem elke 15-20 minuten een paar kleine slokjes.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Na het sporten: herhydrateer geleidelijk, drink niet in één keer een grote hoeveelheid.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Vaak zeer koud/ijskoud water drinken</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Het hele jaar door dol zijn op ijskoude drankjes.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Kan een plotselinge vernauwing van de bloedvaten in de keel veroorzaken, waardoor keelpijn en hoesten waarschijnlijker worden.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Voor mensen met maagproblemen kan het spasmen en maagpijn veroorzaken.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Hoe het op te lossen: Kies voor koel of licht gekoeld water, en vermijd constant “ijskoud tot het pijn doet aan je tanden”.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Suikerhoudende dranken gebruiken in plaats van gewoon water</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Geef de voorkeur aan frisdranken, melkthee, energiedrankjes, sapjes uit flessen... als belangrijkste vloeistoffen in plaats van water.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Verhoogt de bloedsuikerspiegel, verhoogt het risico op gewichtstoename en tandbederf.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Hydrateert niet zo effectief als gewoon water.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Gewoon water moet nog steeds je belangrijkste drankje zijn.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Suikerhoudende dranken: beperk ze en behandel ze als een occasionele traktatie, niet als je dagelijkse hydratatiebron.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">De kleur van je urine negeren</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Bleekgeel, vrij helder: meestal prima.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Donkergeel met een sterke geur: je bent mogelijk uitgedroogd (tenzij je bepaalde medicijnen/vitamines neemt).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Rood, bruin of ongewoon troebel: u moet een arts raadplegen.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Blindelings geloven “je moet 3 liter per dag drinken”</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Jezelf dwingen om een vaste hoeveelheid (2–3 liter) te volgen zonder rekening te houden met je lichaamsgewicht, activiteitsniveau of het weer. Iedereen heeft andere behoeften</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">De formule van 30–40 ml/kg lichaamsgewicht.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Je dorstgevoel</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">De kleur van je urine</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Veel water drinken vlak voor het slapengaan</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">500–700 Ml water drinken vlak voor het slapengaan omdat je denkt dat het “goed is voor de nieren en de huid”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Je moet mogelijk wakker worden om te plassen, wat je slaap verstoort.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Oudere volwassenen of mensen met hart- of nierproblemen kunnen gezwollen benen, zwelling en ongemak ervaren.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 uur voor het slapengaan: je kunt een klein glas nemen.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Net voor het slapengaan: neem gewoon een paar slokjes als je dorst hebt.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Voordelen van het drinken van citroenwater</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">De lichte citrussmaak maakt gewoon water aangenamer, waardoor veel mensen van nature meer drinken gedurende de dag</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Vitamine C boost</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Citroenen zijn een goede bron van vitamine C, een antioxidant die je immuunsysteem ondersteunt en helpt cellen te beschermen tegen schade.</string>
    <string name="supports_digestion">Ondersteunt de spijsvertering</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Warm citroenwater in de ochtend kan de spijsvertering stimuleren en ervoor zorgen dat sommige mensen zich na de maaltijd minder opgeblazen of zwaar voelen.</string>
    <string name="freshens_breath">Verfrist de adem</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">De zure, citrusachtige smaak kan tijdelijk helpen om een slechte adem te verminderen (maar je moet daarna nog steeds met gewoon water spoelen om je tanden te beschermen).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Kan de gezondheid van de huid ondersteunen</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Goed gehydrateerd blijven plus wat vitamine C binnenkrijgen kan de collageenproductie ondersteunen, wat belangrijk is voor de huidelasticiteit en het algemene huiduiterlijk.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Hoe water je helpt beter te slapen</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Houdt je lichaam in balans</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Wanneer je goed gehydrateerd bent, zijn je hart, bloedsomloop en lichaamstemperatuur stabieler. Dit helpt je lichaam zich te ontspannen en soepeler in slaap te vallen.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Vermindert nachtelijke krampen en ongemak</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Lichte uitdroging kan bijdragen aan spierkrampen, hoofdpijn, een droge mond of een schorre keel ’s nachts — allemaal factoren die je wakker kunnen maken of het moeilijker maken om in slaap te vallen.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Helpt je lichaam herstellen terwijl je rust</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Gehydrateerd blijven ondersteunt de bloedsomloop en afvalverwijdering, waardoor je lichaam kan herstellen tijdens diepe slaap.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Belangrijke opmerking: Drink het grootste deel van je vocht eerder op de dag en neem \'s avonds slechts kleine slokjes—vermijd grote hoeveelheden vlak voor het slapengaan om te voorkomen dat je wakker wordt om te plassen.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Ondersteunt hormoon- en zenuwstelselfunctie</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Water speelt een rol in hoe je lichaam bepaalde hormonen en neurotransmitters produceert en reguleert. Wanneer je niet uitgedroogd bent, kunnen processen die je slaap-waakcyclus beïnvloeden efficiënter werken.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Drinkwater en gewichtsverlies</string>
    <string name="helps_control_appetite">Helpt de eetlust te beheersen</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">We verwarren dorst vaak met honger. Eerst een glas water drinken helpt je het verschil te herkennen, en water drinken 15–30 minuten voor de maaltijden kan helpen om je vol te voelen met kleinere porties.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Vervangt calorierijke dranken</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Suikerhoudende dranken (frisdranken, melkthee, koffie met suiker, sap) verruilen voor gewoon water scheelt een hoop \'lege\' calorieën. Over weken en maanden kan deze besparing een echt verschil maken voor je gewicht.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Ondersteunt de stofwisseling en energieniveaus</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Zelfs lichte uitdroging kan ervoor zorgen dat je je moe voelt en minder geneigd bent om te bewegen of te sporten. Goed gehydrateerd blijven helpt je lichaam efficiënt te werken, ondersteunt een normale stofwisseling en maakt het makkelijker om actief te blijven.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Helpt de spijsvertering en vermindert een opgeblazen gevoel</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Voldoende water drinken helpt je spijsvertering soepel te werken en kan constipatie en een opgeblazen gevoel verminderen, wat mensen soms het gevoel geeft “zwaarder” te zijn dan ze echt zijn.</string>
    <string name="important_reminder">Belangrijke herinnering:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Een uitgebalanceerd, caloriearm dieet volgen.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Meer bewegen (oefeningen, wandelen, dagelijkse activiteiten)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Slapen en omgaan met stress</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Gebruik water verstandig: drink regelmatig water, vervang zoete dranken waar mogelijk, en neem een glas voor de maaltijd—zonder te veel te drinken.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Drinkwater en het spijsverteringsstelsel</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Helpt de spijsvertering in de mond op gang te brengen</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Water vormt een belangrijk deel van speeksel, dat helpt voedsel te verzachten en begint met het afbreken van koolhydraten. Dit maakt slikken gemakkelijker en vermindert de belasting op je slokdarm en maag.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Ondersteunt de maagfunctie</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Je maag heeft voldoende vocht nodig om voedsel te mengen met maagzuur en spijsverteringsenzymen. Dit “mengsel” helpt voedsel in kleinere stukjes te breken, zodat voedingsstoffen makkelijker in de darmen kunnen worden opgenomen.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Houdt de darmen in beweging</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Water helpt bij het oplossen van voedingsstoffen en vervoert ze door het spijsverteringskanaal. Het houdt de inhoud van je darmen ook zacht en in beweging, waardoor het risico op verstopping afneemt.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Werkt samen met vezels</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Voedingsvezels (uit groenten, fruit, volkoren granen) hebben water nodig om goed hun werk te doen. Zonder voldoende water kunnen vezelrijke maaltijden juist een opgeblazen gevoel en harde ontlasting veroorzaken. Met voldoende water helpen vezels bij het vormen van zachte, volumineuze ontlasting die makkelijker te passeren is.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Vermindert constipatie en een opgeblazen gevoel</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Wanneer je uitgedroogd bent, onttrekt je lichaam meer water uit de ontlasting, waardoor deze droog en hard wordt. Dit kan leiden tot verstopping, persen, aambeien en een gevoel van zwaarte of een opgeblazen gevoel.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Kan bij sommige mensen brandend maagzuur verlichten</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Kleine slokjes water kunnen milde brandend maagzuur verlichten, maar te veel drinken tijdens de maaltijd kan bij sommigen reflux verergeren—houd het dus bij een comfortabele, matige hoeveelheid.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Drink regelmatig water gedurende de dag</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Drink een klein glaasje 15-30 minuten voor de maaltijd.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Tijdens de maaltijd langzaam nippen—niet gulpen.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Als je vaak een opgeblazen gevoel hebt of verstopt bent, verhoog dan zowel water als vezels tegelijk.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">De effecten van water op de hersenen en concentratie</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Behoudt energie en alertheid</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">De hersenen bestaan voor ~70–75% uit water, dus zelfs lichte uitdroging kan vermoeidheid en hersenmist veroorzaken. Gehydrateerd blijven helpt je helderder te denken en alerter te voelen.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Ondersteunt focus en concentratie</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Uitdroging kan de focus en concentratie verminderen, waardoor studenten, kantoormedewerkers en chauffeurs afgeleid raken en meer fouten maken.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Helpt bij stemming en stressniveaus</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Niet genoeg water drinken kan je prikkelbaar, neerslachtig en gestresster maken. Gehydrateerd blijven helpt je hersenen je stemming stabieler te reguleren.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Vermindert hoofdpijn bij sommige mensen</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Te weinig water drinken kan hoofdpijn veroorzaken bij veel mensen. Hoewel uitdroging niet de oorzaak is van elke hoofdpijn, kan regelmatig drinken helpen om milde hoofdpijn door uitdroging te verminderen.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Ondersteunt geheugen en mentale prestaties</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Gehydrateerd blijven ondersteunt geheugen, reactietijd en focus—vooral tijdens examens of lange werksessies.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Vertrouw niet alleen op koffie of energiedrankjes. Houd water in de buurt en drink regelmatig, vooral tijdens het studeren, werken of autorijden. Lichtgele urine en constante energie zijn tekenen dat u goed gehydrateerd bent.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Invloed van alcohol op je gezondheid</string>
    <string name="shortterm_effects">Kortetermijneffecten</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alcohol kan je reacties vertragen en je evenwicht verstoren, waardoor het risico op ongevallen toeneemt.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Het kan de stemming en het gedrag beïnvloeden (van ontspannen tot prikkelbaar of agressief).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Het droogt je ook uit doordat je vaker moet plassen, wat leidt tot hoofdpijn, een droge mond en een kater.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Bovendien kan het de maag irriteren en misselijkheid, braken of pijn veroorzaken.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Langetermijneffecten (bij frequent of zwaar drinken)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Leverschade: Na verloop van tijd kan alcohol leververvetting, hepatitis en uiteindelijk cirrose veroorzaken, waarbij littekenweefsel gezond leverweefsel vervangt.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Hart- en bloeddrukproblemen: Zwaar drinken kan na verloop van tijd de bloeddruk verhogen, het hart verzwakken en het risico op hartaandoeningen en beroertes verhogen.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Brein en mentale gezondheid: Langdurig alcoholgebruik kan geheugen en concentratie verstoren, stemming verslechteren (angst/depressie) en risico op verslaving vergroten.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Spijsverteringssysteem en kankerrisico: langdurig zwaar alcoholgebruik kan het slijmvlies van de mond, keel, maag en darmen beschadigen en verhoogt het risico op verschillende vormen van kanker (vooral mond, keel, lever, borst en dikke darm).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Immuunsysteem: Chronisch zwaar drinken kan je immuunsysteem verzwakken, waardoor het voor je lichaam moeilijker wordt om infecties te bestrijden.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Gewicht en slaap</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alcohol voegt “lege” calorieën toe die kunnen leiden tot gewichtstoename, vooral met suikerrijke mixers of snacks laat op de avond. Het kan je helpen sneller in slaap te vallen, maar het verstoort diepe en REM-slaap, waardoor de slaapkwaliteit afneemt.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Belangrijke opmerking: Zelfs laag tot matig drinken is niet risicovrij. Voor sommige mensen (zwangerschap, bepaalde gezondheidsaandoeningen, specifieke medicijnen of een voorgeschiedenis van verslaving) is de veiligste keuze geen alcohol.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Drinkwater om hormonale acne te verminderen</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Ondersteunt de ontgifting en balans van het lichaam</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Je nieren en lever verwerken hormonen en afval. Door gehydrateerd te blijven, kunnen ze efficiënt werken, wat de hormoonbalans en een gezondere huid kan ondersteunen.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Helpt de huidbarrière en het vochtgehalte te behouden</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Uitdroging kan de huid dof, strak en gemakkelijk geïrriteerd maken. Gehydrateerd blijven ondersteunt de huidbarrière en kan roodheid en acne-gerelateerde irritatie verminderen.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Ondersteunt de bloedcirculatie en de levering van voedingsstoffen</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Water helpt het bloed soepel te laten stromen:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Voedingsstoffen, zuurstof en gunstige verbindingen worden efficiënter naar huidcellen getransporteerd.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Afvalstoffen worden effectiever afgevoerd</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Dit kan na verloop van tijd bijdragen aan een helderdere, gezonder uitziende teint.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Kan droogte-gerelateerde vettigheid verminderen</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Voor sommige mensen, wanneer de huid erg uitgedroogd is:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Het kan compenseren door meer olie te produceren</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Hierdoor kan de huid er glanzend uitzien, maar eronder nog steeds droog aanvoelen</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Goed gehydrateerd blijven (en de juiste moisturizer gebruiken) kan je huid helpen zich meer in balans te voelen en minder te “overcompenseren.”</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Hoe drink je water om gezichtsvetheid te verminderen</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Ondersteunt hydratatie van de huid van binnenuit</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Water helpt de algehele vochtbalans van je lichaam te behouden. Wanneer je goed gehydrateerd bent:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Je huid voelt minder snel trekkerig, ruw of schilferig aan.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Fijne lijntjes door droogheid kunnen zachter lijken.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Zie het als het geven van een betere "basis" aan je huid, zodat je moisturizer en huidverzorgingsroutine effectiever werken.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Helpt de huidbarrière beter te functioneren</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Bij sommigen kan een zeer uitgedroogde huid ervoor zorgen dat de huid meer olie gaat produceren om de uitdroging te compenseren.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Hoewel water vette huid niet uitschakelt, kan gehydrateerd blijven plus het gebruik van de juiste vochtinbrengende crème helpen om je huid meer in balans te laten voelen.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Helpt bij ontgiftingsprocessen (indirect)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Water zelf ‘ontgift’ je huid niet als bij toverslag, maar:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Het helpt je nieren en lever goed te werken.</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Deze organen verwerken afvalstoffen en bijproducten die, als ze niet goed worden afgehandeld, ontstekingen in het lichaam kunnen beïnvloeden.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Minder interne ‘stress’ kan zich extern uiten in een kalmere, evenwichtigere huid.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Fouten bij het drinken van water die je huid schaden</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">De hele dag te weinig water drinken</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Chronische milde uitdroging kan ervoor zorgen dat uw huid er dof en trekkerig uitziet en vatbaarder is voor fijne lijntjes veroorzaakt door uitdroging. Het kan ook roodheid en irritatie duidelijker maken.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Geloven dat ‘alleen water mijn huid zal herstellen’</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Water ondersteunt een gezonde huid, maar het kan zonnebrandcrème, een goede huidverzorgingsroutine, gebalanceerde voeding, slaap en stressmanagement niet vervangen. Alleen vertrouwen op het drinken van water en deze factoren negeren kan je teleurstellen.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Beste momenten om water te drinken voor een gladdere, klarere huid</string>
    <string name="right_after_waking_up">Direct na het wakker worden</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Drink ’s ochtends 1 klein glas (200–300 ml). Dit helpt je lichaam te herhydrateren na een nacht slaap en ondersteunt de circulatie en ontgiftingsprocessen die je huid beïnvloeden.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minuten vóór de maaltijd</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Drink een klein glas water 20–30 minuten vóór het eten.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Dit ondersteunt de spijsvertering, helpt voedingsstoffen beter op te nemen en kan zware, opgeblazen gevoelens voorkomen die op je gezicht te zien zijn.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Tussen de maaltijden door (niet alleen bij de maaltijden)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Neem slokjes water tussen de maaltijden door in plaats van alleen tijdens de maaltijden.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Regelmatige hydratatie helpt de huidbarrière stabieler te houden, waardoor droogheid en irritatie worden verminderd.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Voor en na het sporten</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Voor het sporten: drink een klein glas water. Na het sporten: hydrateer geleidelijk opnieuw. Goede hydratatie tijdens het zweten en herstel bevordert de bloedcirculatie en huidherstel, wat je na verloop van tijd een gezondere uitstraling geeft.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Tijdens lange periodes van schermtijd of studie</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Bij langdurig werken of studeren, neem elke 30–60 minuten een paar slokjes. Dit houdt de bloedsomloop en concentratie stabiel, en voorkomt dat je huid die vermoeide, doffe uitstraling krijgt.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1-2 uur voor het slapengaan (maar niet te veel vlak ervoor)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Je kunt een klein glas drinken 1–2 uur voor het slapengaan.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Vermijd het snel drinken van water vlak voor het slapengaan, zodat je slaap (en het nachtelijke herstel van je huid) niet wordt onderbroken door toiletbezoeken.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Water drinken tijdens je menstruatie</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Vermindert opgeblazenheid en vochtretentie</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Voldoende water drinken helpt je lichaam overtollig vocht af te voeren. Dit kan het zware, gezwollen gevoel in je buik en benen verlichten.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Helpt bij krampen en hoofdpijn</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Lichte uitdroging kan menstruatiekrampen en hoofdpijn erger laten aanvoelen. Water drinken ondersteunt de bloedcirculatie en spierfunctie, wat kan helpen om ongemak te verminderen.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Ondersteunt stemming en energie</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Wanneer je te weinig water hebt, heb je meer kans om je moe, prikkelbaar en wazig te voelen.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Goede hydratatie helpt je energie en concentratie stabieler te houden tijdens je cyclus.</string>
    <string name="aids_digestion">Bevordert de spijsvertering</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Veel mensen ervaren constipatie of spijsverteringsveranderingen tijdens hun menstruatie. Voldoende water drinken (plus vezels eten) helpt je darmen in beweging te houden en vermindert een opgeblazen gevoel.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hydratatie voor zwangere vrouwen</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Ondersteunt bloedvolume en circulatie</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Ondersteunt het bloedvolume en de circulatie. Tijdens de zwangerschap neemt je bloedvolume toe. Voldoende water drinken helpt je hart en bloedvaten goed te functioneren om zuurstof en voedingsstoffen naar de baby te vervoeren.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Helpt bij het vormen van vruchtwater</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Water draagt bij aan de productie van vruchtwater, dat je baby in de baarmoeder dempt en beschermt.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Vermindert veelvoorkomende zwangerschapsongemakken</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Verminder constipatie en aambeien.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Verlicht zwelling (waterretentie).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Verlaag de kans op hoofdpijn en duizeligheid</string>
    <string name="supports_kidney_function">Ondersteunt de nierfunctie</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Hoeveel te drinken (algemene richtlijn)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Zwangere vrouwen moeten streven naar 2–2,5 liter vocht per dag, afhankelijk van lichaamsgrootte, klimaat en activiteitsniveau.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Dit omvat water, soepen, melk, kruidenthee en water uit voedingsmiddelen (fruit, groenten).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Lichtgele urine = meestal goed gehydrateerd</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Donkergeel, sterke geur = mogelijk meer vloeistoffen nodig</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Volg altijd het advies van uw arts of verloskundige, vooral als u aandoeningen heeft zoals pre-eclampsie, nierproblemen of zwangerschapsdiabetes.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Hoeveel water moet je drinken bij warm weer?</string>
    <string name="general_guideline">Algemene richtlijn</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Aanbevolen vochtinname voor gezonde volwassenen:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 liter per dag onder normale omstandigheden.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Bij warm weer 0,5–1 liter extra toevoegen, vooral bij veel zweten.</string>
    <string name="simple_rule">Eenvoudige regel:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml water per kg lichaamsgewicht per dag, voeg dan meer toe als het warm is of je actief bent.</string>
    <string name="example_hot_weather">Voorbeeld (heet weer):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 kg persoon → basis ~ 1,8 – 2,4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Voeg 0,5 – 1 l toe bij werken/bewegen in de hitte → Totaal ~ 2,3 – 3,4 l/dag.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">In plaats van een perfect getal na te jagen, let op:
Dorst: vaak dorstig voelen = je hebt misschien meer nodig.
Urinekleur: lichtgeel = meestal goed; donkergeel = drink meer.
Symptomen van lichte uitdroging: droge mond, hoofdpijn, duizeligheid, vermoeidheid.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Wanneer je veel zweet</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Als je buiten werkt, sport of op een motorfiets rijdt in de hete zon: Neem regelmatig slokjes water (elke 15–20 minuten) in plaats van te wachten tot je heel dorstig bent.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Bij zeer intens zweten over een lange periode kan een orale rehydratieoplossing of elektrolytendrank ook helpen om zouten aan te vullen (maar vermijd zeer suikerrijke dranken).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Overdrijf het niet</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Vermijd enorme hoeveelheden water in korte tijd naar binnen te werken (bijvoorbeeld 1 - 2 liter binnen een uur). Te veel water te snel kan elektrolyten verdunnen en ervoor zorgen dat je je niet lekker voelt.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Belangrijkste idee: Bij warm weer drink meer dan normaal, verspreid het over de dag, let op de kleur van je urine en verhoog je inname als je zweet – maar drink geen extreme hoeveelheden in één keer.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Hydratatietips tijdens het sporten</string>
    <string name="before_your_workout">Voor je training</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 uur van tevoren: drink ongeveer 300–500 ml water. 15–20 minuten van tevoren: als je dorst hebt, neem dan nog 100–200 ml. Vermijd het starten van je training terwijl je al dorstig bent of met een te volle maag van water.</string>
    <string name="during_your_workout">Tijdens je training</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Voor lichte tot matige inspanning (minder dan 1 uur): neem elke 15-20 minuten 100-150 ml.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Voor intensieve/lange trainingen (langer dan 1 uur), vooral bij warmte: blijf regelmatig drinken. Overweeg een elektrolytendrank met weinig suiker als je veel zweet.👉 Belangrijkste idee: drink regelmatig, wacht niet tot je heel dorstig bent.</string>
    <string name="after_your_workout">Na je training</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Drink 200–500 ml water binnen 30 minuten na afloop.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Als je kleding doorweekt is van het zweet, heb je misschien meer nodig — neem langzaam kleine slokjes gedurende de volgende 1–2 uur. Een eenvoudig teken: je urine zou later op de dag weer lichtgeel moeten zijn.</string>
    <string name="what_to_drink">Wat te drinken</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Beste keuze: Gewoon water voor de meeste trainingen.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Elektrolytendranken: Handig als:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Je sport intensief meer dan 60 minuten.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Je zweet hevig.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Je traint in zeer warm/vochtig weer.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Vermijd zeer suikerrijke dranken en energiedranken als je belangrijkste hydratatiebron.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Water drinken bij ziekte (koorts, verkoudheid)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Waarom water belangrijk is als je ziek bent</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Wanneer je temperatuur hoger is, zweet je meer en adem je sneller, waardoor je lichaam meer water verliest</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Verkoudheids- of griepklachten drogen je uit. Loopneus, snelle ademhaling, hoesten en vooral braken of diarree (indien aanwezig) trekken allemaal water uit je lichaam.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Hydratatie ondersteunt je immuunsysteem. Water helpt je bloed om voedingsstoffen en immuuncellen te vervoeren naar waar ze nodig zijn, en ondersteunt je nieren bij het verwijderen van afvalstoffen.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Tekenen dat je misschien niet genoeg drinkt</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Donkergele urine en heel weinig plassen</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Zeer droge mond en lippen</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Duizelig, zwak of extreem moe voelen</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Hoofdpijn die erger wordt als je opstaat</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Als je deze tekenen opmerkt, probeer dan je vochtinname te verhogen.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Wat en hoe te drinken</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Gewoon water: eerste keuze, vaak nippen.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Warme vloeistoffen: warm water, kruidenthee of heldere bouillon kunnen: een zere keel verzachten, helpen slijm los te maken, je comfortabeler laten voelen</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Orale rehydratatieoplossing (ORS) of elektrolytdranken: nuttig bij hoge koorts, braken of diarree om zowel water als zouten aan te vullen. Vermijd dranken met veel suiker.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Tip: Als je niet veel in één keer wilt drinken, neem dan om de paar minuten kleine slokjes.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Wanneer medische hulp zoeken (belangrijk)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Water drinken thuis helpt, maar raadpleeg een arts als:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Je kunt geen vloeistoffen binnenhouden (braakt alles uit)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Je voelt je erg duizelig, verward of hebt een zeer snelle hartslag.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Je hebt moeite met ademhalen, pijn op de borst of een hoge, aanhoudende koorts.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Een baby, kind, zwangere vrouw of oudere persoon vertoont tekenen van uitdroging.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hydratatie geneest de ziekte niet, maar helpt je lichaam beter te herstellen.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Hydratatietips voor kantoorpersoneel, studenten en chauffeurs</string>
    <string name="office_workers">Kantoormedewerkers</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Houd een waterfles op je bureau waar je hem kunt zien.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Drink een klein glas (150–250 ml) elke 1–2 uur.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Gebruik “triggers”: drink wanneer je e-mails checkt, een taak afmaakt of terugkomt van een pauze.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Beperk koffie en suikerhoudende dranken; laat gewoon water je belangrijkste keuze zijn.</string>
    <string name="students">Studenten</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Begin de dag met een klein glas water voordat je naar school gaat.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Neem een herbruikbare fles mee en drink tijdens de pauzes tussen de lessen.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Wanneer je lang studeert, drink dan elke 30–45 minuten een paar slokjes.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Vertrouw niet op energiedrankjes of zeer zoete thee als je belangrijkste vloeistoffen.</string>
    <string name="drivers">Bestuurders</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Drink water voordat je aan lange ritten begint om ervoor te zorgen dat je goed gehydrateerd bent.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Neem altijd een waterfles mee tijdens het rijden, vooral op lange ritten.</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Stop tijdens lange ritten elke 2 uur om uit te strekken en te hydrateren. Dit kan vermoeidheid helpen voorkomen en de concentratie op de weg verbeteren.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Kies water voor langdurige hydratatie in plaats van suikerhoudende dranken en cafeïne.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Zelfs op korte ritten, nip water om je energie en alertheid te behouden, vooral als je langdurig rijdt.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Seizoensgebonden &amp; Situationele Inhoud</string>
    <string name="drink_water">SmartDrink AI</string>
    <string name="health_benefits">Gezondheidsvoordelen</string>
    <string name="healthier_skin">Gezondere Huid</string>
    <string name="seasonal">Seizoensgebonden</string>
    <string name="explore">Ontdekken</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Alleen letten op hoeveel water je drinkt, niet op hoe je urine eruitziet</string>
    <string name="practical_tips">Praktische Tips</string>
</resources>
