<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Cara Minum Air yang Betul</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Minum sedikit-sedikit sepanjang hari, bukan semua sekali gus.</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">Jangan tunggu sehingga anda sangat dahaga untuk minum.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Elakkan minum sejumlah besar air sekaligus, kerana ia boleh menyebabkan ketidakselesaan dan, pada individu dengan keadaan kesihatan tertentu, boleh menyebabkan ketidakseimbangan elektrolit.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Pengambilan air harian yang disyorkan</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Sekitar 30–35 ml setiap kilogram berat badan setiap hari.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Jika anda sangat aktif, cuaca panas, atau anda banyak berpeluh → anda perlu meningkatkan pengambilan anda.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Jika anda mempunyai masalah jantung, buah pinggang, atau tekanan darah → anda mesti berunding dengan doktor anda sebelum menyesuaikan jumlah air yang anda minum.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Masa terbaik untuk minum air</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Selepas bangun tidur: 1 gelas kecil air suam untuk membantu “menghidupkan” badan anda.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Lewat pagi &amp; tengah hari: minum 1–2 gelas kecil, dan jangan tunggu sehingga anda benar-benar dahaga.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minit sebelum makan: 1 gelas kecil untuk menyokong pencernaan (elakkan minum terlalu banyak sebelum makan).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1-2 jam sebelum tidur: jika anda biasanya tidak bangun untuk membuang air kecil pada waktu malam, anda boleh minum beberapa teguk; elakkan minum banyak sebelum tidur.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">Jenis air apa yang patut anda minum?</string>
    <string name="best_options">Pilihan terbaik:</string>
    <string name="filtered_water">Air rebus yang disejukkan</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Air rebus dan disejukkan</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Air mineral dari sumber yang boleh dipercayai</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Hadkan pengambilan anda:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Minuman ringan bergula / minuman berkarbonat.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Minuman yang sangat tinggi kandungan gula (teh susu, jus botol, dsb.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">Kopi, teh dan minuman serupa masih dikira sebagai sebahagian daripada pengambilan cecair anda, tetapi ia mengandungi kafein → anda tidak sepatutnya mengiranya 100% ke arah matlamat air harian anda.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Dengarkan badan anda</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Tanda-tanda anda mungkin mengalami dehidrasi:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Urin kuning gelap dengan bau yang kuat.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Bibir kering, kulit kering, pening, keletihan</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Kencing sangat sedikit pada siang hari</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Tanda-tanda anda mungkin minum terlalu banyak air (terutamanya dalam tempoh yang singkat):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Kerap kencing dengan air kencing yang sangat jernih seperti air.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Rasa kembung, mual, sakit kepala, atau rasa pening.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Jika anda mempunyai keadaan kesihatan yang mendasari atau perasan apa-apa yang tidak biasa, anda patut berjumpa doktor.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Hati-hati dengan kesilapan pengambilan air yang biasa ini.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Menunggu hingga haus baru minum</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Pada masa anda berasa dahaga, badan anda sudah sedikit dehidrasi.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Masalah: Boleh membuat anda letih, menyebabkan sakit kepala, dan mengurangkan fokus anda.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Cara memperbaikinya:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Minum air sedikit-sedikit secara kerap sepanjang hari daripada menunggu sehingga dahaga:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Selepas bangun tidur: 1 gelas kecil (200–300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Lewat pagi, petang, malam: 1 gelas kecil setiap kali.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Minum jauh lebih sedikit daripada keperluan badan anda</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Hanya minum 2-3 gelas sehari, terutamanya biasa di kalangan pekerja pejabat yang duduk di dalam bilik berhawa dingin.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Masalah: Kulit kering, sembelit, keletihan, kencing kurang kerap, air kencing kuning gelap.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Cara mengatasi: Cadangan pengambilan air harian (jumlah dari air putih + sup + buah):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">Purata: 30–40 ml setiap kg berat badan setiap hari.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Contoh: 60 kg → kira-kira 1.8–2.4 liter/hari.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Jika anda banyak bersenam atau cuaca sangat panas: tingkatkan pengambilan anda.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Minum terlalu banyak sekaligus</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Lupa minum sepanjang hari, kemudian “menggantikannya” pada waktu malam dengan minum 1–2 liter sekaligus.</string>
    <string name="problems">Masalah:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Membebankan buah pinggang dan boleh mencairkan natrium dalam darah (jarang tetapi berbahaya).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Boleh menyebabkan kembung, gangguan pencernaan, dan mual.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Minum secara berperingkat: minum kira-kira 150–250 ml setiap kali, beberapa kali sepanjang hari.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Minum terlalu dekat dengan waktu makan</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Minum 500–700 ml air tepat sebelum atau selepas makan.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Masalah: Mencairkan asid perut, boleh melambatkan pencernaan dan menyebabkan kembung (terutamanya pada orang dengan perut sensitif).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minit sebelum makan: 1 gelas kecil (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Semasa makan: teguk sedikit jika perlu.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Elakkan minum dalam jumlah banyak segera selepas makan besar.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">Tidak minum secukupnya sebelum, semasa, dan selepas senaman</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Berlari, bermain bola sepak, atau bersenam di gym dan baru sedar selepas itu yang anda tak minum apa-apa sepanjang masa.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Masalah: Dehidrasi, kekejangan otot, keletihan, tekanan darah rendah, pening.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minit sebelum bersenam: minum 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Semasa bersenam: setiap 15–20 minit, ambil beberapa teguk kecil.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Selepas bersenam: minum air secara beransur-ansur, jangan minum dalam jumlah besar sekaligus.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Kerap minum air sejuk/berais</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Menyukai minuman sejuk ais sepanjang tahun.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Boleh menyebabkan penyempitan pembuluh darah secara tiba-tiba di kerongkong, menjadikan sakit tekak dan batuk lebih mungkin.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Bagi orang yang mempunyai masalah perut, ia boleh mencetuskan kejang dan sakit perut.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Cara membaikinya: Gunakan air sejuk atau sedikit sejuk, dan elakkan air yang terlalu sejuk sehingga gigi anda sakit sepanjang masa.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Menggunakan minuman bergula sebagai ganti air kosong</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Mengutamakan minuman ringan, teh susu, minuman tenaga, jus dalam botol... sebagai cecair utama anda menggantikan air.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Meningkatkan gula darah, meningkatkan risiko penambahan berat badan dan karies gigi.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">Tidak menghidratkan seefektif air biasa.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">Air kosong masih harus menjadi minuman utama anda.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Minuman bergula: hadkan dan anggap seperti hidangan sesekali sahaja, bukan sumber hidrasi harian anda.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Mengabaikan warna air kencing anda</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Kuning pucat, agak jernih: biasanya baik.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Kuning gelap dengan bau yang kuat: anda mungkin dehidrasi (kecuali anda sedang mengambil ubat-ubatan/vitamin tertentu).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Merah, coklat, atau keruh yang tidak biasa: anda perlu jumpa doktor.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Percaya buta bahawa "anda mesti minum 3 liter sehari"</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Memaksa diri mengikuti jumlah tetap (2–3 liter) tanpa mempertimbangkan berat badan anda, tahap aktiviti, atau cuaca. Keperluan setiap orang berbeza.</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">Formula 30–40 ml/kg berat badan.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Rasa dahaga anda</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">Warna air kencing anda</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Minum banyak air tepat sebelum tidur</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Minum 500–700 ml air sejurus sebelum tidur kerana anda fikir ia "baik untuk buah pinggang dan kulit"</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Anda mungkin perlu bangun untuk buang air kecil, yang mengganggu tidur anda.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Warga emas atau orang dengan masalah jantung atau buah pinggang mungkin mengalami kaki bengkak, kembung, dan ketidakselesaan.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 jam sebelum tidur: anda boleh minum segelas kecil.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Tepat sebelum tidur: hanya minum beberapa teguk jika anda rasa dahaga.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Manfaat minum air lemon</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">Rasa sitrus yang ringan menjadikan air kosong lebih menyenangkan, jadi ramai orang secara semula jadi minum lebih banyak sepanjang hari</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Peningkatan Vitamin C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Lemon adalah sumber vitamin C yang baik, antioksidan yang menyokong sistem imun anda dan membantu melindungi sel daripada kerosakan.</string>
    <string name="supports_digestion">Menyokong pencernaan</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">Air lemon hangat pada waktu pagi boleh merangsang pencernaan dan membantu sesetengah orang berasa kurang kembung atau berat selepas makan.</string>
    <string name="freshens_breath">Menyegarkan nafas</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">Rasa masam dan sitrus boleh membantu mengurangkan bau mulut secara sementara (tetapi anda masih harus berkumur dengan air biasa selepas itu untuk melindungi gigi anda).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Mungkin menyokong kesihatan kulit</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Kekal terhidrat dengan baik serta mengambil vitamin C boleh menyokong pengeluaran kolagen, yang penting untuk keanjalan kulit dan penampilan kulit secara keseluruhan.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Bagaimana air membantu anda tidur lebih lena</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Menjaga keseimbangan badan anda</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Apabila anda terhidrat dengan baik, jantung, peredaran darah, dan suhu badan anda lebih stabil. Ini membantu badan anda relaks dan beralih ke tidur dengan lebih lancar.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Mengurangkan kram malam dan ketidakselesaan</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">Dehidrasi ringan boleh menyumbang kepada kejang otot, sakit kepala, mulut kering, atau tekak yang menggatal pada waktu malam — semua ini boleh membangunkan anda atau menyukarkan anda untuk tertidur.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Membantu badan anda pulih semasa anda berehat</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Menjaga hidrasi menyokong peredaran darah dan pembuangan sisa, membantu badan anda pulih semasa tidur nyenyak.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Nota penting: Minum kebanyakan cecair anda lebih awal pada siang hari, dan hanya teguk sedikit pada malam—elakkan jumlah besar tepat sebelum tidur untuk mengelakkan terjaga untuk buang air kecil.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Menyokong fungsi hormon dan sistem saraf</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">Air memainkan peranan dalam cara badan anda menghasilkan dan mengawal selia hormon dan neurotransmiter tertentu. Apabila anda tidak mengalami dehidrasi, proses yang mempengaruhi kitaran tidur-bangun anda boleh berfungsi dengan lebih cekap.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Minum air dan penurunan berat badan</string>
    <string name="helps_control_appetite">Membantu mengawal selera makan</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">Kita sering tersalah anggap dahaga sebagai lapar. Minum segelas air terlebih dahulu membantu anda membezakannya, dan minum air 15-30 minit sebelum makan boleh membantu anda berasa kenyang dengan bahagian yang lebih kecil.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Menggantikan minuman berkalori tinggi</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Menukar minuman manis (minuman ringan, teh susu, kopi manis, jus) dengan air kosong mengurangkan banyak kalori "kosong". Selama beberapa minggu dan bulan, pengurangan ini boleh membuat perbezaan yang nyata kepada berat badan anda.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Menyokong metabolisme dan tahap tenaga</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Dehidrasi ringan pun boleh membuat anda rasa letih dan kurang cenderung untuk bergerak atau bersenam. Kekal terhidrat dengan baik membantu badan anda berfungsi dengan cekap, menyokong metabolisme normal, dan memudahkan anda untuk kekal aktif.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Membantu pencernaan dan mengurangkan kembung</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Minum air yang mencukupi membantu sistem penghadaman anda berfungsi dengan lancar dan boleh mengurangkan sembelit dan kembung perut, yang kadangkala membuatkan orang berasa "lebih berat" daripada yang sebenarnya.</string>
    <string name="important_reminder">Peringatan penting:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Mengamalkan diet seimbang dengan kalori yang lebih rendah.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Lebih banyak bergerak (bersenam, berjalan, aktiviti harian)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Tidur dan mengurus tekanan</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Gunakan air dengan bijak: Minum air secara kerap, gantikan minuman bergula bila boleh, dan minum segelas sebelum makan—tanpa minum berlebihan.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Air minuman dan sistem penghadaman</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Membantu memulakan pencernaan di mulut</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">Air adalah sebahagian penting daripada air liur, yang membantu melunakkan makanan dan mula memecahkan karbohidrat. Ini memudahkan menelan dan mengurangkan tekanan pada esofagus serta perut anda.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Menyokong fungsi perut</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Perut anda memerlukan cecair yang cukup untuk mencampur makanan dengan asid perut dan enzim pencernaan. Campuran ini membantu memecahkan makanan menjadi kepingan yang lebih kecil supaya nutrien boleh diserap dengan lebih mudah di usus.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Menjaga pergerakan di dalam usus</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">Air membantu melarutkan nutrien dan mengangkutnya sepanjang saluran pencernaan. Ia juga mengekalkan kandungan usus anda lembut dan bergerak, mengurangkan risiko sembelit.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Bekerja bersama dengan serat</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">Serat pemakanan (daripada sayur-sayuran, buah-buahan, bijirin penuh) memerlukan air untuk menjalankan tugasnya dengan betul. Tanpa air yang mencukupi, makanan berserat tinggi sebenarnya boleh menyebabkan kembung perut dan najis keras. Dengan air yang mencukupi, serat membantu membentuk najis yang lembut dan besar yang lebih mudah untuk dikeluarkan.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Mengurangkan sembelit dan kembung</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Bila anda dehidrasi, badan anda menarik lebih banyak air keluar daripada tinja, menjadikannya kering dan keras. Ini boleh menyebabkan sembelit, mengejan, buasir, serta rasa berat atau kembung.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Mungkin dapat melegakan pedih ulu hati pada sesetengah orang</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Sedikit tegukan air mungkin dapat melegakan pedih ulu hati yang ringan, tetapi minum terlalu banyak semasa makan boleh memburukkan refluks bagi sesetengah orang—jadi kekal dengan jumlah yang selesa dan sederhana.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Minum air secara teratur sepanjang hari</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Minum segelas kecil 15–30 minit sebelum makan.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Semasa makan, minum perlahan-lahan—jangan meneguk.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Jika anda sering kembung atau sembelit, tingkatkan pengambilan air dan serat secara bersama.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Kesan air terhadap otak dan tumpuan</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mengekalkan tenaga dan kewaspadaan</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">Otak adalah ~70–75% air, jadi walaupun dehidrasi ringan boleh menyebabkan keletihan dan kabut otak. Kekal terhidrat membantu anda berfikir dengan jelas dan berasa lebih waspada.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Menyokong fokus dan tumpuan</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">Dehidrasi boleh mengurangkan fokus dan tumpuan, menyebabkan pelajar, pekerja pejabat, dan pemandu mudah terganggu dan membuat lebih banyak kesilapan.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Membantu mood dan tahap stres</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">Tidak minum air yang cukup boleh membuat anda mudah marah, murung, dan lebih tertekan. Kekal terhidrat membantu otak anda mengawal mood dengan lebih stabil.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Mengurangkan sakit kepala pada sesetengah orang</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">Tidak minum air yang cukup boleh mencetuskan sakit kepala bagi ramai orang. Walaupun dehidrasi bukan punca setiap sakit kepala, minum air secara kerap boleh membantu mengurangkan sakit kepala ringan akibat dehidrasi.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Menyokong memori dan prestasi mental</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Kekal terhidrasi menyokong ingatan, masa tindak balas, dan tumpuan—terutamanya semasa peperiksaan atau sesi kerja yang panjang.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">Jangan bergantung pada kopi atau minuman tenaga sahaja. Simpan air berdekatan dan teguk dengan kerap—terutamanya semasa belajar, bekerja atau memandu. Air kencing kuning pucat dan tenaga yang stabil adalah tanda anda terhidrat dengan baik.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Kesan alkohol terhadap kesihatan anda</string>
    <string name="shortterm_effects">Kesan jangka pendek</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">Alkohol boleh melambatkan reaksi anda dan menjejaskan keseimbangan, meningkatkan risiko kemalangan.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Ia mungkin mempengaruhi mood dan tingkah laku (dari tenang kepada mudah marah atau agresif).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">Ia juga menyebabkan dehidrasi dengan meningkatkan kekerapan kencing, yang membawa kepada sakit kepala, mulut kering, dan mabuk.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Tambahan pula, ia boleh mengiritasi perut dan menyebabkan mual, muntah, atau sakit perut.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Kesan jangka panjang (dengan minum kerap atau berlebihan)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Kerosakan hati: Lama-kelamaan, alkohol boleh menyebabkan hati berlemak, hepatitis, dan akhirnya sirosis, di mana tisu parut menggantikan tisu hati yang sihat.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Masalah jantung dan tekanan darah: Minum alkohol secara berlebihan dalam jangka masa panjang boleh meningkatkan tekanan darah, melemahkan jantung, dan meningkatkan risiko penyakit jantung dan strok.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Kesihatan otak dan mental: Penggunaan alkohol jangka panjang boleh menjejaskan ingatan dan tumpuan, memburukkan suasana hati (kebimbangan/depresi), dan meningkatkan risiko ketagihan.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistem pencernaan dan risiko kanser: Penggunaan alkohol berat jangka panjang boleh merosakkan lapisan mulut, tekak, perut, dan usus, serta meningkatkan risiko beberapa jenis kanser (terutamanya mulut, tekak, hati, payudara, dan usus besar).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistem imun: Minum alkohol secara berlebihan secara kronik boleh melemahkan sistem imun anda, menjadikan badan anda lebih sukar untuk melawan jangkitan.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Berat badan dan tidur</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">Alkohol menambah kalori “kosong” yang boleh menyebabkan penambahan berat badan, terutamanya dengan campuran bergula atau snek lewat malam. Ia mungkin membantu anda tertidur lebih cepat, tetapi ia mengganggu tidur dalam dan tidur REM, mengurangkan kualiti tidur.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Nota penting: Walaupun minum alkohol dalam kuantiti rendah hingga sederhana tidak bebas daripada risiko. Bagi sesetengah orang (kehamilan, keadaan kesihatan tertentu, ubat-ubatan khusus, atau sejarah ketagihan), pilihan paling selamat ialah tidak mengambil alkohol langsung.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Minum air untuk mengurangkan jerawat hormon</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Menyokong detoks dan keseimbangan badan</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Buah pinggang dan hati anda memproses hormon dan sisa. Kekal terhidrat membantu mereka berfungsi dengan cekap, yang boleh menyokong keseimbangan hormon dan kulit yang lebih sihat.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Membantu mengekalkan penghalang kulit dan kelembapan</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">Dehidrasi boleh menyebabkan kulit kelihatan kusam, tegang dan mudah merengsa. Kekal terhidrat menyokong penghalang kulit dan boleh mengurangkan kemerahan dan kerengsaan berkaitan jerawat.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Menyokong peredaran darah dan penghantaran nutrien</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">Air membantu memastikan aliran darah lancar</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Nutrien, oksigen, dan sebatian bermanfaat diangkut dengan lebih cekap ke sel-sel kulit.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Produk sisa dibawa dengan lebih berkesan</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Ini boleh menyumbang kepada rona kulit yang lebih cerah dan kelihatan lebih sihat dari masa ke masa.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Mungkin mengurangkan minyak berlebihan akibat kekeringan</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Bagi sesetengah orang, apabila kulit sangat dehidrasi:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Ia mungkin mengimbangi dengan menghasilkan lebih banyak minyak</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Ini boleh menjadikan kulit kelihatan berkilat tetapi masih terasa kering di bawahnya</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Kekal terhidrasi (ditambah menggunakan pelembap yang sesuai) boleh membantu kulit anda terasa lebih seimbang dan kurang “melakukan kompensasi berlebihan”.</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Cara minum air untuk mengurangkan minyak pada wajah</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Menyokong penghidratan kulit dari dalam</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">Air membantu mengekalkan keseimbangan cecair keseluruhan badan anda. Apabila anda terhidrat dengan baik:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Kulit anda kurang cenderung berasa ketat, kasar atau bersisik.</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Garis halus yang disebabkan oleh kekeringan boleh kelihatan lebih lembut.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Anggap ia sebagai memberikan kulit anda "asas" yang lebih baik supaya pelembap dan rutin penjagaan kulit anda berfungsi dengan lebih berkesan.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Membantu penghalang kulit berfungsi dengan lebih baik</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Bagi sesetengah orang, kulit yang sangat dehidrasi boleh mencetuskan kulit menghasilkan lebih banyak minyak untuk mengimbangi kekeringan.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Walaupun air tidak akan menghentikan kulit berminyak, kekal terhidrat dan menggunakan pelembap yang sesuai boleh membantu kulit anda terasa lebih seimbang.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Membantu proses detoks (secara tidak langsung)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">Air itu sendiri tidak "detoks" kulit anda seperti sihir, tetapi:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ia membantu buah pinggang dan hati anda berfungsi dengan baik</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Organ-organ ini memproses produk sisa dan hasil sampingan yang, jika tidak dikendalikan dengan baik, boleh mempengaruhi keradangan dalam badan.</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Kurang “stress” dalaman boleh muncul secara luaran sebagai kulit yang lebih tenang dan seimbang.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Kesilapan minum air yang merosakkan kulit anda</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Minum air terlalu sedikit sepanjang hari</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">Dehidrasi ringan kronik boleh menyebabkan kulit anda kelihatan kusam, ketat, dan lebih mudah mengalami garis halus akibat kekeringan. Ia juga boleh menjadikan kemerahan dan kerengsaan lebih ketara.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Percaya “air sahaja akan memperbaiki kulit saya”</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">Air menyokong kulit yang sihat, tetapi ia tidak dapat menggantikan pelindung matahari, rutin penjagaan kulit yang baik, pemakanan seimbang, tidur, dan pengurusan tekanan. Bergantung hanya pada minum air dan mengabaikan faktor-faktor ini boleh membuat anda kecewa.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Masa terbaik untuk minum air bagi kulit yang lebih licin dan cerah</string>
    <string name="right_after_waking_up">Sebaik sahaja bangun tidur</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Minum 1 gelas kecil (200–300 ml) pada waktu pagi. Ini membantu menghidrat semula badan anda selepas tidur malam dan menyokong peredaran serta proses detoks yang mempengaruhi kulit anda.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minit sebelum makan</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Minum segelas kecil air 20–30 minit sebelum makan.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Ini menyokong pencernaan, membantu nutrien diserap dengan lebih baik, dan boleh mencegah perasaan berat serta kembung yang boleh kelihatan pada wajah anda.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Antara waktu makan (bukan hanya semasa makan)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Teguk air di antara waktu makan dan bukannya semasa makan sahaja.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">Penghidratan yang mantap membantu mengekalkan penghalang kulit lebih stabil, mengurangkan kekeringan dan kerengsaan.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Sebelum dan selepas senaman</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Sebelum bersenam: minum segelas air kecil. Selepas bersenam: rehidrasi secara beransur-ansur. Penghidratan yang baik semasa berpeluh dan pemulihan membantu aliran darah dan pembaikan kulit, memberikan anda seri yang lebih sihat dari masa ke masa.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Semasa tempoh masa yang lama menggunakan skrin atau belajar</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Bila bekerja atau belajar berjam-jam, ambil beberapa teguk setiap 30–60 minit. Ini mengekalkan peredaran darah dan tumpuan tetap stabil, serta mencegah kulit anda kelihatan letih dan kusam.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 jam sebelum tidur (tetapi jangan terlalu banyak tepat sebelumnya)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Anda boleh minum segelas kecil 1–2 jam sebelum tidur.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Elakkan menenggak air tepat sebelum tidur supaya tidur anda (dan pembaikan kulit pada waktu malam) tidak terganggu oleh lawatan ke bilik air.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Minum air semasa haid</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Mengurangkan kembung dan penahanan air</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Minum air yang cukup sebenarnya membantu badan anda melepaskan cecair berlebihan. Ini boleh meredakan rasa berat dan bengkak di perut dan kaki anda.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Membantu meredakan kram dan sakit kepala</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">Dehidrasi ringan boleh membuatkan kram haid dan sakit kepala terasa lebih teruk. Minum air menyokong aliran darah dan fungsi otot, yang boleh membantu mengurangkan ketidakselesaan.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Menyokong mood dan tenaga</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Apabila anda kekurangan air, anda lebih cenderung merasa letih, mudah jengkel, dan fikiran kabur.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Penghidratan yang baik membantu mengekalkan tenaga dan tumpuan anda lebih stabil semasa kitaran anda.</string>
    <string name="aids_digestion">Membantu pencernaan</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Ramai orang mengalami sembelit atau perubahan pencernaan semasa haid. Minum air yang cukup (ditambah makan serat) membantu memastikan pergerakan usus lancar dan mengurangkan kembung.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Penghidratan untuk wanita hamil</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Menyokong isipadu darah dan peredaran darah</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Menyokong volum darah dan peredaran darah. Semasa mengandung, volum darah anda meningkat. Minum air yang mencukupi membantu jantung dan pembuluh darah anda berfungsi dengan baik untuk menghantar oksigen dan nutrien kepada bayi.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Membantu membentuk cecair amniotik</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">Air menyumbang kepada penghasilan cecair amniotik, yang melindungi dan menyerap hentakan untuk bayi anda dalam rahim.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Mengurangkan ketidakselesaan biasa semasa kehamilan</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Mengurangkan sembelit dan buasir.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Mengurangkan bengkak (penahanan air).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Kurangkan kemungkinan sakit kepala dan pening</string>
    <string name="supports_kidney_function">Menyokong fungsi buah pinggang</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Berapa banyak untuk diminum (garis panduan umum)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Wanita hamil perlu menyasarkan 2-2.5 liter cecair setiap hari, bergantung pada saiz badan, iklim dan tahap aktiviti.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Ini termasuk air, sup, susu, teh herba, dan air dari makanan (buah-buahan, sayuran).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Air kencing kuning pucat = biasanya terhidrat dengan baik</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Kuning gelap, bau kuat = mungkin perlu lebih banyak cecair</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Sentiasa ikuti nasihat doktor atau bidan anda, terutamanya jika anda mempunyai keadaan seperti preeklamsia, masalah buah pinggang, atau diabetes gestasi.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">Berapa banyak air yang perlu anda minum dalam cuaca panas?</string>
    <string name="general_guideline">Garis panduan umum</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Pengambilan cecair yang disyorkan untuk orang dewasa yang sihat:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2-3 liter sehari dalam keadaan biasa.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">Dalam cuaca panas, tambah 0.5–1 liter lagi, terutamanya jika banyak berpeluh.</string>
    <string name="simple_rule">Peraturan mudah:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml air bagi setiap kg berat badan sehari, kemudian tambah lagi jika cuaca panas atau anda aktif.</string>
    <string name="example_hot_weather">Contoh (cuaca panas):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">60 kg orang → asas ~ 1.8 – 2.4L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Tambah 0.5 – 1L jika bekerja/bersenam dalam cuaca panas → Jumlah ~ 2.3 – 3.4 L/hari.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">Daripada mengejar nombor sempurna, perhatikan:Haus: rasa haus kerap = anda mungkin perlu lebih banyak.Warna air kencing: kuning pucat = biasanya baik; kuning gelap = minum lebih banyak.Gejala dehidrasi ringan: mulut kering, sakit kepala, pusing, keletihan.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Apabila anda berpeluh banyak</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Jika anda bekerja di luar, bersenam atau menunggang motosikal di bawah terik matahari: Teguk air dengan kerap (setiap 15–20 minit) dan bukannya menunggu sehingga anda sangat dahaga.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Untuk peluh yang sangat lebat berterusan dalam tempoh yang panjang, larutan rehidrasi oral atau minuman elektrolit boleh membantu menggantikan garam juga (tetapi elakkan minuman yang sangat bergula).</string>
    <string name="dont_overdo_it">Jangan berlebihan</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Elakkan memaksa minum air dalam jumlah besar dalam masa singkat (contohnya, 1 - 2 liter dalam sejam). Terlalu banyak air terlalu cepat boleh mengencerkan elektrolit dan menyebabkan anda berasa tidak selesa.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Idea utama: Dalam cuaca panas, minum lebih banyak dari biasa, sebarkan pengambilan sepanjang hari, perhatikan warna air kencing anda, dan tingkatkan pengambilan apabila anda berpeluh - tetapi jangan minum dalam jumlah yang terlalu banyak sekaligus.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Petua penghidratan semasa bersenam</string>
    <string name="before_your_workout">Sebelum senaman anda</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 jam sebelum: minum kira-kira 300–500 ml air. 15–20 minit sebelum: jika anda rasa dahaga, minum sedikit lagi 100–200 ml. Elakkan memulakan senaman dalam keadaan dahaga atau perut terlalu penuh dengan air.</string>
    <string name="during_your_workout">Semasa senaman anda</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Untuk senaman ringan–sederhana (kurang dari 1 jam): Seruput 100–150 ml setiap 15–20 minit.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Untuk latihan intens/panjang (lebih 1 jam), terutamanya dalam panas: Terus minum secara kerap. Pertimbangkan minuman elektrolit rendah gula jika berpeluh banyak.👉 Idea utama: Minum secara kerap, jangan tunggu hingga sangat dahaga.</string>
    <string name="after_your_workout">Selepas senaman anda</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Minum 200–500 ml air dalam masa 30 minit selepas selesai.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Jika pakaian anda basah kuyup dengan peluh, anda mungkin memerlukan lebih banyak — minum perlahan-lahan sepanjang 1–2 jam berikutnya. Satu petanda mudah: air kencing anda patut kembali kepada kuning pucat kemudian pada hari itu.</string>
    <string name="what_to_drink">Apa yang perlu diminum</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Pilihan terbaik: Air kosong untuk kebanyakan senaman.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Minuman elektrolit: Berguna jika:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Anda bersenam keras selama lebih daripada 60 minit.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Anda berpeluh deras.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Anda berlatih dalam cuaca yang sangat panas/lembap.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Elakkan minuman bergula dan minuman tenaga sebagai sumber penghidratan utama anda.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Minum air ketika sakit (demam, selsema)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Mengapa air penting ketika anda sakit</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Apabila suhu badan anda lebih tinggi, anda berpeluh lebih banyak dan bernafas lebih cepat, jadi badan anda kehilangan lebih banyak air.</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Gejala selesema/selsema menyebabkan badan anda kering. Hidung berair, pernafasan cepat, batuk, dan terutama muntah atau cirit-birit (jika ada) semuanya menarik air dari badan anda.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">Penghidratan menyokong sistem imun anda. Air membantu darah anda membawa nutrien dan sel imun ke tempat yang diperlukan, serta menyokong buah pinggang anda dalam membuang sisa.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Tanda-tanda anda mungkin tidak cukup minum air</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Air kencing kuning gelap dan kencing sangat sedikit</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Mulut dan bibir sangat kering</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Rasa pening, lemah, atau sangat letih</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Sakit kepala yang terasa lebih teruk apabila anda berdiri</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Jika anda melihat tanda-tanda ini, cuba tingkatkan pengambilan cecair anda.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Apa dan cara minum</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Air kosong: pilihan utama, teguk kerap.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Cecair suam: air suam, teh herba atau sup jernih boleh: Melegakan sakit tekak, membantu melonggarkan lendir, membuatkan anda berasa lebih selesa</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Larutan rehidrasi oral (ORS) atau minuman elektrolit: Berguna jika anda mengalami demam tinggi, muntah atau cirit-birit, untuk menggantikan kedua-dua air dan garam. Elakkan minuman yang sangat manis.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Petua: Jika anda tidak mahu minum banyak sekaligus, ambil tegukan kecil setiap beberapa minit.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Bila perlu mencari bantuan perubatan (penting)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Minum air di rumah membantu, tetapi anda harus berjumpa doktor jika:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">Anda tidak boleh menahan cecair (muntah segalanya)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Anda berasa sangat pening, keliru, atau jantung berdegup laju.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Anda mengalami kesukaran bernafas, sakit dada, atau demam tinggi yang berterusan.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Bayi, kanak-kanak, wanita hamil, atau orang tua menunjukkan tanda-tanda dehidrasi.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">Hidrasi tidak menyembuhkan penyakit, tetapi ia membantu badan anda pulih dengan lebih baik.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Petua penghidratan untuk pekerja pejabat, pelajar dan pemandu</string>
    <string name="office_workers">Pekerja pejabat</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Simpan botol air di atas meja anda di mana anda boleh melihatnya.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Minum segelas kecil (150–250 ml) setiap 1–2 jam.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Gunakan “pencetus”: minum apabila menyemak e-mel, menyelesaikan tugas, atau kembali dari rehat.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Hadkan kopi dan minuman bergula; biarkan air kosong menjadi pilihan utama anda.</string>
    <string name="students">Pelajar</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Mulakan hari dengan segelas kecil air sebelum berangkat ke sekolah.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Bawa botol boleh guna semula dan minum semasa rehat antara kelas.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Apabila belajar untuk tempoh yang lama, minum beberapa teguk setiap 30-45 minit.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">Jangan bergantung pada minuman tenaga atau teh yang sangat manis sebagai cecair utama anda.</string>
    <string name="drivers">Pemandu</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Minum air sebelum memandu jauh untuk memastikan anda terhidrat dengan betul.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Sentiasa bawa botol air semasa memandu, terutamanya dalam perjalanan jauh</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">Semasa memandu jarak jauh, berhenti setiap 2 jam untuk meregangkan badan dan minum air. Ini boleh membantu mengelakkan keletihan dan meningkatkan tumpuan di jalan raya.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Pilih air untuk hidrasi yang lebih tahan lama daripada minuman bergula dan kafein.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Walaupun dalam perjalanan singkat, teguk air untuk mengekalkan tenaga dan kewaspadaan, terutamanya jika anda memandu untuk tempoh yang lama.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Kandungan Bermusim &amp; Situasi</string>
    <string name="drink_water">Minum Air</string>
    <string name="health_benefits">Faedah Kesihatan</string>
    <string name="healthier_skin">Kulit Lebih Sihat</string>
    <string name="seasonal">Musiman</string>
    <string name="explore">Teroka</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Hanya memerhatikan jumlah air yang anda minum, bukan rupa air kencing anda</string>
    <string name="practical_tips">Petua Praktikal</string>
</resources>