<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="how_to_drink_water_properly">Cómo Beber Agua Correctamente</string>
    <string name="drink_in_small_amounts_throughout_the_day_not_all_at_once">Bebe en pequeñas cantidades durante el día, no todo de una vez</string>
    <string name="dont_wait_until_youre_extremely_thirsty_to_drink">No esperes hasta tener mucha sed para beber.</string>
    <string name="avoid_drinking_a_large_amount_of_water">Evita beber una gran cantidad de agua de una vez, ya que puede causar molestias y, en personas con condiciones subyacentes, incluso llevar a desequilibrios electrolíticos.</string>
    <string name="recommended_daily_water_intake">Ingesta diaria recomendada de agua</string>
    <string name="around_3035_ml_per_kilogram_of_body_weight_per_day">Alrededor de 30–35 ml por kilogramo de peso corporal por día.</string>
    <string name="if_you_are_very_active_the_weather_is_hot_or">Si eres muy activo, hace calor o sudas mucho → necesitarás aumentar tu ingesta.</string>
    <string name="if_you_have_heart_kidney_or_blood_pressure_problems_you">Si tienes problemas de corazón, riñón o presión arterial → debes consultar a tu médico antes de ajustar la cantidad de agua que bebes.</string>
    <string name="best_time_to_drink_water">Mejor momento para beber agua</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_of_warm_water_to">Después de despertar: 1 vaso pequeño de agua tibia para ayudar a “activar” tu cuerpo.</string>
    <string name="late_morning_midafternoon_drink_12_small_glasses_and_dont_wait">Media mañana y media tarde: bebe 1–2 vasos pequeños, y no esperes hasta que tengas mucha sed.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals_1_small_glass_to_support_digestion">30 minutos antes de las comidas: 1 vaso pequeño para apoyar la digestión (evita beber demasiado justo antes de comer).</string>
    <string name="12_hours_before_bed_if_you_dont_usually_wake_up">1–2 horas antes de dormir: si no sueles despertarte para orinar por la noche, puedes tomar unos sorbos; evita beber mucho justo antes de dormir.</string>
    <string name="what_kind_of_water_should_you_drink">¿Qué tipo de agua deberías beber?</string>
    <string name="best_options">Mejores opciones:</string>
    <string name="filtered_water">Agua hervida y enfriada</string>
    <string name="boiled_and_cooled_water">Agua hervida y enfriada</string>
    <string name="mineral_water_from_a_reliable_source">Agua mineral de una fuente confiable</string>
    <string name="limit_your_intake_of">Limita tu ingesta de:</string>
    <string name="sugary_soft_drinks_carbonated_drinks">Refrescos azucarados / bebidas carbonatadas.</string>
    <string name="drinks_that_are_very_high_in_sugar_milk_tea_bottled">Bebidas con muy alto contenido de azúcar (té con leche, jugos embotellados, etc.)</string>
    <string name="coffee_tea_and_similar_drinks_still_count_as_part_of">El café, el té y bebidas similares todavía cuentan como parte de tu ingesta de líquidos, pero contienen cafeína → no deberías contarlos al 100% hacia tu meta diaria de agua.</string>
    <string name="listen_to_your_body">Escucha a tu cuerpo</string>
    <string name="signs_you_may_be_dehydrated">Señales de que podrías estar deshidratado:</string>
    <string name="dark_yellow_urine_with_a_strong_smell">Orina amarillo oscuro con un olor fuerte.</string>
    <string name="dry_lips_dry_skin_lightheadedness_fatigue">Labios secos, piel seca, mareo, fatiga</string>
    <string name="urinating_very_little_during_the_day">Orinar muy poco durante el día</string>
    <string name="signs_you_may_be_drinking_too_much_water_especially_in">Señales de que podrías estar bebiendo demasiada agua (especialmente en poco tiempo):</string>
    <string name="frequent_urination_with_very_clear_waterlike_urine">Micción frecuente con orina muy clara, similar al agua.</string>
    <string name="feeling_bloated_nauseous_having_headaches_or_feeling_faint">Sentirse hinchado, con náuseas, con dolores de cabeza o mareado.</string>
    <string name="if_you_have_underlying_health_conditions_or_notice_anything_unusual">→ Si tienes condiciones de salud subyacentes o notas algo inusual, deberías consultar a un médico.</string>
    <string name="be_careful_with_these_common_waterintake_mistakes">Ten cuidado con estos errores comunes al consumir agua.</string>
    <string name="waiting_until_youre_thirsty_to_drink">Esperar hasta tener SED para beber</string>
    <string name="by_the_time_you_feel_thirsty_your_body_is_already">Para cuando sientes sed, tu cuerpo ya está ligeramente deshidratado.</string>
    <string name="problems_can_make_you_tired_give_you_headaches_and_reduce">Problemas: Puede cansarte, darte dolores de cabeza y reducir tu concentración.</string>
    <string name="how_to_fix_it">Cómo solucionarlo:</string>
    <string name="sip_water_regularly_throughout_the_day_instead_of_waiting_until">Toma sorbos de agua regularmente a lo largo del día en lugar de esperar hasta que tengas sed:</string>
    <string name="after_waking_up_1_small_glass_200300_ml">Al despertar: 1 vaso pequeño (200-300 ml).</string>
    <string name="late_morning_afternoon_evening_1_small_glass_each_time">Media mañana, tarde, noche: 1 vaso pequeño cada vez.</string>
    <string name="drinking_far_less_than_your_body_needs">Beber mucho menos de lo que tu cuerpo necesita</string>
    <string name="only_drinking_23_glasses_a_day_especially_common_in_office">Solo beber 2–3 vasos al día, especialmente común en oficinistas sentados en oficinas con aire acondicionado.</string>
    <string name="problems_dry_skin_constipation_fatigue_peeing_less_often_dark_yellow">Problemas: piel seca, estreñimiento, fatiga, orinar con menos frecuencia, orina de color amarillo oscuro.</string>
    <string name="how_to_fix_suggested_daily_water_intake_total_from_plain">Cómo solucionarlo: Ingesta diaria sugerida de agua (total de agua simple + sopa + fruta):</string>
    <string name="on_average_3040_ml_per_kg_of_body_weight_per_day">En promedio: 30–40 ml por kg de peso corporal por día.</string>
    <string name="example_60_kg_about_1824_litersday">Ejemplo: 60 kg → aproximadamente 1.8–2.4 litros/día.</string>
    <string name="if_you_exercise_a_lot_or_its_very_hot_increase">Si haces mucho ejercicio o hace mucho calor: aumenta tu ingesta.</string>
    <string name="drinking_too_much_at_once">Beber demasiado de una vez</string>
    <string name="forgetting_to_drink_all_day_then_making_up_for_it">Olvidarse de beber todo el día, luego “compensarlo” por la noche bebiendo 1–2 litros de golpe.</string>
    <string name="problems">Problemas:</string>
    <string name="overloads_the_kidneys_and_can_dilute_sodium_in_the_blood">Sobrecarga los riñones y puede diluir el sodio en la sangre (raro pero peligroso).</string>
    <string name="can_cause_bloating_indigestion_and_nausea">Puede causar hinchazón, indigestión y náuseas.</string>
    <string name="break_it_up_drink_about_150250_ml_at_a_time">Repártelo: bebe unos 150–250 ml a la vez, varias veces a lo largo del día.</string>
    <string name="drinking_too_close_to_mealtimes">Beber muy cerca de las horas de comida</string>
    <string name="drinking_500_700_ml_of_water_right_before_or_right_after_a_meal">Beber 500–700 ml de agua justo antes o justo después de una comida.</string>
    <string name="problems_dilutes_stomach_acid_may_slow_digestion_and_cause_bloating">Problemas: Diluye el ácido estomacal, puede ralentizar la digestión y causar hinchazón (especialmente en personas con estómagos sensibles).</string>
    <string name="30_minutes_before_a_meal_1_small_glass_100200_ml">30 minutos antes de una comida: 1 vaso pequeño (100–200 ml).</string>
    <string name="during_the_meal_sip_small_amounts_if_needed">Durante la comida: toma pequeños sorbos si es necesario.</string>
    <string name="avoid_drinking_large_amounts_immediately_after_a_big_meal">Evita beber grandes cantidades inmediatamente después de una comida abundante.</string>
    <string name="not_drinking_enough_before_during_and_after_exercise">No beber lo suficiente antes, durante y después del ejercicio</string>
    <string name="going_for_a_run_playing_football_or_working_out_at">Salir a correr, jugar fútbol o entrenar en el gimnasio y solo darte cuenta después de que no tomaste nada en todo ese tiempo.</string>
    <string name="problems_dehydration_muscle_cramps_fatigue_low_blood_pressure_dizziness">Problemas: Deshidratación, calambres musculares, fatiga, presión arterial baja, mareos.</string>
    <string name="3060_minutes_before_exercise_drink_200300_ml">30–60 minutos antes del ejercicio: bebe 200–300 ml.</string>
    <string name="during_exercise_every_1520_minutes_take_a_few_small_sips">Durante el ejercicio: cada 15–20 minutos, toma pequeños sorbos.</string>
    <string name="after_exercise_rehydrate_gradually_dont_chug_a_huge_amount_in">Después del ejercicio: rehidrátate gradualmente, no bebas una gran cantidad de una sola vez.</string>
    <string name="frequently_drinking_very_coldiced_water">Beber frecuentemente agua muy fría/con hielo</string>
    <string name="loving_icecold_drinks_all_year_round">Amante de las bebidas heladas todo el año.</string>
    <string name="can_cause_sudden_blood_vessel_constriction_in_the_throat">Puede causar constricción repentina de los vasos sanguíneos en la garganta, aumentando la probabilidad de dolor de garganta y tos.</string>
    <string name="for_people_with_stomach_issues_it_can_trigger_spasms_and">Para personas con problemas estomacales, puede provocar espasmos y dolor de estómago.</string>
    <string name="how_to_fix_it_go_for_cool_or_slightly_chilled">Cómo solucionarlo: Opta por agua fresca o ligeramente fría, y evita el agua “helada hasta el punto de que te duelan los dientes” todo el tiempo.</string>
    <string name="using_sugary_drinks_instead_of_plain_water">Usar bebidas azucaradas en lugar de agua simple</string>
    <string name="prefering_soft_drinks_milk_tea_energy_drinks_bottled_juices_as">Prefiriendo refrescos, té con leche, bebidas energéticas, jugos embotellados… como tus principales líquidos en lugar de agua.</string>
    <string name="raises_blood_sugar_increases_the_risk_of_weight_gain_and_tooth_decay">Aumenta el azúcar en sangre, aumenta el riesgo de aumento de peso y caries.</string>
    <string name="doesnt_hydrate_as_effectively_as_plain_water">No hidrata tan efectivamente como el agua simple.</string>
    <string name="plain_water_should_still_be_your_main_drink">El agua simple debería seguir siendo tu bebida principal.</string>
    <string name="sugary_drinks_limit_them_and_treat_them_like_an_occasional">Bebidas azucaradas: limítalas y trátalas como un capricho ocasional, no como tu fuente de hidratación diaria.</string>
    <string name="ignoring_the_color_of_your_urine">Ignorando el color de tu orina</string>
    <string name="pale_yellow_fairly_clear_usually_fine">Amarillo pálido, bastante claro: generalmente está bien.</string>
    <string name="dark_yellow_with_a_strong_smell_you_may_be_dehydrated">Amarillo oscuro con un olor fuerte: podrías estar deshidratado (a menos que estés tomando ciertos medicamentos/vitaminas).</string>
    <string name="red_brown_or_unusually_cloudy_you_should_see_a_doctor">Rojo, marrón o inusualmente turbio: deberías ver a un médico.</string>
    <string name="blindly_believing_you_must_drink_3_liters_a_day">Creer ciegamente que "debes beber 3 litros al día"</string>
    <string name="forcing_yourself_to_follow_a_fixed_number_23_liters_without">Forzarte a seguir una cantidad fija (2–3 litros) sin considerar tu peso corporal, nivel de actividad o el clima. Las necesidades de cada persona son diferentes.</string>
    <string name="the_3040_mlkg_body_weight_formula">La fórmula de 30–40 ml/kg de peso corporal.</string>
    <string name="your_sense_of_thirst">Tu sensación de sed</string>
    <string name="the_color_of_your_urine">El color de tu orina</string>
    <string name="drinking_a_lot_of_water_right_before_bed">Tomar mucha agua justo antes de dormir</string>
    <string name="drinking_500700_ml_of_water_just_before_sleeping_because_you">Tomar 500–700 ml de agua justo antes de dormir porque crees que es “bueno para los riñones y la piel”</string>
    <string name="you_may_need_to_wake_up_to_pee_which_disrupts">Podrías necesitar despertarte para orinar, lo que interrumpe tu sueño.</string>
    <string name="older_adults_or_people_with_heart_or_kidney_issues_may">Los adultos mayores o personas con problemas cardíacos o renales pueden experimentar piernas hinchadas, hinchazón e incomodidad.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_you_can_have_a_small_glass">1–2 horas antes de dormir: puedes tomar un vaso pequeño.</string>
    <string name="right_before_sleep_just_take_a_few_sips_if_you">Justo antes de dormir: solo toma unos sorbos si sientes sed.</string>
    <string name="benefits_of_drinking_lemon_water">Beneficios de beber agua con limón</string>
    <string name="the_light_citrus_flavor_makes_plain_water_more_enjoyable_so">El suave sabor a cítricos hace que el agua simple sea más agradable, por lo que muchas personas beben más de forma natural a lo largo del día</string>
    <string name="vitamin_c_boost">Impulso de vitamina C</string>
    <string name="lemons_are_a_good_source_of_vitamin_c_an_antioxidant">Los limones son una buena fuente de vitamina C, un antioxidante que apoya tu sistema inmunológico y ayuda a proteger las células del daño.</string>
    <string name="supports_digestion">Apoya la digestión</string>
    <string name="warm_lemon_water_in_the_morning_may_stimulate_digestion_and">El agua tibia con limón por la mañana puede estimular la digestión y ayudar a algunas personas a sentirse menos hinchadas o pesadas después de las comidas.</string>
    <string name="freshens_breath">Refresca el aliento</string>
    <string name="the_acidic_citrusy_taste_can_help_reduce_bad_breath_temporarily">El sabor ácido y cítrico puede ayudar a reducir el mal aliento temporalmente (pero aún debes enjuagarte con agua simple después para proteger tus dientes).</string>
    <string name="may_support_skin_health">Puede apoyar la salud de la piel</string>
    <string name="staying_well_hydrated_plus_getting_some_vitamin_c_can_support">Mantenerse bien hidratado y consumir un poco de vitamina C puede favorecer la producción de colágeno, que es importante para la elasticidad de la piel y su apariencia general.</string>
    <string name="how_water_helps_you_sleep_better">Cómo el agua te ayuda a dormir mejor</string>
    <string name="keeps_your_body_in_balance">Mantiene tu cuerpo en equilibrio</string>
    <string name="when_youre_properly_hydrated_your_heart_circulation_and_body_temperature">Cuando estás bien hidratado, tu corazón, circulación y temperatura corporal son más estables. Esto ayuda a que tu cuerpo se relaje y entre más fácilmente en el sueño.</string>
    <string name="reduces_nighttime_cramps_and_discomfort">Reduce calambres nocturnos y molestias</string>
    <string name="mild_dehydration_can_contribute_to_muscle_cramps_headaches_dry_mouth">La deshidratación leve puede contribuir a calambres musculares, dolores de cabeza, boca seca o garganta rasposa por la noche — todo lo cual puede despertarte o hacer más difícil quedarte dormido.</string>
    <string name="helps_your_body_recover_while_you_rest">Ayuda a tu cuerpo a recuperarse mientras descansas</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_circulation_and_waste_removal_helping_your_body">Mantenerse hidratado apoya la circulación y la eliminación de desechos, ayudando a tu cuerpo a recuperarse durante el sueño profundo.</string>
    <string name="important_note_drink_most_of_your_fluids_earlier_in_the">Nota importante: Bebe la mayor parte de tus líquidos al principio del día, y solo toma sorbos pequeños por la noche—evita grandes cantidades justo antes de acostarte para no despertarte a orinar.</string>
    <string name="supports_hormone_and_nervous_system_function">Apoya la función hormonal y del sistema nervioso</string>
    <string name="water_plays_a_role_in_how_your_body_produces_and">El agua juega un papel en cómo tu cuerpo produce y regula ciertas hormonas y neurotransmisores. Cuando no estás deshidratado, los procesos que influyen en tu ciclo de sueño-vigilia pueden funcionar de manera más eficiente.</string>
    <string name="drinking_water_and_weight_loss">Beber agua y bajar de peso</string>
    <string name="helps_control_appetite">Ayuda a controlar el apetito</string>
    <string name="we_often_mistake_thirst_for_hunger_drinking_a_glass_of">A menudo confundimos la sed con el hambre. Beber un vaso de agua primero te ayuda a distinguir la diferencia, y tomar agua 15–30 minutos antes de las comidas puede ayudarte a sentirte lleno con porciones más pequeñas.</string>
    <string name="replaces_highcalorie_drinks">Reemplaza bebidas altas en calorías</string>
    <string name="swapping_sugary_drinks_soft_drinks_milk_tea_sweetened_coffee_juice">Cambiar bebidas azucaradas (refrescos, té con leche, café endulzado, jugo) por agua simple reduce muchas calorías “vacías”. Con el paso de semanas y meses, esta reducción puede marcar una gran diferencia en tu peso.</string>
    <string name="supports_metabolism_and_energy_levels">Apoya el metabolismo y los niveles de energía</string>
    <string name="even_mild_dehydration_can_make_you_feel_tired_and_less">Incluso una deshidratación leve puede hacerte sentir cansado y menos propenso a moverte o hacer ejercicio. Mantenerte bien hidratado ayuda a que tu cuerpo funcione de manera eficiente, apoya el metabolismo normal y facilita mantenerte activo.</string>
    <string name="helps_digestion_and_reduces_bloating">Ayuda a la digestión y reduce la hinchazón</string>
    <string name="drinking_enough_water_helps_your_digestive_system_work_smoothly_and">Beber suficiente agua ayuda a tu sistema digestivo a funcionar sin problemas y puede reducir el estreñimiento y la hinchazón, lo que a veces hace que las personas se sientan “más pesadas” de lo que realmente son.</string>
    <string name="important_reminder">Recordatorio importante:</string>
    <string name="eating_a_balanced_lowercalorie_diet">Comer una dieta equilibrada, baja en calorías.</string>
    <string name="moving_more_exercise_walking_daily_activity">Moverse más (ejercicio, caminar, actividad diaria)</string>
    <string name="sleeping_and_managing_stress">Dormir y manejar el estrés</string>
    <string name="use_water_wisely_drink_water_regularly_swap_sugary_drinks_when">Usa el agua sabiamente: Bebe agua regularmente, cambia las bebidas azucaradas cuando sea posible y toma un vaso antes de las comidas, sin excederte.</string>
    <string name="drinking_water_and_the_digestive_system">Beber agua y el sistema digestivo</string>
    <string name="helps_start_digestion_in_the_mouth">Ayuda a iniciar la digestión en la boca</string>
    <string name="water_is_a_key_part_of_saliva_which_helps_soften">El agua es una parte clave de la saliva, que ayuda a ablandar los alimentos y comienza a descomponer los carbohidratos. Esto facilita la deglución y reduce la tensión en tu esófago y estómago.</string>
    <string name="supports_stomach_function">Apoya la función del estómago</string>
    <string name="your_stomach_needs_enough_fluid_to_mix_food_with_stomach">Tu estómago necesita suficiente líquido para mezclar los alimentos con el ácido gástrico y las enzimas digestivas. Esta “mezcla” ayuda a descomponer los alimentos en pedazos más pequeños para que los nutrientes puedan absorberse más fácilmente en los intestinos.</string>
    <string name="keeps_things_moving_in_the_intestines">Mantiene las cosas en movimiento en los intestinos</string>
    <string name="water_helps_dissolve_nutrients_and_carries_them_along_the_digestive">El agua ayuda a disolver los nutrientes y los transporta a lo largo del tracto digestivo. También mantiene el contenido de tus intestinos suave y en movimiento, reduciendo el riesgo de estreñimiento.</string>
    <string name="works_together_with_fiber">Funciona junto con fibra</string>
    <string name="dietary_fiber_from_vegetables_fruit_whole_grains_needs_water_to">La fibra dietética (de verduras, frutas, granos integrales) necesita agua para funcionar correctamente. Sin suficiente agua, las comidas altas en fibra pueden causar hinchazón y heces duras. Con suficiente agua, la fibra ayuda a formar heces blandas y voluminosas que son más fáciles de expulsar.</string>
    <string name="reduces_constipation_and_bloating">Reduce el estreñimiento y la hinchazón</string>
    <string name="when_youre_dehydrated_your_body_pulls_more_water_out_of">Cuando estás deshidratado, tu cuerpo extrae más agua de las heces, haciéndolas secas y duras. Esto puede causar estreñimiento, esfuerzo al evacuar, hemorroides y una sensación de pesadez o hinchazón.</string>
    <string name="may_ease_heartburn_in_some_people">Puede aliviar las agruras en algunas personas</string>
    <string name="small_sips_of_water_may_ease_mild_heartburn_but_drinking">Pequeños sorbos de agua pueden aliviar agruras leves, pero beber demasiado durante las comidas puede empeorar el reflujo en algunas personas, así que mantente en una cantidad cómoda y moderada.</string>
    <string name="drink_water_regularly_throughout_the_day">Bebe agua regularmente durante el día</string>
    <string name="have_a_small_glass_1530_minutes_before_meals">Toma un vaso pequeño 15–30 minutos antes de las comidas.</string>
    <string name="during_meals_sip_slowlydont_chug">Durante las comidas, bebe despacio—no te lo tomes de un trago.</string>
    <string name="if_youre_often_bloated_or_constipated_increase_both_water_and">Si a menudo tienes hinchazón o estreñimiento, aumenta tanto el agua como la fibra al mismo tiempo.</string>
    <string name="the_effects_of_water_on_the_brain_and_concentration">Los efectos del agua en el cerebro y la concentración</string>
    <string name="maintains_energy_and_alertness">Mantiene la energía y la alerta</string>
    <string name="the_brain_is_7075_water_so_even_mild_dehydration_can">El cerebro es aproximadamente 70–75% agua, por lo que incluso una deshidratación leve puede causar fatiga y confusión mental. Mantenerse hidratado te ayuda a pensar con claridad y sentirte más alerta.</string>
    <string name="supports_focus_and_concentration">Apoya el enfoque y la concentración.</string>
    <string name="dehydration_can_reduce_focus_and_concentration_causing_students_office_workers">La deshidratación puede reducir el enfoque y la concentración, haciendo que los estudiantes, oficinistas y conductores se distraigan y cometan más errores.</string>
    <string name="helps_mood_and_stress_levels">Ayuda con el estado de ánimo y los niveles de estrés</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_make_you_irritable_low_and">No beber suficiente agua puede hacerte irritable, de bajón y más estresado. Mantenerte hidratado ayuda a tu cerebro a regular el estado de ánimo de forma más estable.</string>
    <string name="reduces_headaches_in_some_people">Reduce dolores de cabeza en algunas personas</string>
    <string name="not_drinking_enough_water_can_trigger_headaches_for_many_people">No beber suficiente agua puede desencadenar dolores de cabeza en muchas personas. Aunque la deshidratación no es la causa de todos los dolores de cabeza, beber regularmente puede ayudar a reducir los dolores de cabeza leves relacionados con la deshidratación.</string>
    <string name="supports_memory_and_mental_performance">Apoya la memoria y el rendimiento mental</string>
    <string name="staying_hydrated_supports_memory_reaction_time_and_focusespecially_during_exams">Mantenerse hidratado ayuda a la memoria, el tiempo de reacción y la concentración, especialmente durante exámenes o largas sesiones de trabajo.</string>
    <string name="dont_rely_on_coffee_or_energy_drinks_alone_keep">No dependas solo del café o las bebidas energéticas. Mantén agua cerca y bébela regularmente, especialmente cuando estés estudiando, trabajando o conduciendo. La orina de color amarillo pálido y la energía constante son señales de que estás bien hidratado.</string>
    <string name="impact_of_alcohol_on_your_health">Impacto del alcohol en tu salud</string>
    <string name="shortterm_effects">Efectos a corto plazo</string>
    <string name="alcohol_can_slow_your_reactions_and_impair_balance_increasing_accident">El alcohol puede ralentizar tus reacciones y afectar tu equilibrio, aumentando el riesgo de accidentes.</string>
    <string name="it_may_affect_mood_and_behavior_from_relaxed_to_irritable_or_aggressive">Puede afectar el estado de ánimo y el comportamiento (desde relajado hasta irritable o agresivo).</string>
    <string name="it_also_dehydrates_you_by_increasing_urination_leading_to_headaches_dry_mouth_and_hangovers">También te deshidrata al hacerte orinar más, lo que provoca dolores de cabeza, boca seca y resacas.</string>
    <string name="plus_it_can_irritate_the_stomach_and_cause_nausea_vomiting_or_pain">Además, puede irritar el estómago y causar náuseas, vómitos o dolor.</string>
    <string name="longterm_effects_with_frequent_or_heavy_drinking">Efectos a largo plazo (con consumo frecuente o excesivo de alcohol)</string>
    <string name="liver_damage_over_time_alcohol_can_cause_fatty_liver_hepatitis">Daño hepático: Con el tiempo, el alcohol puede causar hígado graso, hepatitis y eventualmente cirrosis, donde el tejido cicatricial reemplaza el tejido hepático sano.</string>
    <string name="heart_and_blood_pressure_problems_heavy_drinking_over_time_can">Problemas cardíacos y de presión arterial: Beber en exceso con el tiempo puede aumentar la presión arterial, debilitar el corazón y aumentar el riesgo de enfermedades cardíacas y accidentes cerebrovasculares.</string>
    <string name="brain_and_mental_health_longterm_alcohol_use_can_impair_memory">Cerebro y salud mental: El consumo prolongado de alcohol puede afectar la memoria y la concentración, empeorar el estado de ánimo (ansiedad/depresión) y aumentar el riesgo de adicción.</string>
    <string name="digestive_system_and_cancer_risk_heavy_longterm_alcohol_use_can">Sistema digestivo y riesgo de cáncer: El consumo excesivo y prolongado de alcohol puede dañar el revestimiento de la boca, garganta, estómago e intestinos, y aumenta el riesgo de varios tipos de cáncer (especialmente de boca, garganta, hígado, mama y colon).</string>
    <string name="immune_system_chronic_heavy_drinking_can_weaken_your_immune_system">Sistema inmunológico: El consumo crónico y excesivo de alcohol puede debilitar tu sistema inmunológico, dificultando que tu cuerpo combata infecciones.</string>
    <string name="weight_and_sleep">Peso y sueño</string>
    <string name="alcohol_adds_empty_calories_that_can_lead_to_weight_gain">El alcohol añade calorías «vacías» que pueden llevar a un aumento de peso, especialmente con mezcladores azucarados o botanas nocturnas. Puede ayudarte a conciliar el sueño más rápido, pero interrumpe el sueño profundo y REM, reduciendo la calidad del sueño.</string>
    <string name="important_note_even_lowtomoderate_drinking_isnt_riskfree_for_some_people">Nota importante: Incluso el consumo bajo a moderado de alcohol no está libre de riesgos. Para algunas personas (embarazo, ciertas condiciones de salud, medicamentos específicos o antecedentes de adicción), la opción más segura es no consumir alcohol.</string>
    <string name="drinking_water_to_reduce_hormonal_acne">Beber agua para reducir el acné hormonal</string>
    <string name="supports_the_bodys_detox_and_balance">Apoya la desintoxicación y el equilibrio del cuerpo</string>
    <string name="your_kidneys_and_liver_process_hormones_and_waste_staying_hydrated">Tus riñones e hígado procesan hormonas y desechos. Mantenerte hidratado les ayuda a funcionar de manera eficiente, lo que puede apoyar el equilibrio hormonal y una piel más saludable.</string>
    <string name="helps_maintain_skin_barrier_and_moisture">Ayuda a mantener la barrera y la humedad de la piel</string>
    <string name="dehydration_can_make_skin_look_dull_tight_and_easily_irritated">La deshidratación puede hacer que la piel luzca opaca, tirante y que se irrite fácilmente. Mantenerse hidratado refuerza la barrera cutánea y puede reducir el enrojecimiento y la irritación relacionada con el acné.</string>
    <string name="supports_blood_circulation_and_nutrient_delivery">Apoya la circulación sanguínea y la entrega de nutrientes</string>
    <string name="water_helps_keep_blood_flowing_smoothly">El agua ayuda a que la sangre fluya sin problemas:</string>
    <string name="nutrients_oxygen_and_beneficial_compounds_are_transported_more_efficiently_to">Los nutrientes, el oxígeno y los compuestos beneficiosos se transportan de manera más eficiente a las células de la piel.</string>
    <string name="waste_products_are_carried_away_more_effectively">Los productos de desecho se eliminan de manera más efectiva</string>
    <string name="this_can_contribute_to_a_brighter_healthierlooking_complexion_over_time">Esto puede contribuir a un cutis más brillante y de aspecto más saludable con el tiempo.</string>
    <string name="may_reduce_drynessrelated_oiliness">Puede reducir la oleosidad relacionada con la resequedad</string>
    <string name="for_some_people_when_the_skin_is_very_dehydrated">Para algunas personas, cuando la piel está muy deshidratada:</string>
    <string name="it_may_compensate_by_producing_more_oil">Puede compensar produciendo más aceite</string>
    <string name="this_can_make_skin_look_shiny_but_still_feel_dry">Esto puede hacer que la piel luzca brillante, pero aún se sienta seca por debajo</string>
    <string name="staying_hydrated_plus_using_the_right_moisturizer_can_help_your">Mantenerse hidratado (además de usar el humectante adecuado) puede ayudar a que su piel se sienta más equilibrada y menos "sobrecompensada".</string>
    <string name="how_to_drink_water_to_reduce_facial_oiliness">Cómo beber agua para reducir la oleosidad facial</string>
    <string name="supports_skin_hydration_from_the_inside">Apoya la hidratación de la piel desde el interior</string>
    <string name="water_helps_maintain_your_bodys_overall_fluid_balance_when_youre">El agua ayuda a mantener el equilibrio general de líquidos en tu cuerpo. Cuando estás bien hidratado:</string>
    <string name="your_skin_is_less_likely_to_feel_tight_rough_or_flaky">Es menos probable que tu piel se sienta tensa, áspera o escamosa</string>
    <string name="fine_lines_caused_by_dryness_can_appear_softer">Las líneas finas causadas por la sequedad pueden parecer más suaves.</string>
    <string name="think_of_it_as_giving_your_skin_a_better_base_so">Piensa en ello como darle a tu piel una mejor “base” para que tu humectante y rutina de cuidado de la piel funcionen de manera más efectiva.</string>
    <string name="helps_the_skin_barrier_function_better">Ayuda a que la barrera cutánea funcione mejor</string>
    <string name="for_some_very_dehydrated_skin_can_trigger_the_skin_to">Para algunos, la piel muy deshidratada puede hacer que la piel produzca más aceite para compensar la sequedad.</string>
    <string name="while_water_wont_turn_off_oily_skin_staying_hydrated_plus_using">Aunque el agua no eliminará la piel grasa, mantenerse hidratado y usar la crema hidratante adecuada puede ayudar a que tu piel se sienta más equilibrada.</string>
    <string name="helps_with_detox_processes_indirectly">Ayuda con procesos de desintoxicación (indirectamente)</string>
    <string name="water_itself_doesnt_detox_your_skin_like_magic_but">El agua por sí sola no “desintoxica” tu piel como por arte de magia, pero:</string>
    <string name="it_helps_your_kidneys_and_liver_work_properly">Ayuda a que tus riñones y hígado funcionen correctamente</string>
    <string name="these_organs_process_waste_products_and_byproducts_that_if_not">Estos órganos procesan productos de desecho y subproductos que, si no se manejan bien, pueden influir en la inflamación en el cuerpo</string>
    <string name="less_internal_stress_can_show_up_externally_as_calmer_more">Un menor “estrés” interno puede manifestarse externamente como una piel más tranquila y equilibrada.</string>
    <string name="waterdrinking_mistakes_that_harm_your_skin">Errores al beber agua que dañan tu piel</string>
    <string name="drinking_too_little_water_all_day">Beber muy poca agua todo el día</string>
    <string name="chronic_mild_dehydration_can_make_your_skin_look_dull_tight">La deshidratación leve crónica puede hacer que tu piel se vea opaca, tirante y más propensa a las líneas finas causadas por la sequedad. También puede hacer que el enrojecimiento y la irritación sean más visibles.</string>
    <string name="believing_water_alone_will_fix_my_skin">Creer que «solo el agua arreglará mi piel»</string>
    <string name="water_supports_healthy_skin_but_it_cant_replace_sunscreen_a">El agua ayuda a mantener la piel saludable, pero no puede reemplazar el protector solar, una buena rutina de cuidado de la piel, una nutrición equilibrada, el sueño y el manejo del estrés. Confiar solo en beber agua y ignorar estos factores puede dejarte decepcionado.</string>
    <string name="best_times_to_drink_water_for_smoother_clearer_skin">Mejores momentos para beber agua para una piel más suave y clara</string>
    <string name="right_after_waking_up">Justo después de despertar</string>
    <string name="have_1_small_glass_200300_ml_in_the_morningthis_helps">Toma 1 vaso pequeño (200–300 ml) por la mañana. Esto ayuda a rehidratar tu cuerpo después de una noche de sueño y apoya la circulación y los procesos de desintoxicación que afectan tu piel.</string>
    <string name="30_minutes_before_meals">30 minutos antes de las comidas</string>
    <string name="drink_a_small_glass_of_water_2030_minutes_before_eatingthis">Bebe un vaso pequeño de agua 20–30 minutos antes de comer.</string>
    <string name="this_supports_digestion_helps_nutrients_absorb_better_and_may_prevent">Esto apoya la digestión, ayuda a que los nutrientes se absorban mejor y puede prevenir sensaciones de pesadez e hinchazón que pueden reflejarse en tu rostro.</string>
    <string name="between_meals_not_just_with_them">Entre comidas (no solo con ellas)</string>
    <string name="sip_water_between_meals_instead_of_only_during_mealssteady_hydration">Toma sorbos de agua entre comidas en lugar de solo durante las comidas.</string>
    <string name="steady_hydration_helps_keep_the_skin_barrier">La hidratación constante ayuda a mantener la barrera cutánea más estable, reduciendo la sequedad y la irritación.</string>
    <string name="before_and_after_exercise">Antes y después del ejercicio</string>
    <string name="before_exercise_drink_a_small_glass_of_waterafter_exercise_rehydrate">Antes del ejercicio: bebe un vaso pequeño de agua.
Después del ejercicio: rehidrátate gradualmente.
Una buena hidratación durante el sudor y la recuperación ayuda al flujo sanguíneo y la reparación de la piel, dándote un brillo más saludable con el tiempo.</string>
    <string name="during_long_periods_of_screen_time_or_study">Durante largos períodos de tiempo frente a la pantalla o estudio</string>
    <string name="when_working_or_studying_for_hours_take_a_few_sips">Cuando trabajes o estudies durante horas, toma unos sorbos cada 30–60 minutos. Esto mantiene la circulación y la concentración estables, y evita que tu piel tenga ese aspecto cansado y apagado.</string>
    <string name="12_hours_before_bed_but_not_too_much_right_before">1–2 horas antes de dormir (pero no demasiado justo antes)</string>
    <string name="you_can_drink_a_small_glass_12_hours_before_sleepingavoid_chugging">Puedes tomar un vaso pequeño 1–2 horas antes de dormir.</string>
    <string name="avoid_chugging_water_right_before_bed_so_your_sleep">Evita tomarte el agua de golpe justo antes de dormir para que tu sueño (y la reparación nocturna de tu piel) no se interrumpa por idas al baño.</string>
    <string name="drinking_water_during_your_period">Beber agua durante tu periodo</string>
    <string name="reduces_bloating_and_water_retention">Reduce la hinchazón y la retención de líquidos</string>
    <string name="drinking_enough_water_actually_helps_your_body_release_excess_fluid">Beber suficiente agua en realidad ayuda a tu cuerpo a eliminar el exceso de líquido. Esto puede aliviar esa sensación de pesadez e hinchazón en tu abdomen y piernas.</string>
    <string name="helps_with_cramps_and_headaches">Ayuda con calambres y dolores de cabeza</string>
    <string name="mild_dehydration_can_make_period_cramps_and_headaches_feel_worse">La deshidratación leve puede empeorar los calambres menstruales y los dolores de cabeza. Beber agua favorece el flujo sanguíneo y la función muscular, lo que puede ayudar a reducir las molestias.</string>
    <string name="supports_mood_and_energy">Apoya el estado de ánimo y la energía.</string>
    <string name="when_youre_low_on_water_youre_more_likely_to_feel_tired">Cuando tienes poca agua, es más probable que te sientas cansado, irritable y confundido.</string>
    <string name="good_hydration_helps_keep_your_energy">Una buena hidratación ayuda a mantener tu energía y concentración más estables durante tu ciclo.</string>
    <string name="aids_digestion">Ayuda a la digestión</string>
    <string name="many_people_experience_constipation_or_digestive_changes_during_their_period">Muchas personas experimentan estreñimiento o cambios digestivos durante su período. Beber suficiente agua (además de comer fibra) ayuda a mantener los intestinos en movimiento y reduce la hinchazón.</string>
    <string name="hydration_for_pregnant_women">Hidratación para mujeres embarazadas</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation">Apoya el volumen sanguíneo y la circulación</string>
    <string name="supports_blood_volume_and_circulation_during_pregnancy_your_blood_volume">Apoya el volumen sanguíneo y la circulación. Durante el embarazo, tu volumen sanguíneo aumenta. Beber suficiente agua ayuda a tu corazón y vasos sanguíneos a funcionar correctamente para entregar oxígeno y nutrientes al bebé.</string>
    <string name="helps_form_amniotic_fluid">Ayuda a formar el líquido amniótico</string>
    <string name="water_contributes_to_the_production_of_amniotic_fluid_which_cushions">El agua contribuye a la producción de líquido amniótico, que amortigua y protege a tu bebé en el útero.</string>
    <string name="reduces_common_pregnancy_discomforts">Reduce las molestias comunes del embarazo</string>
    <string name="reduce_constipation_and_hemorrhoids">Reduce el estreñimiento y las hemorroides.</string>
    <string name="ease_swelling_water_retention">Alivia la hinchazón (retención de líquidos).</string>
    <string name="lower_the_chance_of_headaches_and_dizziness">Reduce el riesgo de dolores de cabeza y mareos</string>
    <string name="supports_kidney_function">Apoya la función renal</string>
    <string name="how_much_to_drink_general_guideline">Cuánto beber (guía general)</string>
    <string name="pregnant_women_should_aim_for_225_liters_of_fluid_per_day">Las mujeres embarazadas deben consumir entre 2 y 2.5 litros de líquidos al día, dependiendo del tamaño corporal, el clima y el nivel de actividad.</string>
    <string name="this_includes_water_soups_milk_herbal_teas_and_water_from_foods">Esto incluye agua, sopas, leche, tés de hierbas y agua de los alimentos (frutas, verduras).</string>
    <string name="pale_yellow_urine_usually_wellhydrated">Orina amarillo pálido = generalmente bien hidratado</string>
    <string name="dark_yellow_strong_smell_may_need_more_fluids">Amarillo oscuro, olor fuerte = puede necesitar más líquidos</string>
    <string name="always_follow_your_doctors_or_midwifes_advice_especially_if_you">Siempre sigue las indicaciones de tu médico o partera, especialmente si tienes condiciones como preeclampsia, problemas renales o diabetes gestacional.</string>
    <string name="how_much_water_should_you_drink_in_hot_weather">¿Cuánta agua debes beber cuando hace calor?</string>
    <string name="general_guideline">Directriz general</string>
    <string name="recommended_fluid_intake_for_healthy_adults">Ingesta de líquidos recomendada para adultos sanos:</string>
    <string name="23_liters_per_day_under_normal_conditions">2–3 litros al día en condiciones normales.</string>
    <string name="in_hot_weather_add_051_liter_more_especially_if_sweating">En clima caluroso, agrega de 0.5 a 1 litro más, especialmente si sudas mucho.</string>
    <string name="simple_rule">Regla simple:</string>
    <string name="3040_ml_of_water_per_kg_of_body_weight">30–40 ml de agua por kg de peso corporal al día, luego agrega más si hace calor o estás activo.</string>
    <string name="example_hot_weather">Ejemplo (clima cálido):</string>
    <string name="60_kg_person_base_18_24l">Persona de 60 kg → base ~1.8–2.4 L</string>
    <string name="add_05_1l_if_workingexercising_in_the_heat_total">Agrega 0.5 – 1 L si trabajas/haces ejercicio en el calor → Total ~ 2.3 – 3.4 L/día.</string>
    <string name="instead_of_chasing_a_perfect_number_watch_forthirst_feeling_thirsty">En lugar de perseguir un número perfecto, estate atento a:Sed: sentir sed a menudo = tal vez necesites más.Color de orina: amarillo pálido = generalmente está bien; amarillo oscuro = bebe más.Síntomas de deshidratación leve: boca seca, dolor de cabeza, mareos, fatiga.</string>
    <string name="when_you_sweat_a_lot">Cuando sudas mucho</string>
    <string name="if_youre_working_outside_exercising_or_riding_a_motorbike_in">Si estás trabajando al aire libre, haciendo ejercicio o manejando una motocicleta bajo el sol intenso: Toma sorbos de agua regularmente (cada 15–20 minutos) en lugar de esperar hasta que tengas mucha sed.</string>
    <string name="for_very_intense_sweating_over_a_long_period_an">Para sudoración muy intensa durante un período prolongado, una solución de rehidratación oral o bebida con electrolitos también puede ayudar a reponer sales (pero evita bebidas con mucho azúcar).</string>
    <string name="dont_overdo_it">No te excedas</string>
    <string name="avoid_forcing_huge_amounts_of_water_in_a_short_time">Evita forzar grandes cantidades de agua en poco tiempo (por ejemplo, 1-2 litros en una hora). Demasiada agua demasiado rápido puede diluir los electrolitos y hacerte sentir mal.</string>
    <string name="key_idea_in_hot_weather">Idea clave: En clima caluroso, bebe más de lo habitual, distribuye la ingesta a lo largo del día, observa el color de tu orina y aumenta tu consumo cuando sudes, pero no bebas grandes cantidades de golpe.</string>
    <string name="hydration_tips_while_working_out">Consejos de hidratación mientras entrenas</string>
    <string name="before_your_workout">Antes de tu entrenamiento</string>
    <string name="12_hours_before_drink_about_300500_ml_of_water1520_minutes">1–2 horas antes: bebe unos 300–500 ml de agua.15–20 minutos antes: si sientes sed, toma sorbos de otros 100–200 ml.Evita comenzar tu entrenamiento ya con sed o con el estómago muy lleno de agua.</string>
    <string name="during_your_workout">Durante tu entrenamiento</string>
    <string name="for_lightmoderate_exercise_under_1_hour_sip_100150_ml_every">Para ejercicio ligero-moderado (menos de 1 hora): Toma sorbos de 100–150 ml cada 15–20 minutos.</string>
    <string name="for_intense_long_workouts_over_1_hour_especially_in_heat">Para entrenamientos intensos/largos (más de 1 hora), especialmente con calor: sigue bebiendo regularmente. Considera una bebida electrolítica baja en azúcar si sudas mucho.👉 Idea clave: Bebe regularmente, no esperes a tener mucha sed.</string>
    <string name="after_your_workout">Después de tu entrenamiento</string>
    <string name="drink_200500_ml_of_water_within_30_minutes_after_finishing">Bebe de 200 a 500 ml de agua dentro de los 30 minutos después de terminar.</string>
    <string name="if_your_clothes_are_soaked_with_sweat">Si tu ropa está empapada de sudor, es posible que necesites más — bebe despacio durante las próximas 1–2 horas. Un signo sencillo: tu orina debería volver a ser de color amarillo pálido más tarde en el día.</string>
    <string name="what_to_drink">¿Qué tomar?</string>
    <string name="best_choice_plain_water_for_most_workouts">Mejor opción: Agua natural para la mayoría de los entrenamientos.</string>
    <string name="electrolyte_drinks_useful_if">Bebidas con electrolitos: Útiles si:</string>
    <string name="you_exercise_hard_for_more_than_60_minutes">Haces ejercicio intenso durante más de 60 minutos.</string>
    <string name="you_sweat_heavily">Sudas mucho.</string>
    <string name="youre_training_in_very_hothumid_weather">Estás entrenando en un clima muy caluroso/húmedo.</string>
    <string name="avoid_very_sugary_drinks_hydration_source">Evita las bebidas muy azucaradas y las bebidas energéticas como tu principal fuente de hidratación.</string>
    <string name="drinking_a_when_sick_fever_cold">Tomar agua cuando estás enfermo (fiebre, resfriado)</string>
    <string name="why_water_matters_when_youre_sick">Por qué es importante el agua cuando estás enfermo</string>
    <string name="when_your_temperature_is_higher_you_sweat_more_and_breathe">Cuando tu temperatura es más alta, sudas más y respiras más rápido, por lo que tu cuerpo pierde más agua</string>
    <string name="coldflu_symptoms_dry_you_out_runny_nose_fast_breathing_coughing">Los síntomas de resfriado/gripe te deshidratan. Nariz que moquea, respiración rápida, tos, y especialmente vómito o diarrea (si se presentan) todos sacan agua de tu cuerpo.</string>
    <string name="hydration_supports_your_immune_system_water_helps_your_blood_carry">La hidratación apoya tu sistema inmunológico. El agua ayuda a la sangre a transportar nutrientes y células inmunitarias a donde se necesitan, y ayuda a los riñones a eliminar los productos de desecho.</string>
    <string name="signs_you_may_not_be_drinking_enough">Señales de que quizás no estás bebiendo lo suficiente</string>
    <string name="dark_yellow_urine_and_peeing_very_little">Orina amarilla oscura y orinar muy poco</string>
    <string name="very_dry_mouth_and_lips">Boca y labios muy secos</string>
    <string name="feeling_dizzy_weak_or_extremely_tired">Sentirse mareado, débil o extremadamente cansado</string>
    <string name="headache_that_feels_worse_when_you_stand_up">Dolor de cabeza que empeora al ponerse de pie</string>
    <string name="if_you_notice_these_signs_try_to_increase_your_fluid">Si notas estos signos, intenta aumentar tu ingesta de líquidos.</string>
    <string name="what_and_how_to_drink">Qué y cómo beber</string>
    <string name="plain_water_main_choice_sip_often">Agua pura: opción principal, bebe a sorbos frecuentemente.</string>
    <string name="warm_liquids_warm_water_herbal_tea_or_clear_broth_can">Líquidos tibios: agua tibia, té de hierbas o caldo claro pueden: aliviar el dolor de garganta, ayudar a aflojar la mucosidad, hacerte sentir más cómodo</string>
    <string name="oral_rehydration_solution_ors_or_electrolyte_drinks_useful_if_you">Solución de rehidratación oral (SRO) o bebidas electrolíticas: Útil si tienes fiebre alta, vómitos o diarrea, para reponer tanto el agua como las sales. Evite las bebidas muy azucaradas.</string>
    <string name="tip_if_you_dont_feel_like_drinking_much_at_once">👉 Consejo: Si no quieres beber mucho de una vez, toma pequeños sorbos cada pocos minutos.</string>
    <string name="when_to_seek_medical_help_important">Cuándo buscar ayuda médica (importante)</string>
    <string name="drinking_water_at_home_helps_but_you_should_see_a">Tomar agua en casa ayuda, pero consulta a un médico si:</string>
    <string name="you_cant_keep_fruits_down_vomit_everything">No puedes retener líquidos (vomitas todo)</string>
    <string name="you_feel_very_dizzy_confused_or_have_a_very_fast">Te sientes muy mareado, confundido o tienes un latido del corazón muy rápido.</string>
    <string name="you_have_trouble_breathing_chest_pain_or_a_high_lasting">Tienes dificultad para respirar, dolor en el pecho o fiebre alta y prolongada.</string>
    <string name="a_baby_child_pregnant_woman_or_elderly_person_shows_signs">Un bebé, niño, mujer embarazada o persona mayor muestra signos de deshidratación.</string>
    <string name="hydration_doesnt_cure_the_illness_but_it_helps_your_body">La hidratación no cura la enfermedad, pero ayuda a tu cuerpo a recuperarse mejor.</string>
    <string name="hydration_tips_for_office_workers_students_and_drivers">Consejos de hidratación para oficinistas, estudiantes y conductores</string>
    <string name="office_workers">Trabajadores de oficina</string>
    <string name="keep_a_water_bottle_on_your_desk_where_you_can">Mantén una botella de agua en tu escritorio donde puedas verla.</string>
    <string name="drink_a_small_glass_150250_ml_every_12_hours">Bebe un vaso pequeño (150–250 ml) cada 1–2 horas.</string>
    <string name="use_triggers_drink_when_you_check_emails_finish_a_task">Usa “desencadenantes”: beber cuando revisas correos, terminas una tarea o regresas de un descanso.</string>
    <string name="limit_coffee_and_sugary_drinks_let_plain_water_be_your">Limita el café y las bebidas azucaradas; que el agua simple sea tu opción principal.</string>
    <string name="students">Estudiantes</string>
    <string name="start_the_day_with_a_small_glass_of_water_before">Empieza el día con un vaso pequeño de agua antes de salir a la escuela.</string>
    <string name="carry_a_reusable_bottle_and_sip_during_breaks_between_classes">Lleva una botella reutilizable y toma sorbos durante los descansos entre clases.</string>
    <string name="when_studying_for_long_periods_drink_a_few_sips_every">Cuando estudies por largos periodos, toma unos sorbos cada 30–45 minutos.</string>
    <string name="dont_rely_on_energy_drinks_or_very_sweet_tea_as">No confíes en bebidas energéticas o tés muy dulces como líquidos principales.</string>
    <string name="drivers">Conductores</string>
    <string name="drink_water_before_heading_out_on_long_drives_to_ensure">Bebe agua antes de salir a conducir largas distancias para asegurarte de estar bien hidratado.</string>
    <string name="always_carry_a_water_bottle_while_driving_especially_on_long">Siempre lleva una botella de agua mientras manejas, especialmente en viajes largos.</string>
    <string name="on_long_drives_stop_every_2_hours_to_stretch_and_hydrate">En viajes largos, detente cada 2 horas para estirarte e hidratarte. Esto puede ayudar a prevenir la fatiga y mejorar la concentración en la carretera.</string>
    <string name="choose_water_for_longerlasting_hydration_instead_of_sugary_drinks_and">Elige agua para una hidratación más duradera en lugar de bebidas azucaradas y cafeína.</string>
    <string name="even_on_short_trips_sip_water_to_maintain_energy_and_alertness">Incluso en viajes cortos, toma sorbos de agua para mantener la energía y la alerta, especialmente si manejas por un período prolongado.</string>
    <string name="seasonal_situational_content">Contenido Estacional Y Situacional</string>
    <string name="drink_water">Beber Agua</string>
    <string name="health_benefits">Beneficios Para La Salud</string>
    <string name="healthier_skin">Piel Más Saludable</string>
    <string name="seasonal">Estacional</string>
    <string name="explore">Explorar</string>
    <string name="only_paying_attention_to_how_much">Solo fijándote en cuánta agua bebes, no en cómo se ve tu orina</string>
    <string name="practical_tips">Consejos Prácticos</string>
</resources>